4 часа утра. Рейс Новосибирск-Бангкок, я открываю глаза. В самолёте полумрак и тишина, и только в соседнем ряду двумя креслами позади меня бурогозит какой-то в умат пьяный пассажир. Притом несёт всякую чушь очень громким и грубым голосом! Я оглядываюсь посмотреть, кто это и вижу здорового борова под два метра ростом, и весом больше центнера, лысый, в тёмных очках, с золотой печаткой, цепурой, в палец толщиной, с крестом и татуировкой дракона на предплечье. Аля 90-е подумал я и улыбнулся. Тем временем "браток, из девяностых" достаёт и закуривает сигарету, прямо сидя в кресле. Тут к нему подходит стюард и просит убрать сигарету.

– Да-а-а по-о-шёл ты на хеер, она у мееня электрооннаая, а электроонную я слышал можно, – был грубый, растягивающий слова, еле членораздельный ответ.

– Нет. На борту авиалайнера курить строго запрещено! И почему Вы со мной на Ты?

– А кто ты такой, чтобы я разговаривал с тобой на Вы? – забасил бугай.

Ну, думаю, по прилёту его будет встречать полиция.

В итоге, он убрал свою сигарету и стал пытаться уснуть. Этим конфликт и завершился.

Я погрузился в свои воспоминания о моей первой поездке в Тай, как на борту так же скандалил пассажир, со сколькими разными людьми свела меня судьба, не только из разных городов, но и стран, разных профессий и разного социального статуса. Ну, и конечно же я вспоминал и грезил вновь увидеть её. Её – мою порочную любовь, тайскую проститутку Нин.

Грёзы о моём предстоящем отдыхе прервал голос командира экипажа:

– Вас приветствует авиакомпания S7-аэрлайнс, пристегните ремни, мы заходим на посадку, температура в Бангкоке плюс тридцать градусов цельсия. Местное время семь часов пятьдесят минут.

При выходе из самолёта тебя сразу окутывает теплый и влажный воздух.

Аэропорт Бангкока просто огромен, и сразу поражает своим величием. Он раз в десять больше новосибирского, откуда сам я родом. Все туристы дружно затрусили проходить паспортный контроль и получать свой багаж. После прохождения этой процедуры начали рассаживаться по своим автобусам. Менять валюту на территории аэропорта не стоит, так, как там конский ценник. В Паттайе ценник намного дружелюбнее, а обменники на каждом углу. И доллары брать не нужно, везде меняют рубли.

Я так же сел в свой автобус и начал ждать его отправления. Проходит 10 минут, потом ещё 10, все остальные автобусы уже давно разъехались по своим отелям, остался только наш.

Народ начал уже волноваться и выяснять в чём причина задержки?

– Не хватает одного человека, ждём.

И, вот, наконец, появляется наш герой! И кто бы вы думали? Совершенно верно, тот бурогозный жлоб из девяностых! Оказывается он не мог найти свой багаж, а без знаний английского, что либо объяснить – сложновато.

Зайдя в автобус, он сел на самое дальнее сиденье.

И вот, наконец-то, наш бас тронулся в путь, гидша выдала всем бесплатно туристические сим-карты, которые нужно только пополнить, и начала рассказывать про особенности Таиланда, у кого в какое время будет встреча с отельным гидом и прочею ценную информацию.

Тут раздаётся громкий и грубый голос человека в тёмных очках:

– У меня вопрос!

– Я Вас слушаю, – отвечает гид.

– Я, что тебе на весь автобус должен орать? – Подойди сюда!

Гидша пошла в конец салона, отвечать на возникший вопрос.

Через некоторое время она вернулась и продолжила свою речь, но тут опять раздаётся тот же голос:

– У меня ещё один вопрос!

Ну, думаю, кому-то повезёт очутиться в одном отеле с этим господином!

Через два часа автобус доехал до центра Паттайи, а так, как там узенькие улочки, то часть пассажиров рассадили по минивэнам. И так получилось, что я попал в один минивэн с тем типом. Завезли пассажиров в один отель, потом в другой, подъезжаем к третьему, и гид спрашивает: «кто выходит в Савасди Сабай?»

Оказалось, что только мы с ним вдвоём!!!

Ну, думаю, сейчас быстренько зарегистрируюсь и слиняю. Но не тут-то было. На ресепшене сказали, что заселение только после двух часов дня, а время сейчас только десять часов утра. Погуляйте мальчики пару часов.

– Ну, чё, бля, давай знакомиться, – раздался рядом со мной голос – меня звать Андрей.

– Дима, – отвечаю я.

– Ну, чё, Димон? По вискарю, и на пляж?

Вот так мы с Андреем и познакомились.

Мы оставили свой багаж за стойкой регистрации под присмотром персонала и отправились на побережье.

– О! А ты знаешь куда идти? – Ты, чё, уже не первый раз здесь?

– Нет. Уже четвёртый.

– Да, ты я смотрю путешественник. – А где ещё был?

– Турция, Египет, Куба и Индия на Гоа.

– Куба-это вышак! – она в моём рейтинге на первом месте! – Видно, я ею сильно планку задрал. Мне после Кубы нигде не нравится больше.

По дороге на пляж мы поменяли в обменнике рубли на баты, зашли в местный магазин 7-eleven(7/11) и взяли бутылочку виски Блэк Лэйбл, для начала. Там же пополнили баланс на телефон, и я тут же позвонил Нин. Но абонент был в не зоны доступа.

Перейдя дорогу под названием Бич Роуд мы очутились на песчанной полосе. Вдоль пляжа стояли шезлонги с зонтиками, мимо которых постоянно сновали торговцы побрякушками и едой, у берега стояли гидроциклы и катера, а на горизонте летали на пара-сейлингах.

– Ну, прям, как Сочи! – вынес вердикт Андрей.

Заплатив 60 бат за шезлонги, мы попросили пепельницу. Пепельницей оказалась разрезанная по палам бутылка с песком.

На пляже после пары рюмок алкоголя разговорились, и выяснилось, что, не смотря на его пугающую внешность и грубый голос, Андрей оказался очень начитанным и не глупым человеком, и совсем не конфликтным. И вообще у нас с ним много общего. Он всего на несколько лет постарше меня и следовательно мы росли в одно время, оба рождённые в СССР! Застали и коммунизм, и комсомол и пионерию. Смотрели одни и те же фильмы, читали те же книги и слушали туже музыку. Вдобавок у нас совпали ещё и вкусы!

–Я же Димон, ещё и спортом серьёзно занимался, суставы все убил, врачи говорят подагра, но это не основная болезнь, она идёт бонусом. Считай на диклофенаке и живу.

– А чем ты занимался? – Пади штангой, судя по твоим габаритом?

– Нет, плаваньем в ластах. КМС по плаванию.

– А чем сейчас занимаешься?

– Да практически ни чем. В своё время купил квартиру, машину Лексус и иногда на нём и таксую. А какая может быть работа, когда порой неделю не можешь из дома выйти? А ты чем занимаешься?

– В данный момент экспедитором в торговом доме "Калина". До этого у отца была строительная фирма, работал с ним, потом менеджером, торговым представителем. Думаю фотосалон открыть, но, похоже, время ушло, сейчас у каждого второго цифровой фотоаппарат есть, не зеркалка, конечно, как у меня, но всё же.

– Так ты говоришь на Гоа и Кубе ещё побывал. Расскажи, как там тебе понравилось?

Да я даже рассказ написал об этих событиях, который я назвал «Гоанский ром!». Вот послушай:

– Ну, ладно, молодожены мне пора. Счастья вам, как говориться, и любви!

– Диман, ты куда? – спросил Женя, который был свидетелем на свадьбе.

– У меня через три часа самолёт. Лечу в Индию, на Гоа.

Это была очередная свадьба моего друга. Третья по счёту. Я заказал такси в аэропорт и по дороге заехал домой, чтобы забрать документы и сумку с уже заранее собранными, необходимыми мне вещами. С аэропорта я позвонил жениху и спросил, как у них там дела, и что подавали на горячее?

Прилетели в аэропорт Даболим. На улице было душно и влажно. Был самый конец сезона дождей. Ко мне сразу подбежал носильщик и протянул руки, чтоб забрать мою сумку. Сумка весила всего три килограмма, и я присёк его попытку её взять, сказав, что мне не нужна его помощь. Перекинув сумку через плечо, я пошёл на свой автобус. В этот же автобус зашли две странные девушки. Одна была светло рыжая с белой кожей, вторая сильно худая с короткой стрижкой чёрных волос. До штата Гоа было почти два часа езды. По дороге туда, мы проехали мост через широкую речку. Отель назывался «Dona Terezinha». Мне его порекомендовала Надежда из тур-агенства «Рио». Отель имел всего две звезды, но был замечательный. Вся инфраструктура была в шаговой доступности. Из автобуса вышел я и две эти девочки. Я предложил взять рома и про дезинфецироваться, но они не поддержали меня. Они тоже были с Новосибирска, рыжею звали Надя, а чёрненькую, звали Наташа. Через полчаса мы встретились и пошли гулять по окрестностям, а заодно поменять валюту и приобрести сим-карты. Обменник находился прямо рядом с отелем, а сим-карту в то время было получить проблематично. В начале, нужно было написать заявление, потом отдать в салон вместе с фотографией, и только на следующий день забрать сим-карту, или в этот, если с утра подать заявление. Пошли искать фотографа. На улицах везде валялся мусор, который никто не убирал. Нигде не было ни одной урны. А зачем?

По улицам везде ходили коровы, которых никто не гонял. Иногда они ложились посреди дороги и создавали жуткие пробки. Абсолютно все машины постоянно бибикали! У водителей был целый язык общения посредством звуковых сигналов. Кто делал два, кто три, кто один длинный гудок, а затем короткий.

Я сим-карту брать не стал. Не было такой надобности. Я пофоткался с коровами и у огромного Баньяна.

Надежда увлекалась ботаникой и много чего рассказала про этот фикус и другие растения. Потом мы пошли на океан. На нём были сильные волны и на пляже, весели красные флажки запрещающие купаться.

Удивили местные цыганки. Они уже с расстояния в двадцать метров определяли, что идут именно русские и с криками: «Привьеет, как деля?» – подбегали к нам.

Сразу начинали знакомиться, а если ты, знакомый, то уже друг, и можно смело впаривать свой товар.

– Посмотри мой маленький бизнес!

И с этими словами начинали раскладывать свой товар: бусы, серьги, браслеты, ожерелья, и разные сувениры.

На слово «потом», – знали ответ: «потом – суп с котом!»

Знали еврейское: «таки да» и много чего ещё!

Купаться мы в этот раз не стали. Просто сфотографировались на фоне моря, и походили по берегу босиком. Потом начался быстрый прилив, и в океан чуть не унесло мои шлёпки.

На обратной дороге в отель мы зашли в магазин, и я купил, то, что хотел – ром «Old Monk», по-нашему «Старый монах». Бутылка 0.75 литра вкусного рома стоила всего около 2 долларов. Курс тогда был 1 бакс – 32 рубля. Литр рома в пластике стоил 80 рублей! Продавался он исключительно в штате Гоа. Его все везли домой, как сувенир. Он продавался в самой разной таре. От малюсеньких бутылочек и до литровых. И был даже в пластиковой упаковке. Ром имел долгое и приятное послевкусие, и имел крепость 42.8 градуса. Я там только его и пил.

По приходу в отель я увидел плачущую девушку.

Звали её Катя. У Кати была красивая грудь и аристократическая внешность. Она только приехала и сразу расстроилась увидев мусор на улицах, потом по телефону поссорилась со своим парнем, не нашла море, попала под дождь и у неё сломался телефон. Но через 2 дня разочарование, которое она испытала в первый день, прошло, и ей уже стала нравиться Индия.

Индия имеет некий шарм. Через пару дней ты перестаёшь обращать внимание на окружающий тебя мусор и пропитываешься какой-то энергией, влиянию которой трудно сопротивляться. Я знаю массу людей, которым тут сперва, не понравилось, а потом начало тянуть всё сильнее и сильнее. В этот же вечер я познакомился с Лидой и её парнем. Они сидели у себя на балконе, и махнули мне рукой, приглашая к себе. Я поднялся к ним, и мы начали курить гашиш из самодельного борбулятора. Лида была уже не первый раз на Гоа, ей тут очень нравилось.

Так, как мы попали в межсезонье, то вечером начался ужасный ливень. Дождь всю ночь шёл стеной! Но мне с ромом было нескучно. Правда, на следующий день было не весело с похмелья. Обратил внимание, что мокрое полотенце тут может висеть неделю мокрое, и не высохнуть из-за влажности.

В сезон дождей ливень идёт преимущественно ночью, а весь день днём капает с облаков образовавшийся конденсат. Наутро, Надя и Наташа нарыли где-то русского гида. И он за не так дорого обещал свозить нас на основные экскурсии.

Утром за нами заехал минивэн, нас было восемь человек. Я с девчонками, паренёк с нашего отеля, который был с Архангельска, пара туристов с другого отеля, наш гид и водитель.

На переправе через бурную реку, нас пересадили в джип, и мы поехали на нём вброд!!! Экстрим! Через неделю туристы проехали туда, но пошёл такой сильный ливень, что обратно они уже вернуться не смогли. И ждали, два дня, пока прекратится дождь.

По дороге гид рассказывал разные истории про жизнь в Индии. Звали его Костя, он увлекался йогой и нумерологией, женат был на индианке и говорил уже на хинди. Рассказывал, что в Индии намного меньше девушек, чем парней. Потому, что за невесту надо отдавать большое приданое! А если у тебя две дочери, а не дай бог три, то считай, семейный бюджет рухнул! Поэтому родившихся девочек часто просто сливают в канализацию. Из-за этого огромное демографическое неравенство. Парней на несколько миллионов больше, чем девушек. И многим вообще не придётся провести ночь, даже с проституткой! Свадебными делами тоже занимаются родители. Типа: «наш мальчик, из такой-то касты, ищет себе в жёны, из такой касты!» Всё решают родители.

Рассказывал, что в домиках, которые они делают из коровьего навоза и соломы не водятся паразиты типа вшей и блох. Они не переносят навоз. Жители, кто по богаче, белили свои хижины извёсткой.

Гид же нас предостерегал вообще близко с индусами не контактировать, ибо от них можно заразиться кишечными болезнями неизвестными современной западной медицине. В своё время Александр Македонский не смог покорить всю Индию именно потому, что его солдаты болели дизентерией и другими болезнями из-за плохого качества воды. Туристам пить воду из-под крана, категорически запрещено. Только бутилированную. Хотя, в нашем отеле, один перепивший турист, утром, с сушняка пил воду прямо из под крана, и ничего с ним страшного не случилось.

Рассказывал Костя и как он тут переболел малярией.

Посетили водопад с «молочной рекой». Так его назвали, из-за того, что когда по нему течёт вода, то она кажется белого цвета, из-за солнца. Что бы проехать к нему, пришлось пересечь вброд бурную речку! При этом в джипе вода поднялась до колен. Туристы на следующий день, из-за дождя, когда ручей вышел из берегов, уже не смогли вернуться домой, и ночевали в джунглях.

Далее мы пошли пешком.

По дороге к водопаду мы вброд пересекли ещё один бурный ручей. Я там мог только ползти на четвереньках. У меня течением, чуть не унесло шлёпки.

Там было много обезьян. И одну, сидевшую на ветке, я дёрнул за хвост. И она на меня, чуть ли не в драку! При этом оскалив клыки, которым позавидовала бы любая собака!

–Будь осторожнее – сказал гид, – они могут и покусать!

Помню, в Таиланде, моего приятеля укусила макака за ногу, до крови. Ничего с ним не случилось. Зажило всё, как на собаке.

Хотя, у макак есть какой-то смертельный для человека, но не опасный, для обезьян вирус, и их укусов надо остерегаться.

Мы покупались в водопаде, и сделали прекрасные фотографии на его фоне. Природа и вид на водопад, и на мост с железной дрогой над ним, был просто потрясающий!

Потом поехали на плантацию специй. Посмотрели, как растут ваниль и корица, ананасы и другие растения. Далее был храм в джунглях из базальта. Как там он очутился – загадка. Потом был обед из блюд национальной кухни. Это был кари с рисом, курица с ананасами и специями, и разные фрукты. Тарелки были экологичные, из высушенных пальмовых листьев. Напротив нас, в проёме окна, в паутину попала бабочка, и огромный паук ловко её оплёл в кокон и потащил в своё укрытие тоже кушать. Позже я увидел между деревьями паутину диаметром больше двух метров с таким же пауком. Пообедав, мы отправились домой в отель.

Наутро, за завтраком, рядом со мной сидел странного вида персонаж. Он был лысый и с короткой бородкой, как положено в исламе.

«Чеченец» – подумал я. Встретившись со мной взглядом, он позвал за свой столик. Он пил чай, и ел финики с орехами. Чувак на ЗОЖе, сразу подумал я.

Так мы и познакомились. Он оказался вовсе не чеченец, а украинец с Киева, по имени Сергей. Да, он был мусульманин. Он принял ислам год назад. Я впервые увидел хохла, который не ест сало и не пьёт горилку!

Маджахед, – как я его, про себя называл, работал в службе безопасности. Он был начитанный и умный, мускулистый и цитировал стихи Киплинга. Он определённо нравился бабам. Мы с ним сразу нашли общий язык и большую часть времени я проводил с ним. А так, как он не пил, то в его компании я тоже не злоупотреблял, хотя кусок плана стоил всего 10 баксов. Траву тут не курили даже бомжи. Все курили исключительно гашиш. Ездили мы с ним на такси на пляж Анджуна. Мне этот пляж нравился больше всех остальных. Там не было коров – их гоняли собаки! А то помню, как на пляже Арамболь, меня, загорающего на шезлонге, лизнула корова зебу! Шершавым, как нождачка, влажным и горячим языком она начала слизывать соль с моей спины, от солёной воды, от чего я весь покрылся мурашками! И этот момент успел снять Сергей. Мы там заказали королевскую рыбу и сели за столик в ожидании её. К нам подошла торговка безделушками по имени Карина, и начала раскладывать перед нами свой товар. Я просто дал ей несколько рупий, чтоб она ушла. Но, так бизнес не делается, подумала она. Как так? Она получила деньги, но ничего не продала! И она мне подарила маленького слонёнка из камня на нитке, и только затем ушла.

Нам принесли приготовленную рыбу.

Поев, я увидел, как за столиком в баре косматый индус с толстенной цепью на шее начал забивать чилум. Я подошёл посмотреть и спросил разрешение присесть за столик. Чилум состоял из двух деревянных частей. Из трубки и втулки, в которую помещалась курительная смесь. Прикуривался он сверху, а дым втягивался с нижней части. При этом прикладывался кусок марли, чтобы задержать частицы пепла и табака с гашишем. Индус с цепью был со своим приятелем. Забив чилум он поднёс огонёк зажигалки к верхнему концу, а через нижний затянулся дымом. Потом передал своему соседу, тот в свою очередь передал мне. Затянувшись, я аж да закашлился. Фактурный индус с цепью оказался хозяином этого бара. Как он мог работать на баре постоянно укуреным для меня загадка.

К нам опять подошла Карина уже со своей подругой и попросила, чтоб я купил ей колу.

– И тебе тоже? – спросил я её высокую и худую подругу.

– Нет – скромно ответила та.

Все индианки ходили в национальных одеждах, в сари.

Купив колы, я отдал ей и свою ярко красную бейсболку, которую я всё равно не носил. За это, Карина дала мне взамен ожерелье, сделанное из ракушек.

В этот же день я увидел свою бейсболку на голове одной из торговок. Карина успела ей её на что-то обменять, или просто дала поносить.

Позже на рынке я увидел её скромную подругу торгующею вещами и купил у неё ляпистое парео для мамки, шаровары с аутентичным орнаментом для мачехи и футболку с грибами для себя. Серёга купил там себе перстень с камнем. По-моему, с нефритом. А так же мы купили рассыпного чая.

На следующий день, мы пошли с Сергеем на продуктовый рынок и купили там королевских креветок и огромную барракуду! Рыба была чуть меньше метра.

Придя на пляж Анджуна, мы спросили хозяина бара, можно ли всё это тут приготовить?

– Конечно можно, – ответил Кали, и сказав, что к 12 часам дня всё будет готово, ушёл. У Кали, кстати, был самый низкий обмен валют на Гоа.

Я же, увидев играющих в шахматы людей, решил к ним присоединиться. Со мной играл испанец по имени Хосе. Он забил косяк, и потом передал мне. И тут я забыл, каким цветом я играю! В итоге я слил ему обе партии.

К 12 часам нам подали блюдо! Барракуда, была не разделанная, и лежала на огромном подносе серверованная зеленью и нарезанными огурчиками и помидорками.

Мимо нас проходило много людей, и с завистью на нас смотрело. Я пригласил Хосе попробовать рыбу. Хосе был лысый, но на затылке у него была длинная косичка, и выглядел он на фоне остальной публике, весьма колоритно. Поев рыбу, Хосе достал папиросную бумагу, выкрошил табак из сигареты, подогрел над пламенем зажигалки план, и смешал с табаком. Потом, начал забивать косяк. Делал он это медленно, но не было, ни одного лишнего движения. Сделав пару затяжек, он передал мне косяк и ушёл за свой столик.

Сергей курить отказался, а на одного этого было много, и я после пары затяжек отнёс косяк обратно испанцу.

За всё время проведённое на Гоа я ни разу не покупал дурь. Меня каждый день постоянно кто-то да угощал!

На втором этаже бара был челаут, с матрасами и подушками вокруг столиков и прекрасным видом на океан.

Когда стемнело, мы перебрались туда с пляжа. И тут меня охватил ужас, что я перестал осознавать и контролировать время! Я не помнил, какое сегодня число и день недели, месяц и год. На Гоа постоянно одно время года. И что сейчас календарный ноябрь я не мог осознать. Я вспомнил историю про Одиссея, когда он попал на остров Калипсо и проведённые там десять лет ему показались одним днём, когда он потерял счёт времени.

Тут же, я на себе всё это ощутил.

Серёга познакомился с русскими девчонками, с одной из которых он и ушёл. Я же присоединился к ребятам, которые были с нашего отеля. Это были Валера с женой Анной и их подруга Лиля. У Лили была перебинтована нога, после падения с мотто-байка.

Они на ужин заказали акулу-молот. Это был 30-и сантиметровый малёк. В баре и у бара на пляже началась транс-вечеринка. Громко играла музыка, многие танцевали, а мы просто лежали на матрасах и наслаждались всей этой атмосферой. Из головы у меня никак не уходила легенда про Одиссея.

Утром приехала семейная чета с Самары с тремя дочерями. Старшей было лет шестнадцать, средней девять, а самой мелкой три годика. Отец семейства до этого не разу не пробовал марихуану и Валера его накурил.

«Всё равно я не понимаю этого кайфа» – сказал он и начал быстро-быстро о чём-то рассказывать.

Потом мы все пошли на пляж.

Вечером, мы с Серёгой пытались словить местных проституток, но бесполезно. В Индии все девочки под присмотром. За ними следит отец. Если, нет отца, то братья или другие члены семьи. На улице кого-либо снять бесполезно. В Бомбее только я слышал, есть бордели. Сейчас он называется Мумбай. За проститутками надо обращаться к таксистам. Такси это отдельная тема. Эта целая мафия. В дела такси даже полиция не вмешивается. Но, это дорого и скорее всего, это будет не красавица, а какой-то крокодил!

В баре не далеко от нашего отеля мы спросили официанта про девочек. Он ответил, что на пляже Бага можно найти.

Утром, гуляя по нашему пляжу Калангут, мы решили пройтись до заброшенной баржи у пляжа Кандолим, которая ещё десять лет назад села на мель.

И тут нас окрикнула одна блондинка: «Вы русские?»

– Да, конечно – ответили мы.

Блондинку звали Эдуарда. Загорала она топлес! Что, для Индии был нонсенс! Все местные купались только в одежде! Даже загорающих в купальнике, местные, украдкой снимали на свои камеры телефонов. А тут топлес! У неё только на сосках были наклеены золотинки. Возле её покрывала я увидел шахматную доску.

– Ты играешь в шахматы? – спросил я.

– Да. Я КМС по шахматам! – Хочешь сразиться? – Ставка 10 долларов!

Я подумал, что шансов не много, но она сильно пьяна, и поэтому согласился сыграть.

Тут мне подмигнул Серёга, что трахнуть её – это беспроигрышный вариант.

Я довольно быстро её обыграл, и сказав, что она сейчас сгорит на солнце, предложил пойти с нами в отель. Эдуарда, сразу согласилась.

Мы пошли ко мне в номер. В номере Сергей отвёл её в душ, и прям там сорвав с неё трусики начал пялить. Потом они перешли на кровать, а я пошёл в душ. Когда я вышел из душа, Серёга уже закончил и быстро попрощавшись, оставил меня наедине с блондинкой. Он спешил на встречу с той девушкой, с которой познакомился накануне в баре на пляже Анджуна.

Я же никуда не спешил и занялся Эдуардой.

– Налей мне рома – сказала после секса Эдя, и закурила сигарету.

Я налил сразу полбокала и подал ей. Она разбавила ром колой и спросила, почему я не пью, глядя на мой пустой бокал. Но я пил, только чистый ром без колы, наливая по чуть-чуть.

– Продолжим?– спросила Эдик, указывая взглядом на доску.

– Конечно!– ответил я.

– У меня, только 50 баксов одной купюрой. Или я отыграюсь, или они твои. Согласен?

– Согласен – ответил я, немного подумав.

На 36 ходу я поставил ей мат, и она отдала мне 50 долларов.

У меня вновь возникло желание, и я попросил поласкать меня орально. Эдичка согласилась.

Чувствуя приближение оргазма, я сказал ей об этом. Тогда она выпустила член изо рта и оседлала меня. Спустя пару минут я кончил. Эдя пошла в душ, а потом голая вышла на балкон. Балкон у меня был огромный, скорее напоминал комнату без окон. Он являлся крышей нижнего номера. Я взял фотоаппарат в надежде тайком её сфотографировать. Но, когда она увидела фотоаппарат, то наоборот принялась с интузиазмом мне позировать в откровенных позах.

«Я, вообще то, на курсы фотомоделей ходила!» – заявила она с гордостью. Потом посмотрев на фотоаппарате, что получилось, она дала мне свой адрес электронной почты, что бы я перекинул ей эти фото. Смартфонов в то время ещё не было. Допив ром, мы решили пойти на пляж.

«Плохой у тебя друг, не надо с ним дружить»– сказала Эдик, надевая порванные трусики.

Мы взяли такси и поехали на пляж «Бага». Не далеко от него был её отель. На пляже нас окружили торговки безделушками, и расселись вокруг нас, раскладывая свой товар. Эдик выбрала себе бусы и браслет. Я оплатил её покупки. На ней была прозрачная накидка, через которую просвечивалась грудь, и у неё была белая, ещё не тронутая загаром кожа. Для индусов белая кожа – это просто культ! К нам подошёл хозяин ближайшего бара и сказал, что зарезервировал для нас столик. Что у него есть всё: и ром, и гашиш, и вкусная еда. Но у нас была и своя бутылка с ромом, которую мы по очереди пригубляли.

Тут я заметил фотографировавшего нас парня и предложил ему сфотографироваться с нами вместе. Тут же собралась огромная толпа, чтобы с нами фотографироваться. Нас окружило не менее пятидесяти человек, что мне даже стало страшно! Двое белых в окружении толпы чёрных. А солнце уже начало прощаться с океаном.

– Расступитесь! Вы загораживаете мне солнце! – закричала Эдичка.

К нам на помощь быстро приехала полиция на квадроциклах и всех разогнала.

Я проводил её до отеля, и больше не видел. Только уже по приезду домой я переслал ей фотки, и мы ещё раз поиграли с ней в шахматы через интернет онлайн.

Это был мой последний вечер на Гоа. Утром я улетал домой.

– А ты бы хотел ещё раз сюда вернуться? – спросил Сергей, прощаясь со мной.

– Да! Конечно! – ответил я ему.

По прилёту домой, я обнаружил у себя в кармане джинс, маленькую колбаску гашиша.

Наутро, от нечего делать, я зашёл на сайт НГС-туризм, и увидел там предложение поехать на Кубу, по невероятно низкой цене: 32 тысячи рублей на 12 дней, по системе всё включено! При этом перелёт осуществлялся прямо из Новосибирска. Таких предложений никогда не было. Были за сорок тысяч с Москвы, но, до Москвы, и обратно, это ещё, как минимум десять тысяч рублей.

«Оба на! – сказал я вслух, сам себе, – хоть кредит бери и лети!»

Маманя, узнав, в чём дело сказала:

«Если хочешь, то лети! – Я тебе денег дам. Пусть это будет моим подарком на твой день рождения!»

Услышав это, я мигом собрался и побежал в агентство брать путёвку. В кабинете турфирмы уже оформлял документы для поездки пожилой мужчина.

Вылет уже был на следующий день. Вся загвоздка заключалась в том, что рейс был много стыковочный. Вначале четыре часа летишь до Москвы и там два часа ждёшь стыковку до Мадрида. После перелёта в Мадрид ждёшь восемь часов рейс до Гаваны, и потом ещё двенадцать часов полёта до столицы Кубы. В общей сложности дорога занимает больше суток туда, и столько же обратно.

В Москве в аэропорту Домодедово, мы ждали стыковку около двух часов, и как только мы улетели, там произошёл теракт! Взорвали бомбу! Но об этом я узнал намного позже. Слоняясь по аэропорту Мадрида, в ожидании рейса я наткнулся на съёмочную группу, которая снимала сцену какого-то фильма, и посмотрел на всю эту кухню изнутри. Один актёр и около двадцати человек всевозможных помощников и ассистентов. От гримёров, осветителей, звукооператоров, кинооператоров, грузчиков, секретарши и всяких подавальщиков стульев и так далее, до режиссёра. Моих попутчиков звали Олег и Мария. Оба пенсионера. Свои сбережения они тратили на путешествия. И были даже на Мальдивах. Олег рассказывал, что жили в отеле на малюсеньком острове, который он по кругу обплывал. Рассказывал, как его знакомые удивляются, как им удаётся накапливать деньги на поездки.

– Так ты не пей и не кури, а откладывай по 200 рублей каждый день. Это вполне по силам, почти любому. И через год накопится 72 тысячи рублей! А этих денег вполне хвати съездить хоть куда. Конечно не в пятизвёздочный европейский отел, а две-три звезды в Турции, Египте, да, практически хоть где.

За этими разговорами мы дождались, наконец, посадки на наш рейс.

В самолёте рядом со мной сидел толстый итальянец и громко сопел.

Удивили пожилые испанские стюардессы, я думал, туда берут только молодых.

К обеду нам раздавали бутылочки вина. На выбор красное или белое. Я взял красного.

Раздали приборы для еды. Металлические ложки, вилки и ножи! Металлические!!! В самолёте!

Не пластмассовые, как обычно.

Выпив и пообедав, я начал беседовать с итальянцем. Звали его Сальвадор. Летел он на Кубу работать, на полгода по контракту. Он был механик по моторам грузовых судов.

Глядя на огромный Атлантический океан, я размышлял о плавании по нему Колумба. Каким же надо быть безумцем, чтобы отважиться его переплыть, при этом, не зная, что его там ждёт, за океаном?

В аэропорту Гаваны нас никто не встречал, и я пошёл искать администрацию. Найдя я, объяснил, что мы только прилетели, а гида нет.

«О!!! – А мы думали, что вы не прилетите. Мы думали, что это ошибка, потому, что вы летели такой дорогой авиакомпанией и в такой дешёвый отель» – сказала мне служащая аэропорта.

Авиакомпания называлась IBERIA.

Нам закали индивидуальный автомобиль, типа уазика, на котором мы и поехали в Варадеро.

До Варадеро 2 часа езды. Водитель остановился перекусить возле кафе. У меня не было местной валюты, и я не стал ужинать.

Приехали мы в отель за полночь. Нам дали сок с бутербродами и дали ключи от номеров.

В номере было две кровати и всё, как обычно. Только сейф был древний, с гаражным замком, ну и ключ соответствующий. Положив в него деньги и документы, я закрыл его и положил ключ на сейф сверху. И забыл об этом. Только на следующий день я обнаружил свою опрометчивость, но в сейф никто не успел залезть.

Кровати были накрыты покрывалами из простыней. И мне было довольно прохладно, я даже накрылся своим пуховичком. Не ожидал я, что на Кубе можно замёрзнуть.

На другой день я открыл шкаф и обнаружил там два одеяла.

Утром за завтраком познакомился с Сашей из-под московья.

Он тоже только приехал и ни кого не знал. Мы сразу скорешились, и проводили время вместе. После завтрака мы пошли на пляж. По дороге на пляж встретили двух чернявых девочек и подумали, что это испанки! В последствие, они оказались армяшками: Рая и её сестра Оля! Они приехали вчетвером, Оля, Рая с мужем Даниилом и с подругой Аллой. Алла, имела спортивное тело гимнастки, с интересными татуировками, и она была сильно обгоревшая, от солнца. Я сделал вывод, что и они приехали недавно.

На пляже уже обосновалась русская диаспора. Все наши сидели вместе. Но, практически все были русские! С моря вышла долговязая девушка, она мне сразу понравилась. И я её принял за немку. Оказалась тоже русская, точнее татарка с Сургута. Прилетела с подругой Людой.

Звали её Луиза, по образованию учитель физкультуры, но работала в нефтегазе. А у учителей нет такой зарплаты, чтоб отдыхать на Кубе.

Она была перворазрядница по волейболу, но играть в волейбол с туристами против местной команды отеля не вышла.

Лёжа на горячем песке пляжа, я смотрел в небо и мой мозг никак не мог осознать, что нахожусь так далеко от дома. На другой стороне планеты! Разница с Новосибирском была ровно 12 часов, а это значит, что я был на максимальном удалении. То есть все мои земляки ходили вверх ногами. Сейчас было 12 часов дня, дома же наоборот 12 часов ночи!

Мои размышления прервали пролетающие над головой пеликаны.

И такого цвета моря я нигде раньше не видел. Я видел зелёного цвета, голубого, березового, синего, сине-чёрного, но лазурного цвета никогда.

Накупавшись, мы с Сашей пошли гулять по Варадеро. Поймали негру с детьми, и по фотографировались с ней.

Выпили рома, покурили одну на двоих большую кубинскую сигару, и на карете, запряженной коняшкой, вернулись домой. Вечером собрались всей толпой! Душой компанией был Юра. У него с собой было аж да 2 айфона. Для понтов, видимо. Он говорил, что если один сядет, то сможет звонить с другого. Так купи себе Филипс, и на месяц забудешь, что такое зарядка.

Рассказывали о своих предыдущих поездках и делились впечатлениями о Кубе. Юра работал в престижной строительной компании, и рассказывал, что они выиграли тендер на строительство отеля в Эмиратах. И на встречу к султану нужно было идти в их национальной одежде. В белом балахоне, и в арафатке с чёрным обручем на голове. Видимо у него была и отличная зарплата.

Удивляет, почему тогда Юра жил в этом двухзвёздочном отеле? Хотя отель был отличный. Прямо на самом берегу океана. Назывался он «Oasis», и чтоб забронировать там номер, нужно ловить месяцами. Бар у нас работал не всю ночь, а до одиннадцати часов вечера перед его закрытием мы набрали каждый по несколько стаканчиков коктейля куба-либеро, но вдруг Юра говорит, что ему пора. И пошёл в номер спать, так как он уже завтра улетал. Вслед за ним разошлись и все остальные. Остались только самые стойкие! Это ваш герой и Саша.

– Саша, мы же столько не выпьем! – сказал я, глядя на столик весь заставленный коктейлями!

У бара толпились канадцы. Они все были возрастные, кроме одного, совсем молодого паренька с ирокезом на затылке.

Саша машет ему рукой, и зовёт его к нам. Тот покупает себе и нам коктейль и садится к нам за столик. Звали его Аттила. Он был румын, но проживал с семьей в Канаде. Его отец работал дальнобойщиком, а он ему помогал.

– Аттила, ты нахрена ещё взял коктейль? – спросил я.

– Это другой, я хотел его попробовать – ответил Аттила.

Вскоре к нам присоединился лысый с усами мужик, похожий на Розембаума. Представился Витей. Витя был с Питера. Он немного помог нам опустошать коктейли, а потом тоже отправился спать.

И, как это нестранно, но, нам алкоголя ещё и не хватило. Помню, нас чешка угостила пивом. Чехи носили с собой свои огромные двухлитровые кружки с крышками, в которые наливали пиво, клали лёд и везде с ними ходили. Потом Саша сбегал в номер и принёс две бутылки шампанского. Одну он подарил чешке, а вторую мы выпили. Потом, естественно, зашёл разговор о бабах. Аттила был уже не первый раз в этом отеле и знал куда пойти. Но прежде ему нужно было переодеться и взять денег. Сказав, что через пять минут придёт, он ушёл в свой номер. Жил он там с матерью и отцом. Его отца я видел днём. Он был не дурак выпить, и был уже в обед в дрова. Ходил он в белой капитанской фуражке.

Прошло десять минут, потом двадцать. Я подхожу на ресепшен и узнаю номер, где живёт Аттила.

Мы с Сашей поднимаемся на второй и стучим в 240 номер. Нам открывает его мать и говорит, что Аттила никуда с вами не пойдёт.

Не пустила пацана, с двумя взрослыми дядьками гулять. Делать нечего, мы прощаемся и расходимся спать.

Наутро у меня было жуткое похмелье, и я не мог пойти на завтрак. Только к обеду я выполз из номера.

– Дима, где ты был? Мы тебя потеряли! – спросила Аня.

Аня восемнадцатилетняя девочка приехала с мамой Ирой. Она была самая молодая, из живших в отеле. Её ровесником был Иван с Новгорода, очень предприимчивый чувак. Он менял бутерброды, которые давали на вынос, на ракушки у местных рыбаков и покупал сигары у контрабандистов. Но когда он улетел, она переключилась на общение со мной. Она постоянно ходила вместе с мамой, и выглядели они, как сёстры.

– Я за водичкой – сказал я, игнорируя вопрос, и пошёл к бару.

Через три минуты я уже вернулся со стаканчиком прозрачной жидкости.

– Это у тебя вода? – спросила Ира.

– Ром. Чистый ром – был мой ответ.

Ира залилась хохотом!

– Дима, ты же за водой пошёл – сказала она, продолжая смеяться.

– Я не знал, как сказать «вода» по-испански.

– Вроде, «Аква» – подсказала Ира и опять засмеялась.

Потом Ира начала рассказывать историю, как она купила в дьютифри коньячка и хотела в самолёте прибухивать, а рядом с ней, в соседнем кресле летел поп. А при батюшке она пить постеснялась, и как дура всю дорогу летела трезвая.

Чувствуя, что меня тошнит я зашёл за угол и выпил ром. Меня тут же вырвало. Не пошло. И я пошёл за второй порцией.

У бара стояла негритянка в белом платье, что вызывало сильный контраст, и привлекало внимание.

– Как тебя звать? – сразу спросил я.

–Даша, – был ответ.

На Кубе, очень много русских имён.

Даша была проституткой, но цену запрашивала не стесняясь. Заряжала сразу 100 долларов за ночь, в надежде, что кто-то и согласится. А может и был у неё такой прецедент.

При средней месячной зарплате на Кубе в 30 долларов, это была немыслимо высокая цена.

Она жила прямо в отеле. Полиция к таким относилась намного лояльнее, чем к тем, кто промышлял на улице. Уличённых в проституции, отправляли на четыре года принудительных работ на поля. На плантации сахарного тростника и ананасов. И все профурсетки, как огня боялись полиции, и выходили на промысел со своими братьями, или даже мужьями, чтобы в случае чего сказать, что они просто тихо и скромно гуляют, в кругу семьи.

Думаю, Даша пошла бы с радостью и за 20 долларов.

В итоге я поборол похмелье и вернулся к группе разговаривающих, у бассейна соотечественников.

– А где Саша? – спросил я.

Оказывается, Саша не пошёл вчера спать, а спустился вниз и до утра ещё фестивалил. Как швейцар открывал двери вновь прибывшим гостям и чего только не делал. И сейчас, очевидно ему было на много хуже, чем мне с утра.

– Вот бы её губами, да сметанки хлебнуть! – с завистью произнесла Луиза, глядя на Дашу.

– Жирная она, для своей профессии! – подытожила Рая, – тоже глядя на Дашу.

Потом, после обеда она зашла в номер и, оценив уборку, велела собрать всех уборщиц.

– Кто убирал мой номер? – спросила она у стоящих, по линейке девушек.

– Я… – с испуганным видом вышла одна из строя.

– Молодец! На тебе денежку за это! – и даёт ей некоторую сумму куков.

Тут из номера вышел Саша и присоединился к нам.

– Как ваше здоровьетце? – съехидничал я.

– Херово. – был ответ.

Мы переместились на пляж, там одиноко загорала вновь прилетевшая девушка. Мы позвали её к себе и спросили, как её звать.

– Катя – ответила она.

В процессе допроса выяснилось, что Катя- безработная. Она работала в Москве водной фирме, жила в съёмной квартире с ещё тремя девушками. А тут уволилась и решила сделать перезагрузку и отдохнуть на Кубе.

– Чёй то, мутная какая-то история! – Сознавайся, у тебя контракт? – просил Саша.

–Тебя случаем не Фидель нанял, кого-то неугодного грохнуть? – продолжил он.

– Ага. Ты не энтомолог случайно? Который, едет на Суматру, ловить бабочек? – поддержал я Сашу, вспомнив фильм «Дежавю».

Но, Катя не раскололась. Позагорав ещё не много, мы впятером пошли гулять по Варадеро. Я с Сашей, Аня с Ирой и нашей новой знакомой Катей. Обойдя все сувенирные рынки, и магазины мы присели в кафе. Там был один художник, который вырезал из бумаги ножницами силуэты лиц в профиль. Делал он это быстро, и пока мы пили кофе, он вырезал силуэты Иры и Ани. Силуэт Ани был гипертрофирован и напоминал карикатуру. Да это и была карикатура! Мне он очень понравился, и я порекомендовал поставить его на аватарку! Ходила в этот день Аня с сонным видом, и сидевший на лавочке негр предложил её кокаин.

Одно время она жила на Майами в гетто, где жили одни негры. Она днём работала в какой-то закусочной, а вечером ходила купаться на пляж, на котором кроме неё больше никто не купался. Позже она узнала почему. Из-за акул!

По дороге обратно я увидел парикмахерскую и захотел подстричься. Сказав, чтоб меня не ждали, я зашёл вовнутрь. Там не было ни одного зеркала. Меня посадили на табуретку и спросили, как стричь? Я на пальцах и ломаном испанском объяснил, что с боков 2мм, а сверху 4мм. Началась стрижка. По завершении стрижки мне захотелось посмотреть на получившийся результат.

–А как я могу посмотреть на результат твоей работы? – поинтересовался я.

Парикмахерша вынула из своей косметички пудреницу, открыла её и дала мне маленькое зеркальце.

За стрижку я отдал два кука.

Вернувшись в отель, я увидел спящего на шезлонге у бассейна паренька. У него были перебинтована ступня, обе руки и голова.

– Что с ним? – спросил я.

Оказалось, что он прилетел утром. Пьянющий, он прыгнул с набережной в море и разбил голову, а выходя из воды наступил на морского ежа, и упал на других ежей. Я вспомнил, что когда мы шли гулять вдоль набережной, то видели в воде огромное количество морских ежей. От размеров с кулак, и до футбольного мяча. Весь в крови он добрался до отеля. Тут же вызвали скорую и полицию. Подумали, что избили и ограбили русского туриста! Международный скандал!

На голову бинта не хватило, и ваты тоже не было. Так они взяли с бара салфетку, приложили её к голове и перемотали скотчем и положили в шезлонг. Он сразу усну, и за два часа успел ещё, и напрочь сгореть на палящем солнце!

Звали его Витя, прилетел с Вятки.

Мы оттащили шезлонг с Витей в тенёк под зонтик. Витя оказался ещё тем кадром. Он вообще не просыхал. Ему даже запретили в баре наливать. Но он подружился с одним итальянцем и тот брал себе и ему заодно.

По-английски Витя знал только три слова: friend, together, forever!

И этих слов ему вполне хватило, чтоб перезнакомиться со всеми иностранцами в отеле!!!

По вечерам приезжали с выступлениями артисты и аниматоры, были танцы и различные фокусы и конкурсы. Днём были занятия по испанскому языку и обучению кубинским танцам.

Зайдя к себе в номер, я увидел на пороге маленький листок бумаги. Это оказалась записка от Даши, которую она просунула мне под дверь. В ней был написан номер её телефона и подпись, Даша. У меня не было местной сим-карты. И на родной не был подключен роуминг. Так я и уснул с мыслью о Даше.

Утром, ещё не открыв глаза и окончательно не проснувшись, я думал, что нахожусь у себя в постели, дома в Новосибирске. Я открываю глаза – и вижу, что я в номере отеля Кубы! Лёгкий шок, но приятный. Я решил поделиться своим переживанием, стоя в холле перед столовой в ожидании завтрака, с моими друзьями.

– Могло быть хуже – сказал Саша. Ты просыпаешься и думаешь, что ты на Кубе, а открыв глаза – в Сибири.

За завтраком я увидел за одним столом мулатку, и по её ищющему и оценивающему взгляду понял, что она не туристка. Когда встретился с ней глазами, она задержала на мне свой взгляд. Я взял свою тарелку с едой и подсел к ней за столик.

– Как тебя звать?

– Ксения.

– Ты придёшь ко мне в номер?

Она кивает головой в знак согласия.

Тогда я пальцем на столе пишу номер своей комнаты, доедаю завтрак и ухожу в номер.

В номере я лёг на кровать и стал ждать. Через 10 минут в дверь ко мне постучали. Я открыл дверь и впустил в номер Ксюшу. У Ксюши была красивая фигура, но не выразительное лицо. Я дал ей полотенце, и она пошла в душ. Вышла она из душа в нижнем белье белого цвета.

Тело у неё было великолепное. Я не мог поверить в происходящее. Что у меня в номере, на белой кровати со мной находится чернокожая девушка. У меня никогда не чернокожей. Я даже, до Кубы, живьём их не видел. Только по телевизору. А тут такое. Я предложил её 10 куков, но она показала руками на себя, говоря языком жестом:

– Разве я стою десять куков?

–Хорошо, двадцать долларов.

Это, как индекс биг-мака. Средняя цена за раз во всём мире, плюс-минус от уровня жизни в стране и от индивидуальной особенности.

Она положила свои руки мне на живот и взяла в рот мой член. Через несколько минут ласк попросила презерватив. Надев его ртом, она продолжила фелляцию, потом заняла позу сверху. Через некоторое время я положил её на спину, потом на живот и вошёл сзади. У неё были круглые и упругие ягодицы, гладкая натянутая кожа, как на воздушном шарике. После секса я предложил ей остаться на ночь, но она сказала, что сегодня время выезда и она сможет остаться, если я продлю ей номер. Я отказался, может и зря. Надевшись, она попросила посмотреть, нет ли в коридоре охраны. Она не хотела, чтобы те её видели выходящей из чужого номера.

Я вышел в коридор и осмотрелся. Охраны не было, и я позвал её на выход. Она юрко выскочила и поспешила вниз по лестнице.

Я же, взяв маску, пошёл в другую сторону, в сторону пляжа. Проходя мимо цветущих кустов алоэ, я увидел летающею вокруг цветков колибри.

Нырять с маской мне быстро наскучило, так, как у берега кроме песка смотреть было не нечто. На пляже топлес загорали две мексиканки по имени Мария и Мария. Я решил тогда их из-под тишка сфоткать, а чтобы щелчки камеры не насторожили девчонок, я позвал на помощь Аттилу, чтобы он встал не далеко от них, и я, будто фотографирую его, а не их. Но они раскусили мою замечательную идею и заставили удалить фотографии, о чём Аттила сожалел даже больше, чем я.

На следующий день, кто-то предложил скинуться, и взять в аренду минивэн, и поехать на нём в город Сантьяго де Куба.

Набрался полный минивэн. Мне тоже очень хотелось поехать, но покидать отель, где меня весь день поили и кормили, как на убой, я категорически не хотел. Терять время и деньги на дорогу тоже. И я не поехал.

Вечером пошли в центр Варадеро в уличный бар на 29 улице. Он, кстати так и назывался.

Мне там нравилось, что играла только аутентичная кубинская музыка и только на испанском языке, что предавало особый колорит и атмосферу. Не было никакой западной попсы, или англоязычных песен. Там же устраивали различные шоу и конкурсы. И армяшки в танцевальном батле, выиграли даже у кубинок танцуя сальцу!

Утром следующего дня я познакомился с новыми гостями отеля, прилетевшими из Иркутска. Это были Коля и Саня. Оба высокого роста и крепкого сложения. Они быстро сдружились с Данькой, Раей и остальными девчонками и парнями.

– Что сегодня вещает армянское радио? – спросил Коля, подходя к загорающим у бассейна Раи и Оли.

– Завтра, у Оли день рождение – ответил Даня.

– И какой подарок она хочет? – поинтересовался Саня.

– Она хочет кокаин и проститутку!– ответила Рая.

– Это достойный выбор – заулыбался Коля.

К вечеру приехала целая толпа студентов из Москвы. Их было две или три группы. У медиков был всего один парень и шесть девок, и они постоянно ходили вместе. Две девчонки ходили по одной, и была ещё одна троица подружек. Аниматор объявил, что сегодня ночью будет дискотека в отеле «Internetional».

Я с парнями из Иркутска собрался туда. К нам присоединились, и пять девчонок. Чтобы попасть внутрь клуба, нужно было отстоять очередь.

В очереди стояли и кубинки. Я долго наблюдал за одной негрой и не мог понять девушка она или парень.

– Are you ledy? Спросил я по-английски, но она не поняла.

Я начал заменять слово леди, на другие синонимы: woman, girl. И тут до неё доходит, что я спрашиваю, и говорит по-испански: «сеньёрита». Берёт кисть моей руки и прикладывает к своей промежности. Остальные её подружки засмеялись.

Вход в клуб на дискотеку стоил около пять куков.

При входе в клуб маркером ставили на руке точку. С этим клеймом ты мог выйти из клуба и войти потом обратно бес платно. При заказе бутылки спиртного в стоимость входил и столик в первом ряду у танцпола. Так называемые Vip-места! Мы разлили по рюмочкам вискарь, и сели смотреть на танцы.

Движение местной публики сильно отличались от европейской.

Тут ко мне подошёл, какой-то негр, явно не кубинец. Скорее всего, американец, и спросил меня почём девочки? То есть он принял меня за сутенёра, а крепких парней за моих телохранителей, ну, а москвичек танцевавших на сцене за проституток.

– Надо было сказать, что все по 20 куков, и забрать деньги! – посоветовал Саня.

Потом я пошёл в туалет и там, у входа встретил ту негру, которую щупал, пока стояли в очереди.

За 10 куков она согласилась со мной уединиться.

Мы вышли из клуба, и она повела меня за угол. За углом в кустах находилась помойка. Стояли мусорные контейнеры. Кубинка села на корточки и помочилась. Потом подошла ко мне и спустила с меня шорты. Я сел на поребрик и хотел откинуться назад, но мулатка схватила меня за плечо и показала пальцем на кактус с огромными шипами у меня за спиной. Потом она заглотила мой член и начала сосать с огромной интенсивностью и быстротой, прямо как пылесос! Пришла мне в голову такая ассоциация.

Я хоть и был пьян, но кончил почти мгновенно. Она сплюнула, тыльной стороной ладони протёрла губы и потопала обратно в клуб.

– И это всё? – сказал я сам себе. Быстро же ты меня обнулила, подруга. Но, такую технику минета, я даже в порнофильмах не видел. Я натянул шорты и пошёл вслед за ней. В клубе я рассказал парням о своём коротком приключении. Парни с завистью переглянулись, и Коля, даже что-то съязвил.

Тем временем к нам присоединилась Наташа, и жизнерадостно накидывалась вискарём из нашей бутылки. Посидев ещё чуть-чуть, мы собрались назад, в наш отель. Наташа при этом забрала с собой не допитую бутылку.

Доехали на такси. Мы с Колей сразу пошли по номерам, а Саня с надеждой на секс пошёл провожать Наташу до её номера. Но, Наташе нужно было не это, ей нужно было только догнаться, и на пороге номера, она попрощалась и закрыла за собой дверь.

На следующий день мы на пляже наблюдали следующею картину. Витя Вятка уже с утра не мог идти, в смысле держаться на ногах. Но он очень хотел купаться, и с волей лётчика Мересьева полз к воде. Кто-то уже достал камеру и начал снимать эту драматическую сцену. Но, тут вмешались спасатели. Они подбежали к нему и за ноги начали тянуть его обратно. На помощь к Вите вышло несколько мужиков. Они прогнали спасателей и стали Витю обратно тащить воду. Находясь в воде Витя, уже передумал купаться и стал на четвереньках выползать на берег.

Но Витя там был не один такой запойный. До него был режиссёр с Москвы Слава. Он уже улетал, когда я прилетел. Он сидел весь в поту на диване возле ресепшен и его всего трясло. В этот день он улетал и не пил. Я посоветовал ему выпить 200 грамм рома, и предупредил, что ни каплей больше. Но, за двести пошло ещё двести и ещё. Как только он улетел, прилетел Ринат. Тоже из киноиндустрии. Он даже ни разу не искупался. Сидел всё время в теньке и пил. Но они пили молча, бес знакомства со всеми жителями отеля.

Был ещё Никита, с Москвы. Он прилетел в одних носках. Туфли он забыл в самолёте, и обратил на это, только выходя из автобуса у отеля. Потом я видел его, по Рен-ТВ, когда была передача про дебоширов в самолёте. Он там был одним их фигурантов видео.

Удивило, что при таком количестве алкоголя не было не одной пьяной драки в отеле.

Тут на пляж вышли Ира с Аней в красивых платьях. Они решили сегодня устроить фото-сессию. Я начал их снимать. И на фоне моря, и на фоне пальм, и на песке, и на гамаке, и с солнышком в руках, куда без этого? Потом мы с Сашей и Луизой с Людой вызвали с ресепшен такси до центра Варадеро. Приехал ретро автомобиль, которых на Кубе полно. Только там до сих пор ездят американские автомобили 60-х годов выпуска. И полно нашего советского автопрома: Жигули, москвичи, старые 21-е волги, нивы, уазики, запорожцы. В старом додже был огромный кожаный диван на пассажирском месте, на котором мы вчетвером легко разместились. Походив по центру, по парку, мы зашли в пару отелей и посмотрели, сколько в них стоит проживание. Потов взяли баночного пива, и пошли на пляж.

Как допили пиво, то кинули жребий, кому идти за следующей порцией. Выпало мне.

Брали по банке из-за жары, чтоб оно не успело остыть. Магазинчик был через дорогу.

Куба, это не Таиланд, где тебе в пакетик кладут любую мелочь, хоть зажигалку купи, то положат в пакетик. Пиво пришлось нести в руках, но оно было настолько холодное, что я чуть не обморозил себе пальцы, пока нёс.

Дальше ходить стали по очереди.

И к вечеру мы на песке из выпитых баночек сложили высокую пирамиду.

Как стемнело, мы пошли в отель. По дороге заходили во встречные бары и там какое-то время выпивали и потом шли дальше.

– А кто-нибудь пробовал кубинку? – вдруг спросила уже пьяная Луиза. Но её вопрос повис в воздухе. И я, и Саша воздержались от ответа.

Люда запала на Сашу, но она ему не нравилась. Не для этого он прилетел на Кубу, чтобы мутить с русской. Я же был не прочь пообщаться с Луизой. В последнем баре Саша оставил нас, и мы втроем пошли в отель, при этом мы с Луизой держались за руки.

Поднимаясь уже в отеле по лестнице мимо моей площадки, я предложил Луизе зайти ко мне, на массаж, но она пожелала мне спокойной ночи и пошла с подругой к себе в номер.

Интересно, а если бы она была без Люды?– подумал я, заходя в свой номер.

На следующий день пошёл дождь. И он зарядил навесь день. Мы сидели на диванах в лобби, вокруг столика, между баром и ресепшен. Возле нас сидел пожилой кубинец, он играл на гитаре и напевал популярные песни, такие, как «Команданте Чегеваре» и «Гвантанамеро». Мы же в это время играли в мафию.

К вечеру дождь кончился и решено было пойти в клуб, возле того уличного бара в центре.

Возле входа в отель стоял Аттила и флиртовал с москвичками. Те над ним, что-то прикалывались. Проходя мимо, я услышал, как он сказал: «что было на Кубе, останется на Кубе».

В клуб вход был платный, и там было менее интересно, чем в баре на улице. Я зашёл только глянуть атмосферу и вышел обратно.

Попив пивка в баре, и послушав музыку, я пошёл домой. Навстречу мне попался Аттила с теми русскими девчонками. Они остановили тачку и начали звать его с собой. Я сказал, что они тебя только продинамят и всё. Пойдём лучше со мной. Аттила был уже готовый, в смысле сильно пьяный, и он пошёл со мной.

Впереди мы увидели идущих двух кубинок. Одна молодая и симпатичная, вторая наоборот.

– Моя справа – сказал я, выбрав молодую кубинку.

– Мне всё равно – ответил румын.

Когда мы поравнялись, то ему уже стало не всё равно.

– Тогда дождись меня, – попросил я.

Я объяснил девчонкам, что я хочу и назвал цену. Они сказали идти за ними, но не ближе, чем на 10 метров, ибо боялись полиции. Мы пошли за ними на расстоянии.

На улице была темень, свет фонарей в этом месте не горел. Кубинки остановились и дождались, когда мы подойдём. Аттила остался на дороге, а меня они повели к зданию, силуэт которого выглядывал из темноты. Молодая попросила, чтоб я отдал деньги её подруге, а сама зашла со мной вовнутрь здания. Это оказался туалет! Там она села на корточки и начала делать минет, потом надела презерватив, задрала юбку, и повернувшись ко не спиной помогла рукой ввести член. Я расстегнул её блузку и начал пальцами сжимать груди. В самый разгар процесса в дверь постучали. Она моментально прикрыла грудь и выбежала на улицу. Следом вышел и я. На пороге стоял какой-то кубинец и что-то говорил про полицейский патруль. Но никакого патруля я не видел и не слышал. Бабёнки же двинулись туда, куда и шли.

– Мы же не закончили! – сказал я.

Но, было бесполезно, вопрос повис в воздухе. Они просто ушли.

Если это был развод, то какой-то странный. Мужик оказался владельцем кафе и предложил зайти выпить пива. Но денег на пиво у меня уже не осталось, и Аттила уехал домой, не стал, сучёныш, меня ждать.

– Не Аттила ты, а Влад Цепеш – сказал я, и пошёл по мокрой траве в отель. Начался опять дождь, но мне было уже всё равно.

Утром на море ко мне подплыл Аттила, и спросил, хорошая ли была у неё грудь, и предохранялся ли я?

Услышав положительный ответ на оба вопроса, он поплыл дальше.

Вот и настал последний день моего пребывания в отеле. В отель въехали три молоденьких кубиночки. Одна, из которых, мне особо понравилась. А я уже и номер сдал после обеда, и мне не куда было её вести, и ещё не факт, что она просто отдыхающая, а не проститутка.

Девушка пошла к бассейну, нарочито виляя бёдрами.

–Ходит, как проститутка!– сделала вывод Рая, – да они вон, со своим сутенёром въехали, вчетвером.

Я посмотрел, на того, кого она назвала сутенёром. Это был уже не молодой седой мужик с толстой золотой цепью на шее. Я подошёл к нему и спросил, откуда он. Он оказался француз, и только приехал. Где и как он успел познакомиться с этими девчонками неизвестно.

При пересечении взглядами с той девочкой, она начинала мне улыбаться и махать рукой.

Аааа!!! Ещё бы одну ночь в этом замечательном отеле. Мне до слёз не охота было улетать домой.

Олег с женой, с которыми я прилетел, улетели на один день раньше меня, потому, что у них тур был на день короче. Сегодня же настала улетать моя очередь. До отлёта осталось три часа, а дорога в аэропорт занимает два, а моего автобуса всё нет и нет. Я уже в сильном волнении звоню отельному гиду с телефона на ресепшене.

– Что-то долго нет автобуса, у меня уже совсем скоро вылет – я могу опоздать.

– Как? Вы разве не в аэропорту? – мы же за вами такси оправили 4 часа назад.

– Не было ни какого такси.

– Ждите, не куда не уходите, сейчас отправлю повторно.

Дело в том, что в этот день улетал только я на том рейсе. С других отелей туристов не было, и автобуса тоже. Мне она заказала индивидуальное такси, но я был у бассейна, а таксист постоял минут десять, видит, что никого нет, и уехал, не предупредив гида.

Меньше, чем через 10 минут приехало второе такси, и я со словами: «Мне как можно быстрее нужно в аэропорт», сел в такси».

Ехали мы не так быстро, из-за знаков ограничивающих скорость движения, и я гадал всю дорогу, успеем мы или нет. И мы прибыли за считанные минуты до окончания посадки. Регистрация на рейс уже закончилась, но меня ждали, так, как гид догадалась позвонить в аэропорт, и предупредить, что я опаздываю.

На этот раз мне пришлось пробыть в аэропорту Мадрида двенадцать часов. Аэропорт просто огромен! Он не меньше, чем в Бангкоке. Но, за двенадцать часов я его несколько раз обошёл снизу доверху.

Было это 6 февраля. В мой день рождения. Я купил в дьютифри бутылочку вина и сел за столик в кафе. Там же я откупорил бутылку, и начал отмечать свой день рождения, и вспоминать мои кубинские приключения и новые знакомства.

Допив вино, я пошёл дальше гулять по аэропорту и увидел девушку, явно латинос. Она ела чипсы и запивала их колой. Я пожелал ей приятного аппетита и завязал разговор. По-английски она не понимала ни слова. Знала только испанский язык. Моего знания испанского хватило, чтобы сказать своё имя, узнать её, от куда она родом, и куда летит.

Звали её Паула, и летела она из Колумбии во Францию в Париж.

Наверное, у неё отец кокаиновый наркобарон, а иначе, откуда у колумбийки столько денег? – подумал я.

Хотел даже пошутить на эту тему, но не стал. Потом показал в паспорте дату своего дня рождения и сказал, что это сегодня.

«Compleanos» – сказала она по-испански. Что значит – «День рождение».

Когда она стояла в очереди на посадку, я написал на листке номер своего email, и дал ей.

Сумку я сдал в багаж, потому, что там был ром и мачете, и поэтому нельзя было с собой. В Москве же на транспортёрной ленте я никак не мог её дождаться, и тут раздаётся голос по громкой связи: «Господин Никонов зайдите в кабинет таможни».

– Что-то не так?– спросил я зайдя в кабинет.

– Ага. Эти деятели в Мадриде, забыли ваш багаж перегрузить. Он прилетит следующим рейсом, вы можете вечером подойти?

– Нет. Я через два часа улетаю в Новосибирск.

– Хорошо, напишите, что было в багаже, и примерную сумму содержимого. Мы перешлём в Новосибирск и напишем вам, когда можно забрать.

Я заполнил бланк и пошёл на регистрацию на рейс.

На мне была короткая куртка и шорты, на ногах резиновые шлёпки. В таком виде я прилетел в Новосибирск.

На улице было минус шестнадцать градусов. Было раннее утро. Возле выхода из аэропорта стояла маршрутка до моего дома. Там мне нужно было только перейти дорогу.

– Шеф, мы скоро поедем?

– Через 5 минут.

– Можно я в кабине подожду, а то я не по сезону одет?

– Конечно, садись.

Думаю, если встречу соседей, то скажу, что мусор ходил выносить.

Через полчаса я уже звонил в дверь своей квартиры.

Моя мама открыла дверь и обалдела, увидев сынульку в таком виде.

На следующий день мне позвонили с аэропорта и сказали номер рейса, на котором прилетает мой багаж.

Получив и открыв свою сумку, я убедился, что всё в целости и сохранности.

Позже услышав песню Муслима Магомаева «Куба, любовь моя, остров зари багровой», я чуть не расплакался.

– Интересный рассказ, – сказал Аксён. – Я был на Кубе годом раньше тебя. Тогда у местных сотовых телефонов вообще не было. Чтобы получить купить его, надо было заявление в полицию писать, зачем он тебе нужен.

– А вообще, в каких бы ты странах хотел побывать?

– Моя заветная мечта – это Япония. Для меня они, как инопланетяне. У них странная культура и менталитет. Я даже пытался учить японский язык. До сих пор помню некоторые слова и фразы.

Хотел бы побывать в Перу, на «Мачо Пикчу». В Перу самый дешёвый кокаин. Всего 5 долларов грамм, в отличии он Австралии, где он стоит 200 баксов. Охота ещё в Непал, ну и в центральную Африку! В туже Кению хотя бы.

– А ты, вообще употребляешь наркотики?

– Нет, но пробовал много чего. Солутан, димедрол, тарен(из оранжевых армейских аптечек!), циклодол!

– То, что я употреблял самое сильное, то это промилол.

– Не пробовал. Героин тоже, и не хочу даже пробовать. Конопля, сам знаешь, не наркотик, а так, растение с психоактивными эффектами. Я колол морфин одно время, с маковых головок получал опиум сырец и просто заваривал его, как чай. Но потом понял, что ещё немного и я не смогу его контролировать. Трудно отказаться от такой благодати, когда ощущаешь себя чемпионом, как будто только что победил, или решил сложную задачу, над которой несколько часов бился, и никак не мог решить, а тут у тебя совпал ответ. Вот стишок:

Тихо каплет молоко, из разреза твоего

Попадает ко мне в кровь, и в душе поёт любовь

И к врагу и к другу, и даже к Вельзевулу

– Помнишь фильм «Однажды в Америке», когда в самом конце фильма Лапша приходит в китайский квартал в курильню опиума, когда он всё потерял. Когда его предал друг, ушла любимая женщина, кинули с деньгами. И в конце фильма показывают его улыбающееся лицо во весь экран?

Вот, что такое опиум. Тебе больше ничего не нужно, ты как в раю. Полная самодостаточность – и я бросил это дело.

– Вот поэтому и я тоже прекратил, понял, что не смогу без этого жить! – сказал Андрей.

– Всегда мечтал попробовать ЛСД, но не судьба. – Зато пробовал «шалфей предсказателей». Научное его название «Салвия дивенорум» – это самый сильный растительный галлюциноген. Вот с него вольты прут! После всего одной затяжки, ты уже падаешь со стула! Часто ты начинаешь сливаться с предметами, ощущать себя частью стены, или диваном, например. При этом многие чувствуют сильный страх, переходящий в ужас. Но после пяти минут ада, ты возвращаешься в прежнее состояние, и как будто ничего не было, будто видел страшный сон, хоть за руль.

– А где ты его взял?

– Заказал через интернет, и получил на почте. Всё просто.

Любовь и интерес к галлюциногенам у меня появилась после прочтения Кастанеды. Как он там употреблял мескалин(кактус), пселобицин(грибы) и дурман. После чего у него были видения. Я думал, что между галлюцинациями и видениями есть тесная связь, и мне было это интересно.

Пробовал и мухоморы – полная хрень. Кроме сильной рвоты, слюно-слёзо и потоотделения никаких эффектов.

Тут же, трамал без рецепта продаётся, но фигня, хоть и считается опиатом.

Вот модафинил – это вещь. У нас он запрещён, хотя побочки почти нет никакой. С него бодрит и не хочется спать. Все голливудские звёзды на нём сидят.

Спрашивал, тут в местных аптеках, но его нет.

– Так, что я предпочитаю алкоголь,– закончил я свои рассуждения.

– И я тоже алкаш! И я это признаю. Я даже «лану» в своё время пил, когда Горбачёв сухой закон установил.

– Ладно. Всё хорошо, но сама она не придёт! Пошли за второй? – сказал я.

– А куда мы денемся? – конечно, пошли!

Предупредив смотрящего за этой частью пляжа тайца, что мы сейчас вернёмся, мы отправились уже знакомый нам магазин.

Посчитав, что пить Джек Лейбл довольно накладно я предложил Андрею взять попробовать местный алкоголь. На полке со спиртными напитками обратили внимание уж на очень дешёвую бутылку с пивной пробкой. На вопрос, что это? Вразумительного ответа не последовало. Светло зелёная этикетка, все надписи только на тайском языке. А так, как в Тае ещё и свои цифры, то даже, сколько градусов сей напиток, было не узнать. Но, мы не привыкли отступать, и взяли отдегустировать. Позже мы узнали, что он называется "Ло-Хао"– местный рисовый самогон. Отвратнее пойла, я в жизни ещё не пил!

Хорошо, что взяли маленькую бутылочку, и ещё четок "Sang Som", это местный ром, но уже всё понятно, на английском. Только там четки не как у нас 250мл, а 300мл.

Вернувшись на свои места, я увидел сидящею за столиком, в паре метров от нас молодую тайку, с татуировками на ногах и руках. Недолго думая, я махнул ей рукой, мол, присоединяйся к нам. Та отвечает, что ждёт друга.

– Да ладно, чё там, подождёшь с нами, показываю я.

Уговаривать не пришлось. Она взяла свои пожитки: салфетки, лак для ногтей и парфюм, и перенесла за наш столик.

Я наливаю в пластиковые стаканчики вискарь на толщину пальца, как себе, Андрею и ей. Она выпивает первый дриньк, я наливаю чуть позже по второму. Не дожидаясь третьего, она вырывает у меня из рук бутылку и сама себе наливает больше половины стаканчика, залпом выпивает и идёт купаться, прямо в одежде в море.

Мы сидим, потеряв дар речи! А нам гид рассказывала, что тайцы почти не пьют. Не прошло и пяти минут, как она уже перекрытая выходит из моря и мутным взглядом пытается определить, куда ей идти еле стоя на ногах. Смотрящий, за шезлонгами таец, привёл её обратно и усадил на прежнее место.

Тут она начала что-то быстро-быстро базлать по-тайски, и сильно жестикулировать! Ещё через пару минут упала на песок и отрубилась!

–Нет, я её трахать не буду! Да ну на хер мне такие приключения, высказался я.

– А, чё? Ты же хотел её? Зачем ты её тогда пригласил за наш столик?

Мы переглянулись и решили покинуть это место, тем более уже начало смеркаться. В Таиланде, как впрочем, и везде в тропиках темнеть начинает рано. Мы не спеша, допили остатки спиртного, покурили и вернулись в отель продолжить нашу регистрацию. Тайка на ресепшене даже удивилась, что мы так припозднились. Сделав ксерокопию наших паспортов, выдала нам ключи от 201 и 203 номеров.

– Моя заслуга, – сказал Андрей.

– В смысле? – спросил я.

– А ты думаешь, зачем я дёргал гидшу в автобусе? Я втыкал ей, чтобы она объяснила в отеле, что мне нужен номер не выше второго этажа! А то я накидаюсь, в первый же день, и они запарятся меня тащить на пятый этаж!

Договорившись встретиться в восемь часов вечера, мы разошлись по своим номерам. Номер был маленький, но в нём имелось всё необходимое: Душ, туалет, большая кровать (кинг сайз), телевизор с русским каналом, шкаф, столик со стулом, прикроватная тумбочка с телефоном, холодильник с мини-баром, чайник и кондиционер. А так, как я планировал в нём только ночевать, то большего и не нужно. Единственное, что сейф был в низу на ресепшен.

Я разобрал багаж, если так можно сказать, ибо весь мой багаж состоял из спортивной сумки, которая являлась ручной кладью. Я ж не девочка, которой нужно несколько пар туфель под каждое вечернее платье, фен, косметика, крема, не один купальник и т.д. и т.п. Мне же надо только пара футболок, шорты, плавки, шлёпки и кредитка. Ну, телефон и документы само собой. Если, что-то понадобится, то без проблем можно купить.

Приняв душ, я поставил будильник на 20:00 и лёг спать.

Сквозь сон я услышал гимн Советского союза. Это была мелодия моего будильника. Пора вставать.

Надев шорты и футболку, и взяв холодную бутылочку пива Чанг, из мини-бара, я вышел в коридор и постучал в соседний номер.

– Открыто! – раздалось в ответ.

Я открыл дверь и увидел сидящего на кровати Андрея, курящего сигарету.

– Готов к подвигу?

– В жизни всегда есть место подвигу.

Пошли, прошвырнёмся по знаменитой улочке Волкинг Стрит! По-нашему звучит, как улица Волкова!

Вышли из отеля, спустились к морю, повернули налево и пошли вдоль набережной по Бич Роуд. С левой стороны от дороги сверкали яркими огнями прилавки с сувенирами, одеждой и прочими товарами, ездили макашницы[1] с едой, а так же были магазины, пункты обмена валют и массажные салоны. С правой же стороны под пальмами, на скамейках и парапетах стояли и сидели проститутки. Причём всех возрастов и размеров, и с рыжими волосами и чёрными и даже блондинки. Между ними небольшими кучками стояли трансвеститы, которых называют катоями[2], или леди-боями, и просто откровенные педики. Такое ощущение, что они сюда сползлись со всех окрестностей.

– Димон! Охренеть, я столько проституток никогда в жизни не видел!!! Смотри, они стоят через каждый метр! А улица километра два длиной.

– А ты разве не слышал, что Паттайя – это Мекка секс-туризма?

– Слышал, конечно, но не думал, что до такой!

– А мне ещё знакомый пилот рассказывал, он тут был больше 20 лет назад в командировке. Так тут деревня была, пару отелей, несколько магазинов и всего одна аптека, в которую стояла огромная очередь за презервативами.

Время от времени нам, какие-то типы всю дорогу предлагали марихуану

При пересечение взглядами с любой девочкой, или не девочкой та сразу начинала улыбаться и идти на контакт.

– Hello, where are you going?[3] И сразу тянет руку, для знакомства.

И тут мы увидели негритянку! Молодая, со спортивным телосложением и с копной волос на голове.

Я сразу спросил, откуда она и как её звать. Выяснилось, что её звать Даша и что она с Мадагаскара! За шот-тайм[4] Даша запросила 1000 бат. Тайки просили 500. Но, на этот вечер у нас были другие планы. Сфотографировавшись с негритянкой, на память, мы продолжили свой путь. Минут через пять мы достигли пункта нашего назначения, места порока и разврата!

Днём это обычная улица с автомобильной дорогой, а в 19 часов движение перекрывается, и открываются гоу-бары, стриптиз клубы, рестораны, дискотеки, шоу с демонстрацией полового акта и прочие увеселительные заведения.

Народу было уже, как на демонстрации. Посмотрели представление фокусника, выступление девочки-гимнастки зашли в бар «Champion».

Вход бесплатный, нужно только купить кружку пива за 50 бат или любой другой напиток на выбор из предложенного меню. Просторное помещение, вдоль стен стоят диванчики и стеклянные столики, а в центре располагался подиум с шестами, у которых танцевали голые девочки, у которых из одежды были только туфли и номерки на руках. Над подиумом прикреплены ЖК мониторы с порнороликами. С боку висела огромная плазма, по которой шли бои без правил, а на стене были две таблички: Bar-fine[5] 600 bt, Lady drink[6] 120 bt.

То есть, чтоб забрать с собой девочку надо заплатить бару за неё 600 бат штрафа, ну а с ней как договоришься. А чтобы просто она посидела у тебя на коленях и пообщалась надо купить ей коктейль. Мне понравилась стройная девочка небольшого роста с кривыми зубками и татуировкой скорпиона на правом плече. Андрей же выбрал, наоборот, самую высокую. В этом плане у нас совершенно разные вкусы и в этом большой плюс! Девочки сели по обе стороны от нас. Я обнял свою за плечо и начал трогать её грудь, потом стал гладить её ногу и живот, Андрей же начал щупать лобок у своей долговязой. Спросил сколько ей лет и как звать? Из-за громкой музыки расслышал только возраст 20 лет. Хотя на вид ей больше 15 лет не дашь. Это касается всех таек, и вообще юго-азиаток. Они все выглядят очень молодо. Как я сказал, из-за громкой музыки и плюс ограниченного английского, поговорить, особо не получалось. Кривозубка, как я её прозвал, взяла из стаканчика со счётом ручку и начала рисовать у меня на ладошке. Как в считалочке: палка, палка, огуречек, вот и вышел человечек. Нарисовала схематически, как на скальных рисунках 2 человечка и подписала: i and You[7]. Так мило!

Допив свои коктейли, девчонки вернулись к своим пилонам, а мы, расплатившись по счёту, пошли по другим барам. Следующий гоу-бар стал «Utopia». В него зазывали симпотные тайки, во главе с трансвеститом. Бар находился на втором этаже и там draft beer[8] стоил 45 бат. Помещение было на много меньше, но уютнее. Девочки так же танцевали у шестов, но уже у зеркальной стены и на противоположной стене было тоже зеркало, и они, глядя на своё отражение, всячески кривлялись и подначивали друг дружку. А в центре холла стояли столики со стульчиками, за один из которых мы и присели. К нам сразу подошла мама-сан[9] и приняла заказ. Танцовщицы там были по активнее, одна, с пышной грудью, сразу предложила сделать минет, показывая рукой и ртом характерный жест. За соседним столиком в одиночестве курила сигарету блондинка-европейка. Мы сразу поняли, что иностранка. Андрей рукой показал на стульчик возле нашего столика. Блонда тут же подсела к нам и начала знакомиться. Она была уже прилично датая, как впрочем, и мы, и приняв решение, что нужно прогуляться мы пошли в конец улицы к пирсу, где свежий бриз и тишина. По дороге Андрей купил розу у местных ребятишек и подарил этой мадам!

Приехала она из Норвегии, а узнав, что мы из России сказала, что у неё толи был, толи есть русский друг, который выбил ей зуб, и стала пальцем показывать щербину во рту. Спросили, знает ли она Фёдора Емельяненко?

– Да, знаю. Мой друг тоже боец, и опять показала щербину!

Алкоголь развязывает язык, и тараторила она очень быстро, при этом сильно жестикулируя! Андрей при этом ни слова не понимал, я через два! Не согласен, что северные народы имеют нордический характер.

Тут к нам подходит транс в малиновом берете и просто стоит рядом. Норвежка начала с ним о чём-то говорить. В общем, он предложил пойти с ним в клуб «MiX», а мы как раз были не далеко от него. Мы с Андреем не танцоры и поэтому отказались, а блонда попрощалась и ушла с ним.

– Блять, прям из стойла кобылку увели! И кто??? Возмутился Андрей.

Очень ему норвежка понравилась.

– Да ладно тебе переживать, сейчас на обратном пути на Бичке себе по шаболде снимем.

– Да не люблю я чурок!

– Тайки – не чурки! У тебя не правильная интерпретация этого слова!

– А кто они?

– Азиаты. – У тебя и японцы чурки?

– Нет, японцы на чурок не похожи.

– А негры похожи?

– И негры, не чурки. Хотя… чурки, тоже, но не те.

– Так значит, сегодня не пойдём на бичку?

– Я не хочу, а ты как хочешь.

– Я тогда тоже не пойду. Что-то меня утомили все эти перелёты и поездки, а что сегодня поспал вечером один час, так мне этого не хватило, меня хоть самого дрючь, да и девочек всех нормальных пади разобрали, одна не кондиция осталась. Ведь уже второй час ночи, а там самый выбор с 19 до 22. Пойдём тогда возьмём тук-тук, если они ещё ходят. Всё-таки странная вещь путешествия. Всего один день, а впечатлений, знакомств, событий больше, чем за целый год жизни дома!!!

– Мда, есть такое. Полностью с тобой согласен.

На следующий день после завтрака нас ждала встреча с отельным гидом и бесплатная обзорная экскурсия. Завтрак был не шведский стол, а порционный на выбор из пяти блюд. Отличались названием, а состояли из одних ингредиентов: яйца, бекон, сосиски, тосты с джемом или мёдом, кофе и сок, кетчуп, соевый соус. И ещё рисовый суп.

Встреча с гидом была пустой тратой времени. Он дал нам свой номер телефона, записал наши и всё старался нам впарить свои экскурсии! Якобы они лучше и безопаснее, чем брать на улице.

Обзорная экскурсия в целом не плохая. Нас свозили на смотровую площадку, откуда вся Паттайя, как на ладоне, посетили статую золотого Будды, представление на змеиной ферме, а так же ювелирную и латексную фабрики.

В отель привезли около трёх часов дня. За это время уже проголодались. Пошли перекусить. Слышим голос зазывалы макашницы: Кебаб! Кебаб!

Пошли на голос, она намётанным взглядом сразу определила, что мы с России и поменяла слово кебаб на шаурма!!! Шаурма! Шаурма! Удивила такая подстройка под клиента.

Взяли по 60 бат и пошли в магазин купить запивку. В холодильнике вместе с пивом увидели в такой же таре рисовое вино Siam Sato. Оно в 2 раза крепче пива, и как ни странно в 2 раза дешевле. Взяв пару бутылок, мы оправились на пляж на наше место.

Смотрящий, за пляжем нас сразу узнал, заулыбался и сделал импровизированную пепельницу из разрезанной бутылки. Зачерпнул в неё песка и поставил нам на столик. Вино для нас оказалось слишком сладкое. Пока оно холодное пить можно, но как остынет, то уже не то. Вино было решено, больше не брать, пошли и взяли большую бутылку Hong Thong. Освежившись в сиамском заливе, я включил на телефоне подборку песен, начиная с Высоцкого, и заканчивая группой Ленинград, и разлил виски по стаканчикам. На закуску у нас был ананас, и варёные королевские криветки.

– Димон, а какая у тебя в детстве была кличка? Меня Аксён звали, сокращённо от фамилии, а тебя бы я Покемон звал! Димон – Покемон!!! Ха-ха-ха!!!

– Ну, тогда ты будешь Бармалей!!!

– А что? Прикольно. Буду Бармалеем!

– Смотри, в Паттайе вечер наступает, как всегда. Уже профурсетки подтягиваются. Пойду, посмотрю.

– Только не вздумай их опять вискарём угощать!

– Сам не хочу.

Выйдя на дорогу, сразу увидел не по-женски мускулистую тайку с пирсингом в губе. Она была стройная, не высокая, но с рельефной мускулатурой и каштанового цвета волосами. Одета была в полосатую майку и джинсовые шорты. Я в тот момент был в тельняшке и дал ей понять, что наши майки весьма похожи, на что тайка заулыбалась.

– What's your name?[10] – спросил я.

– Tip – последовал ответ.

– Hоw mach?[11]

– 500 бат.

– Пошли.

Сев с нами за столик она попросила купить еды. Я дал ей 200 бат, на которые она набрала всякой местной всячины. Там были и какие то сладости, запечённые в пальмовых листьях, и рамбутаны, и вроде, жареный на гриле сомик. Сразу начала командовать, запрещать мне пить, и громко выкрикивать моё имя: Диммааа!!!

Сразу видно, что с деревни по её непосредственному поведению.

Как окончательно стемнело, мы пошли в отель. В тёмном переулке Аксён цепанул рыжеволосую "ночную бабочку".

В номере отеле я дал Тип полотенце и отправил её душ. После сходил сам. Выйдя из душа, я лёг на кровать, и попросил сделать массаж. Умеют тайки делать массаж! Тело у неё было упругое, кожа гладкая и натянута, как на барабане, ни одной морщинки. Пирсинг оказался не только на губе, но и на клиторе и во всю спину была татуировки дракона! Правда однотонная, видимо цвета ещё не успела набить. После секса осталась на ночь спать и все попытки повторить резко пресекала. Шот-тайм, есть шот-тайм.

Наутро звоню Аксёну по проводному телефону. Звонки между номерами отеля бесплатны.

– Ну, чё, Бармалей, как дела?

– Как, как? Да не как, рыжья и денег нет!!!

– Ща, зайду.

Вместе с Тип заходим к нему в номер, и Андрей объясняет ситуацию. Мол, пришли, выпили, потом душ, потом она полезла целоваться, а я со шлюхами не целуюсь. Обычно. А, тут, смотрю у неё какой-то белый порошок на губах. И… всё! больше ничего не помню. Толи клофелин, толи, какая-то, тайская херня, не знаю. Очнулся, цепуры нет, гайки нет, денег нет. Её, разумеется, тоже нет. Денег не много, около 2000 бат было в кармане, хорошо, что остальные в сейфе, а цепура весом пятьдесят грамм была, и гайка двенадцать грамм. А вот не телефон, не фотик, не котлы не взяла, хотя часы настоящие, фирмы «Дизель». 500 баксов стоят! Но, она видимо, в этом не разбирается.

– Ну, ничего не поделаешь. Значит ей нужнее!!! И в полицию заявлять тоже бесполезно.

Я перевёл Тип ситуацию. Та схватила бутылки, осмотрела их пробки и сказала их выкинуть, на всякий случай.

– Ладно, Андрей, считай, что заплатил, за какие-то свои кармические долги! И благодари Бога, что он взял золотом и деньгами, а не здоровьем или жизнью, и вообще никогда ни о чём нельзя сожалеть! Знаешь почему?

– Почему?

– Потому что это бесполезно!

– Я так и подумал.

– Зато ты приобрёл бесценный опыт!

– Да, уж. Опыт лучший учитель. Берёт, правда, дорого, но объясняет доходчиво!

– Пошли, позавтракаем и на пляж.

– Я по утрам не завтракаю.

– Ну, как хочешь. Тогда спускайся через полчаса в низ, а мы пока позавтракаем.

– Ладно, сейчас побреюсь и спущусь.

Внизу в столовой я заказал комплексный американский завтрак, а Тип рисовый суп.

Вскоре спустился и Андрей, подождал, пока мы доедим, куря сигарету. Знакомым маршрутом мы отправились на пляж, разумеется, через магазин. Тип увязалась с нами, но после её ночных ломаний, на вторую ночь оставлять я её уже не хотел. Сославшись на то, что мне завтра рано утром ехать на экскурсию, и что мне надо хорошо выспаться я взял её номер телефона и отправил её домой. Домой она не поехала, а стала взад вперёд шататься с самого утра по бичке в надежде встретить очередного спонсора.

С дороги раздалась громкая музыка, мы пошли посмотреть, что там.

– День борьбы против спида, – объяснил нам осведомлённый турист.

Начался парад. Колоннами шли всякие ряженые и всем желающим раздавали презервативы. Тут начала проходить группа каких то детей, Аксён вышел вперёд их, и возглавляя шествие развёл в стороны руки и крикнул:

– Тагиллл!!!!!

Парад снимало местное телевидение на профессиональную камеру. В кадр он точно попал!

Посмотрев парад, мы вернулись на наши места.

Прокупавшись до вечера, пошли потом гулять по рынку, хотелось присмотреть заранее магнитики и прочие сувениры. В каждом проулке, которые называются сойки, имелось по несколько массажных салонов, из которых постоянно звучало:

– Массааа!!!

Буква "Ж" при этом не произносилась. А так же множество уличных, под навесом, бир-баров, в которых при покупке пива можно бесплатно играть в бильярд. Хотите сами с собой, а хотите с девочками. Девочки могут пару раз поддаться, а потом предложить сыграть на интерес. Не одну бутылку пива я им проиграл. Так же много баров с трансами.

На сой 11 наткнулись на боди массаж «Honey». Зашли внутрь. Там, как в аквариуме за стеклом сидят на лавочках в 3 яруса девочки! Штук 25, и все на тебя смотрят и улыбаются. На руках номерки красного или синего цвета. Напротив стекла стоит диван, на который можно сесть, попить чая или пива и выбрать леди. С синими номерками стоят 1200 бат сеанс, с красными 1900 бат. Суть процедуры следующая. Тебя заводит она в номер, моет душем, ложит на матрас, намыливает и начинает елозить по тебе всем своим телом. Когда ты достаточно возбудишься, всё переходит в банальный секс.

– Чёй-то мне ни одна из этих моделей не понравилась, на бичке и то можно лучше найти, протерев глаза, сказал я.

– Да и ценник тут не демократичный. Пошли отсюда.

Выйдя из салона, мы направились в сторону моря. Проходя, мимо очередного экскурсионного бюро я увидел знакомого тур-агента!

– Витя? Привет, сказал я.

– Привет.

– Не узнал? В прошлом году ты работал в бюро на соседней сойке.

– А-а-а, припоминаю.

– Ты, мне ещё свой телефон дал позвонить.

Так получилось, что в прошлой поездке я потерял свой телефон, а мне срочно понадобилась позвонить моей знакомой тайке. Номер я её естественно не помнил. В потерянном телефоне была местная сим карта, а моя домашняя лежала у меня в кармане, и мне нужно было извлечь от туда её номер телефона. В тот кон я общался с семейной парочкой Витей и Олесей, но у них были айфоны, и моя симка к ним не подходила. С этой проблемой мы обратились к первому попавшемуся человеку, и им оказался Витя.

Меня улыбнуло, когда Олеся сделала жалобный вид и умоляющим голосом попросила Витю дать мне телефон: Дима потерял телефон, а ему нужно срочно позвонить маме! А номер находится на сим-карте.

– Так, вот, Витя, в прошлый раз мы так и не взяли экскурсию, но в этот раз обязательно возьмём. Хотим в Камбоджу.

– Есть 2-х дневные экскурсии по 3900 бат с человека, но рекомендую за 4500 бат, там проживание в 4-х звёздочном отеле, и помимо Ангкорвата входит поездка на озеро Тонлесап.

– Берём!

– Сегодня на завтра группа уже набрана, вы поедете послезавтра.

– Идёт! Это даже ещё лучше.

– Минивэн заедет за вами в 7 часов утра. Вот мой номер мобилы на всякий случай. А вообще вы надолго?

– Нет, мы по путёвке пакетом на две недели.

– А на другие экскурсии не хотите? В Бангкок, например? Я там, в китайском квартале боевые пистолеты видел! От 5000 бат! Тут же свободная продажа оружия. Лицензия 1000 бат стоит. Но, продать могут и не легально.

– В прошлый раз я на реку Квай ездил. Понравилось, только дорога утомительна, особенно обратно. На острова Ко Самет ездил и Ко Лан.

– Ко Лан уже не тот. Всё засрали. Везде кучи китайцев. За природой надо ехать, чем дальше, тем лучше! Куда-нибудь на Ко Чанг, Ко Куд, Ко Мак.

Вообще я до шести вечера работаю, номер моего мобильника у вас есть, звоните, если надумаете пивка попить, пересечёмся.

– Ок!

Мы расплатились за экскурсию и получили билеты с указанием нашего отеля, именами и временем отправления.

– Ну, и?

– Согласен!

И мы пошли обмывать на пляж наши билеты!

Вечером, поужинав в макашнице, банановыми блинчиками, пошли опять на улицу Волкого, в бар «Utopia».

Уже был глубокий вечер. Со мной поравнялась, какая-та тайка, и мило улыбнулась. Она шла, с каким-то индусом и со своей очкастой подругой. Её лицо мне показалась знакомой, но не мог вспомнить откуда. Я дотронулся до её кисти, она сжала мои пальцы. Я о чём-то начал говорить, но тут в разговор влез недовольный индус, и её подруга сказала, что они заняты. Но, девочке видимо больше хотелось идти со мной, чем с ним, хотя переходить от снявшего тебя клиента к другому, даже если он намного больше заплатит, считается блядством!!! Особенно на Кубе это не приветствуется.

Я начинаю с ней договариваться на завтра, но тут опять вмешивается очкастая, и говорит, что та не понимает по-английски, а завтра приходи за ней в Champion и показывает пальцем нахождение бара. Отпуская мою руку, девочка проходит вперёд, и я вижу на её плече татуировку скорпиона. Кривозубка, сверкнуло у мня молнией в голове! Как же я тебя сразу не узнал.

В «Utopia» нас совсем развезло, выходили мы оттуда уже не твёрдой походкой, а так как народу было не протолкнуться, то не мудрено с кем-нибудь столкнуться. Так и произошло.

– Excuse me![12]

Слышу я грубый и зычный голос Аксеёна. Оказывается, он толкнул араба, и пытался извиниться. Но, если не знать английский, то эта фраза слышится очень угрожающе! А если даже и хорошо знать, то эта фраза произносится перед причинением неудобства, а не после. После говорят: I'm sorry![13] Так или иначе, но арабчонок опустил забрало и пошёл буром на Андрея.

– Ты, что-то попутал? – сказал Андрей. – Да я сейчас тебя уработаю!!!

Зная, что конфликты в Тае, могут иметь неприятные последствия, я встаю между ними, и со словами Break и stop отталкиваю араба в сторону, а огромный негр отталкивает Андрея. Так и разрулили данный инцидент.

Пройдя ещё несколько метров, дорогу преграждает транс. Андрей тычет в него пальцем и говорит:

– Бой!

– Нет, мотает головой это создание, и приподняв юбочку предлагает засунуть руку к себе под юбку, чтобы тот пощупал и убедился, что там!

Аксён спьяну не отличался скромность, и смело засунул под юбку свою руку.

– Димон! Там ничего нет!!! Попробуй сам!

Я тоже засовываю руку под юбку и… и, у меня в голове происходит когнитивный диссонанс! Как так? Как??? Затуманенным алкогольными парами взглядом я посмотрел в лицо, находившееся прямо предо мной. В синие глаза неземного цвета с длинными ресницами, в пухлые губки, на четвёртого размера грудь, на узкую талию, и округлые ягодицы и на автопилоте спрашиваю: «хау мач?»

– 1000 бат, – последовал ответ.

Молча, беру за руку и веду с собой! В отель возвращались, по бич роуд и Аксён подошёл ещё к одному трансвеститу и пытался проверить есть у него член или нет. Но тот был в джинсах, и достоверно убедиться было сложно. Тем не менее, мы взяли и его с собой и дружной весёлой компанией пошли в отель, не обращая никакого внимания на взгляды прохожих! Что было в Таиланде, останется в Таиланде. Конечно, в России с трансами мы бы не стали гулять, а в Тае, тем более, крепко подшофе, почему бы и нет?

В отеле у Аксёна в номере вынули из бара вискарь, и начали пить, курить и при этом, как ни странно, нашлись даже и темы для разговора! Через некоторое время нам в дверь постучали. На пороге стоял работник с ресепшн и сказал, что мы слишком громко шумим, и попросил нас быть потише. Дальше Аксён стал пытать транса, есть ли у него всё же член или нет?

– Покажи? Вот смотри, у меня есть и снимает на секунду шорты. Ладно, дам тебе 200 бат за минет.

Алкоголь подбивает совершать нелепые поступки.

Транс, молча докурил сигарету, встал и вышел из номера.

– Да и хрен с ним. Не очень то и хотелось, – сказал Андрей, и уставился в телевизор, по которому шли тайский клипы. Я тоже встал со своей синеглазой, и мы пошли к себе в номер.

В номере, после душа с большим удивлением долго рассматривал искусственное влагалище. Трогал шарики силиконовой груди, но член был в замешательстве. Кто перед ним? С трансом да, или перед тобой баба с членом, или мужик с сиськами. А тут? Технически больше баба. После фелляции мой маленький друг ожил. От трахания, не пойми чего внутренний голос постоянно ворчал и бурчал и не давал сосредоточиться на процессе. Сразу после соития зазвонил её телефон. Синеглазка сказала, или сказало, не знаю, как правильнее, что это её бойфренд, и что он тоже русский. Забрала обещанные ей 1000 бат оделась и ушла.

В конце концов побыть в Таиланде и не трахнуть транса – это считай зря съездить, подумал я и успокоился.

На следующий день, я, наконец – то дозвонился до Нин.

– Ning it’s Dima.[14]

– Hello my darling[15], – услышал я в ответ нежный голосок.

– Ты где? Почему я неделю не мог к тебе дозвониться?

– Я была у мамы в деревне, но сейчас я вернулась в Паттайю.

– Приезжай ко мне сегодня вечером в 18 часов. Я в том же отеле, что и в прошлый раз. Я буду ждать тебя на ресепшен.

– Ок, дарлинг. Целую!

С Нин я познакомился ещё во время первого посещения Таиланда.

Это был мой первый полёт заграницу. Лететь куда либо впервые и тем более одному, такому домашнему мальчику, как я, было боязно, и неловко. В первый год, когда получил загранпаспорт я так ни куда и не поехал, потому, что собирались многие, а как подошла пора отпусков все назад в пятки. У кого срочные дела, у кого денег нет, кто загран не сделал, и так далее. На следующий год произошла такая же история. Я послал всех лесом и взял путёвку на одного в Тайланд.

И вот я уже сижу и смотрю в иллюминатор, как удаляется земля, как становится всё меньше и меньше мой город, а потом и вовсе вся земля скрывается за облаками.

Самолёт набрал высоту, стюардессы разнесли воду и соки. Со мной рядом сидела уже в возрасте семейная пара. В освободившиеся стаканчики из-под воды они стали разливать виски купленные в дьютифри. Предложили и мне. Ну, как я мог огорчить их отказом? Оказались работниками налоговой. Представились без надменства, Виктор и Света. Закусывали виски грецкими орехами. Тема, я скажу! Даже не подумал бы, что они так подходят друг к другу. В такой компании семь часов полёта прошли очень легко и не заметно. Немного поскандалил пассажир в соседнем ряду, а так полёт прошёл спокойно.

Виктор и Света были уже не первый раз в Тае, и я держался за ними, как слепой котёнок. В то время все знаки и указатели для меня были, как китайская арифметика, а размеры Бангкокского аэропорта просто поразили. Следуя по пятам за ними, я прошёл паспортный контроль, вместе получил багаж и сел на лавочку ждать автобус. Но посадку в автобус задержали на час, из-за того, что того скандального пассажира задержала полиция, и все ждали, когда его отпустят. Но в итоге нас посадили в автобус и отправили без него. Мой отель назывался "Prima Villa" и располагался на севере Паттайи. Номер находился в двух этажном корпусе на первом этаже. И открывая дверь из номера, ты сразу попадал к бассейну. Территория вокруг была вся усыпана зеленью и ходит павлин! И вокруг тишина. В отеле жили в основном русские. У бассейна тусовались молодые парни с девчонками. Один из них сразу подошёл ко мне и сказал, что его звать Артём и чтоб я не стеснялся и смело присоединялся к ним в любое время. Это была группа студентов с Москвы. Прочитал много отрицательных отзывов: мол, бесят пьяные вечеринки русских возле бассейна ночью!!! Согласен, бесят, но! Если ты сам в них не участвуешь! Во всех отелях запрещено купаться после 18 часов. Но только не в нашем. Мы купались в любое время суток. На самом деле купаться запрещено по техническим целям. По вечерам в бассейн высыпают полведра хлорки, для обеззараживания воды. Но это происходит не каждый день.

Пошёл прогуляться. По дороге ездили в основном мотобайки, машин было меньше. Удивляло, как тайки ездят на задних сидушках боком. Умиляли старички идущие под ручку с молодыми таечками.

Рядом с отелем был круглосуточный магазин Family Mart и тур-бюро. Тут же стояли макашницы с едой, далее были ресторанчики и массажные салоны, возле которых сидели тайки в национальных одеждах и зазывали внутрь. В один из них я и зашёл.

– Савасди кхап![16]

Услышал я в свой адрес и показал на афише, что хочу тайский массаж. Сбитая, средних лет тайка завела меня в кабинку и задёрнула шторку. Дала мне полотенце и велела полностью раздеться, а сама на время вышла. А у меня под шортами плавок и не было. Я разделся, лёг на живот, на мат и прикрыл ягодицы полотенцем. Вернулась тайка, смазала кокосовым маслом свои ладони и начала массаж! Если вы попадёте при первом разе тайского массажа к опытной массажистке, то у вас останется неизгладимое впечатление на всю жизнь! В конце массажа давай массировать мои ноги и, как бы случайно касаясь промежности и яичек. От нехороших мыслей началась эрекция. Тайка попросила перевернуться на спину, сняла полотенце и взяла член в руку и слегка сжала.

– 1000 бат, говорит.

– Нет, сто, и показываю на пальцах, ибо в то время по-английски, не говорил.

– Нет. Не соглашается массажистка. – Давай 800.

– 200 бат. Ок?

– Нет.

В итоге за 500 бат договорились. Она на головку наливает масло и начинает делать вращательно-поступательные движения всё с большей и большей интенсивностью, одновременно с этим начинает массировать яички. Не прошло и 3-х минут, как я кончил. Она продолжила выдавливать всё до последней капли. Когда член совсем обмяк, взяла салфетки и всё тщательно вытерла. Позже, уже в Сибире, когда рассказывал эту историю друзьям, те смеялись и называли дураком, что отдал ни за что 500 бат. Но, я так дрочить не умею! Впоследствии я узнал, что за 500 бат можно было на час снять проститутку на улице и за эту сумму получить и дрочево, и минет, и бум-бум! Но, зато этот массаж я конечно не забуду.

По дороге в отель зашёл в ресторанчик и заказал знаменитый Том Ям с морепродуктами. Кисло-сладко-солёно-острый вкус! Их гармоничное сочетание самое главное в этом супчике. Вернувшись в номер, я лёг спать.

Утром разбудил противный девчачий крик!

– Папа, смотри, как я могу, Папа!!! Папа ну посмотри!

Открывая дверь, смотрю, в шезлонге лежит с закрытыми глазами мужик, а в бассейне плещется девочка лет тринадцати с маской и трубкой и постоянно орёт в его сторону.

– Ты, чё папке отдохнуть не даёшь? Спрашиваю я.

– А не надо столько пить! Последовал ответ.

– Как тебя звать?

– Кристина?

–А папку?

Тут мужик открывает глаза и говорит:

– Женя – и протягивает руку для знакомства.

–Дима – отвечаю я и жму руку.

–Откуда вы?

– С Петропавловск-Камчатска.

– Ого! И как сюда летели?

– Через Корею. Сеул. Больше 200 тысяч рублей путёвка на двоих! Но, я мент, дорогу должны компенсировать.

– А, ну так ещё можно летать. – Пойдём пока не так жарко сходим на пляж, искупаемся, да выберем экскурсию. Мне тут в самолёте реку Квай нахваливали.

На пляж вела дорога между высокими заборами соседних отелей. Сам пляж был чистый, ухоженный, но дикий. Ни тебе шезлонгов, ни зонтиков. Всё это было у соседних отелей, но туда уже не пускала охрана.

Прокупавшись и просидев, около часа под тенью пальмы мы вернулись в отель.

В тур-агенстве, взяли экскурсии на Квай, за 2500 бат на 1 января, и на сегодня в океанариум за 200 бат.

У бассейна повесили плакат с расположением столиков на новогодний вечер. И предлагалась самим выбрать заранее места, кто с кем за каким столиком хочет сидеть.

Новогодний ужин уже входил в стоимость путёвки. До нового года оставалось два дня. Мы выбрали понравившийся столик и написали на нём номера наших комнат.

Подъехала такси до океанариума.

Через десять минут таксист припарковал машину у входа в океанариум и сказал, что в нашем распоряжении один час.

Внутри помещения в стены были вмонтированы аквариумы со всевозможными морскими обитателями, а так же на транспортёрной ленте можно кататься внутри стеклянного туннеля, где вокруг тебя, с боков и над головой плавают огромные рыбы, вплоть до акул. Есть и мини водопад и маленький бассейн с морскими черепахами.

Вечером в отель заселили ещё троих человек. Валя, Маша и Аркаша. Вот они над нами ржали, когда мы подошли с Камчадалом третий раз за вечер с ними знакомиться!

Аркаша был очень высокий рыжий парнишка, который в первый же день жутко обгорел на солнце. Обгорел лицом, так он вообще не загорал.

У Маши была фамилия Экгольм.

– Ты шведка, – спросил я?

– Дима, ты первый человек, который правильно определил принадлежность фамилии!

– Вы все с Москвы?

– Не совсем, Аркаша с Балашихи.

– Поехали с нами на Квай?

– Нет. У нас мало времени, мы всего на пять дней прилетели.

– А вы уже выбрали столик на завтра?

– Да, он по соседству с вашим.

Тут Кристина выныривает из бассейна с криком:

– Папа, я золотую сережку нашла!

– Молодец доча. Теперь походи, поплавай по бассейнам в других отелях!

На следующий день, сидя у бассейна, мы с камчадалом провожали старый год.

– Завтра 1 Января 2010 года! Мне 36 лет и я отмечаю Новый год в Таиланде!!! Раньше я такое и представить не мог. Интересная штука жизнь. Даже не завтра, а уже сегодня, меньше, чем через десять часов!

– Да, Диман. А я, похоже, со своего полуострова вообще больше некуда не выберусь.

– Откуда такой пессимизм?

– Меня сокращают. А куда я пойду? Я только воевать умею. Только в охрану, а там копейки платят.

– Женя, смори. А что китайцы вшестером в один номер заселились?

– Похоже ты прав!

– Как тараканы. Везде стаями! Одеты одинаково, ходят строем!

– Да, в колонну подвоя станут и идут за тем, у кого тряпка на палке.

К семи часам соорудили сцену. Должна была быть живая музыка и поздравления с НГ. На ужин шведский стол, но без спиртного! Спиртное за отдельную плату. Со своим нельзя. Поэтому у всех уже разлита водка по бутылочкам из-под воды.

К семи вечера мы с Женькой проводили старый год так, что не могли уже встречать новый. Во всяком случае, я. После глотка, якобы пепси, я стал засыпать за столом, и Женька отвёл меня в номер.

А утром ехать на Квай. В 2 часа ночи я очнулся, везде играла музыка, все отмечали новый год. Я же пошёл блевать в унитаз.

Выйдя во двор, я нырнул в бассейн, кто то из соседей угостил ромом. Женьки нигде не было видно, и я вернулся в свой номер.

В восемь утра раздался телефонный звонок, я понял, что звонят с ресепшен о приезде минивэна на экскурсию.

С жутким похмельем, я сел в него, проклиная вчерашнюю попойку. В минивэне сидели мои соседи по самолёту Виктор и Света, а так же Камчадал с Кристиной и ещё парочка из нашего отеля.

В начале нас завезли в кокосовую деревню, показали жит и уклад крестьян, потом тиковая фабрика с очень красивой и дорогой мебелью. Далее плавучий рынок, покатали на лодках по каналам, что очень экзотично. Я там купил коллекцию насекомых, которую впоследствии подарил своему крестнику. Потом магазин чая, где была дегустация разных сортов, потом купание в радоновых горячих источниках, а рядом ледяная горная речка. Огромный водопад, рядом с железной дорогой смерти, при строительстве которой погибло огромное количество человек, и Америкосы даже сняли про это фильм! Аптека тайской медицины, где была дегустация настойки на змее, женьшене, скорпионе и другими ингредиентами. Рекомендуется столовая ложка в день для тонуса организма и потенции.

Мы с одной группой выпили по рюмочке, со второй, с третей.

– Хочешь, не хочешь, а придётся на Волкинг стрит идти! -пошутил я.

Кто-то с одного глотка сказал:

– А у меня уже стоит!

Сюда же входит представление в деревне слонов и катание на них. Страшно было подниматься на слоне в крутую гору по скользкой дороге. А вдруг он упадёт? Цепочка, которая тебя страховала, из выпадения из корзины, тебе никак не поможет!

Ради смеха погонщики слонов пели на русском языке: «Ой, мороз, моро-о-з, не морозь меня-я-я, моего коня!»

Потом подъём по реке на плоту, и сплав в спасательных жилетах вниз по реке. У реки было быстрое течение и некоторые не успевали зацепиться за канаты у пристани, и их уносило течением. И за ними посылали спасательную лодку. Потом ужин и ночёвка в хижинах на сваях на воде, в джунглях. Мгла, ароматы ночных цветов, стрекотание цикад, кваканье лягушек, над головой звёзды, летают ночные бабочки, бегают гекконы, и горят фонарики. Красота!

А вот дорога назад утомила уже. В автобусе по телевизору шёл фильм "Тайский вояж Степаныча", многие события фильма пересекались с моментами моей поездки.

Приехав в отель, отправили Кристину спать, а сами с Женькой, как и решили, пошли на Walking Street[17]. Посетили пару гоу-баров, и тут нас заманили на «Пуси Шоу». Что там только не вытворяют. То нитки с иголками вынимают, то с бритвенными лезвиями, и свечи на торте тушат, и кольца дыма выпускают, и шариками от пинг-понга выстреливают, и пивные бутылки открывают. Выпив по бутылки пива, мы вышли на улицу. Мимо проходили строем китайские туристы. Многие были уже в возрасте. И мне вдруг стало их жалко. Я представил, как они, всю жизнь проработали на заводе, и всё это время, пока были молодые, ничего этого не видели, не имели никаких развлечений и прожили всю жизнь в бедности, как в стишке про китайцев:

– он скромную ношу берёт на обед,

– там горсточка риса, и Мао портрет

И вот партия выдала им путёвку в город контрастов Паттайю. И они с остальными передовиками своего завода едут группой в Таиланд. Смотрят, как живут капиталисты, сравнивают со своей жизнью, понимают, чего были лишены всё это время, да и сейчас тоже.

Домой мы с Камчадалом возвращались по Бичке. Проходя мимо очередной лавочки, я засмотрелся на смуглую-смуглую тайку, которую я вначале принял за мулатку. Оно смотрела в свой телефон. Пройдя метра три-четыре, я оглянулся, и она, в этот момент посмотрела на меня и заулыбалась. У меня прямо, что-то ёкнуло.

– Жень, подожди. Я хочу с ней познакомиться.

– Давай!

Подойдя к ней, я не знал, что сказать. Мы просто смотрели друг на друга. Тут она сказала:

– What?[18] – и засмеялась звонким голоском.

– What is your name?[19] – по слогам выдавил я.

– Ning, – был ответ.

– I want[20]....

Нин складывает вместе ладошки и кладёт на них голову, типа спать. Я киваю и даю калькулятор, чтоб она нарисовала цену. Она печатает 1500 бат. Пишу 2000 за двоих. Она удивлённо мотает головой. Я даю понять, что не вместе, а по отдельности. Она кивает. Я даю ей визитку отеля и пытаюсь объяснить, что нам сюда. С горем по палам с двумя пересадками мы добрались до отеля.

Напротив моего номера у бассейна сидели за столиком Валя с Машей и Аркаша. Увидев нас, они сразу всё поняли и засмеялись.

– Ну, кто первый?

– Диман, ты снял, твоя комната, тебе идти.

Я пошёл с Нин в комнату, а Женька присел за столик к Маше с Валей и Аркашей.

В номере Нин сразу зашла в ванную комнату и через некоторое время вышла, обёрнутая в белое, банное полотенце. Я даже удивился, так, как не обратил внимание, что у меня такие есть. Когда я вышел из ванны и лёг на кровать она сняла с себя полотенце, потом с меня и стала целовать, начиная с груди, с сосков а потом всё ниже и ниже, впившись в головку члена, она его заглотила, и начала кивать головой. Спустя некоторое время надела презерватив и насадила себя на член, при этом её щёлка была такая узкая, что член входил очень туго. Во время фрикций она начинала всячески извиваться и стонать, закатывая глаза. Поменяв позу, я положил её на спину, задрал её ноги, прижал коленями к её плечам и вошёл в задний проход. Возражений не было.

Чувствуя приближение оргазма, я посадил её на угол кровати, снял презерватив, вставил член глубоко в рот и кончил в горло. Она убежала в душ. Я же вышел во двор. Женька за это время купил виски с колой, и выпивал с девчонками. Со словами:

– Пост сдал. Пост принял. Я подошёл к столику и кивнул Женьке на дверь. Он освободил мне место и скрылся в бунгало. Девки, переглянулись и начали ржать надо мной:

– Ты весь в блёстках!!!

Я налил себе в бокал виски и сделал глубокий глоток.

Маша и Валя сидели, как ни в чём не бывало.

Не прошло и получаса, как вышел Женька, и тоже с блёстками на лице от косметики Нин. Наступила опять моя очередь. Потом его, но он быстро вышел и говорит:

– Облом. Она домой собирается. Всё говорит уже утро! Я ей уже и деньги отдал.

Я зашёл в номер, Нин уже была одета и красилась у зеркала. Вынув из косметички ручку, она на старом чеке написала свой номер и Имя. Я предложил ей посидеть с нами за столиком 5 минут. На что она показала руками, что хочет спать, но согласилась чуток посидеть.

Когда она присела за столик, мы её познакомили с девчонками и предложили выпить. Она налила виски в стаканчик с палец толщиной, разбавила пол стаканом колы, и ещё налила в другой стакан колы, чтобы запивать!!! Ну, и сфотографировалась она с нами перед уходом.

Через день Женька умирал с похмелья, и мы пошли с Аркашей вечером вдвоём на бичку присмотреть новых морковок. Ничего стоящего не было, решили взять первых же попавшихся. Видим, сидят, как раз две. Одна рыжая, вторая обычная, но с татуированными знаками на плечах.

– Чур, моя, с чёрными волосами.

– Мне всё равно, ответил Аркаша.

– Хеллоу, как звать?

Рыжая Синтия, чёрная Гив. Сёстры.

– хау мач шот тайм?

– 700 бат.

– Ок, ну, что девчонки, пошли на тук-тук?

– А зачем нам тук-тук, мы на машине, и показывают брелок с ключами. (переводил диалоги Аркаша)

Подходим к дороге, стоит огромный джип-пикап. Девки, садятся внутрь, а нас в кузов, до этого я дал визитку отеля.

– Димон, что-то я очкую! Это какой-то развод. Не могут проститутки за 700 бат везти нас на джипе в отель! Нас сейчас куда-то завезут! Я лучше сразу деньги отдам, и даже в номер пускать не буду!

– Да, успо-о-ко-ой-ся-я, Славян, я так уже сто раз делал! Пытался я пародировать «Нашу-Рашу». Хотя в полной темноте сам не понимал, куда мы едем. На бичке, одностороннее движение, а нам нужно было как раз в обратную сторону. Но, вскоре стал узнавать местность и успокоился.

Перед ресепшен мы остановились, сказали им номера своих комнат, хотели не палиться, и выйдя из машины пошли к бассейну.

Но, тут джип въезжает прям на парковку, возле ресепшен, девки выпрыгивают из кабины и смеясь идут в нашу сторону.

Я поинтересовался, сколько стоит парковка?

– Free![21] – последовал ответ.

Зайдя в номер, Гив, без спроса открывает мини бар, берёт бутылку пива, закуривает сигарету и начинает болтать по телефону.

– Ты же за рулём!

–No problem![22]

Ради интереса спросил, сколько стоит за неё синсот? Синсот- это тайский калым, выкуп за невесту. Услышав слово синсот, она начала ржать, как сумасшедшая и говорить не переставая:

– дай синсот! – и на бумажке написала 500 000 бат!

После Нин, секс с Гив просто жалкое подобие левой руки. Бунгало Аркаши находилось сбоку от моего. Вышли мы почти одновременно. Гив с Синтией помахали нам ручками и уехали восвояси.

– Ну, как?

– Огонь! Отвечает Аркаша.

– Твоя алкоголь пила?

– Одним глотком бутылку пива высосала. Как не боятся пьяными ездить?

Зайдя в ванную, я обнаружил забытое Гив кольцо с головой дракона.

Осталось 2 дня до отлёта домой. Решил вызвать Нин лично себе на всю ночь! Написал ей смс:

– come to me at 18:00[23]

– Ок.

В это время звонит Гив и предлагает встретиться. И спаршивает:

– Когда отдам синсот???

Я в отказ. Жду Нин.

Позже Гив, мне и Россию звонила, задавая тот же вопрос.

В шесть вечера пишу ещё одно сообщение Нин:

– ?

– Ок, in 5 min[24]

Через час звонок:

– I am here[25]

Подошёл к дороге и увидел Нин стоящею в ярко синем платье.

Позвал её рукой и пошли в номер. По дороге услышал одобряющие слова мужиков со Смоленска:

– Хорошую массажистку вызвал!

Выходя из душа, учуял запах марихуаны.

– You?[26] – спросил я.

– Yes. Do you want?[27]

Я завертел головой. Читал, что в Тае с этим строго, вдруг какая подстава?

Ночь была не забываемая. Пожалуй, лучшая, что было у меня до этого и после. За ночь я кончил шесть раз. У меня у молодого такого никогда не было. У Нин была очень нежная и гладкая кожа, как шёлк и звук её смеха просто завораживал! Я удивился, что её двадцать шесть лет. Выглядела она на много младше. У неё был уже ребёнок. Девочка, семь лет. В семье она была средним ребёнком. У неё были два брата и две сестры.

Проблему нехватки словарного запаса в английском, я заполнял петроглифами! То есть на листке рисовал ей слова, понятия и желание, плюс язык жестов и пантомима! Увлекательное было общение. Я рассказывал о своей родине, о природе, о животных. Сравнивал климаты и сезоны.

– Вот у вас сейчас 30 градусов. Да? – Так, вот и у нас в данный момент, тоже 30 градусов!

– Только у вас +30, а у нас -30

– Do you understand?[28]

Рассказывал, что зимой у нас на море лёд в метр толщиной! А бывает, что лёд сыпется с неба! Это я про град.

Нин слушала, открыв рот, и постоянно заливалась вибрирующим смехом!

Но всё же, я её в начале брезговал. Когда у неё не оказалось сдачи, я стеснялся с ней вместе идти в магазин менять деньги. Сидя на лавочке в ожидании транспорта она сказала:

– You'll forget me[29]

Я подумал, уж кого-кого, но тебя нет!

Подъехал мототаксист, она поцеловала меня в щёку, села на сидушку, и они умчались проч.

Мне сразу стало одиноко и грустно. Я вернулся в магазин и взял четок вискаря. Вечером меня должен забрать автобус и увезти в аэропорт.

Проспав полдня, я вышел к бассейну. Подходит Аркаша и говорит:

– Помнишь, ты говорил, что хотел попробовать жареных насекомых?

– Да.

– Так я нашёл тут поблизости! У тебя во сколько вылет?

– Через час придёт автобус.

– Успеем?

– Успеем!

Мы метнулись на рынок. На прилавках были россыпи сверчков, кузнечиков, лягушат, личинок шелкопряда, и плавунцы. Я набрал всего по 20 бат. Вышел небольшой кулёк.

Мы вернулись в отель, купили ещё четок виски под деликатесы, и позвонили Женьке, что б он спустился к нам. Пока он спускался, я быстро собрал в сумку свои вещи, сдал номер от номера и забрал из сейфа документы и оставшиеся деньги. Как только за мной подошёл автобус, у нас оставалось ровно по рюмке. Допив и попрощавшись, я сел в автобус.

И прилетев домой, я больше месяца был под впечатлением от Таиланда. Таиланд – это взрыв мозга. Тут всё по-другому. Другой климат, другая природа, архитектура, еда, язык, люди, менталитет! Всё другое!!! Когда позже я побывал в Турции в пятизвёздочном отеле, по системе ультра всё включено и меня спросили:

– Ну, как?

– Как, будто побывал в Раю! – был мой ответ.

На вопрос:

– Как в Тае?

– Как в сказке! – был ответ.

И что лучше? Рай или сказка? По-моему сказка. Если не страшная, конечно.

Наутро, Андрей, увидев, мою довольную физиономию сказал:

– У тебя выражение лица, как у кота, когда он смотрит на сметану!

– Есть повод. Вечером тайка в гости придёт.

– Тип?

– Нет, та, которую я уже три года знаю.

– А, ну посмотрим тогда.

День прошёл в релаксе. Весь день тюленили на пляже, попивая пиво.

Вечером вернулись в отель, взяли пиво, попросили бокалы на ресепшене, чтоб не пить из горла и сели за столик. Вскоре раздался звук мотобайка, снизу, с парковки раздался оклик:

– Дима!

Нин поднялась по ступенькам и села к нам за столик. Я взял, для неё стаканчик и налил пиво. Она пила чисто символически по глотку за десять минут. Через полчаса её утомила наша с Андреем беседа, и она начала своей ступнёй под столом гладить мою ногу.

Вернув бокалы в бар, мы забрали с собой не допитое в бутылках пиво, и пошли по номерам.

Я опять поразился гладкостью её кожи и звучанием её смеха, от которого я просто не мог оторваться!

Как я писал ранее, у Нин был уже ребёнок, о чём свидетельствовала дряблая кожа на животе ниже пупка. Это был её единственный косяк. Ещё при первой встречи я в шутку спросил:

– Хау мач синсот? Напоминаю, что, синсот – это тайский калым, выкуп за невесту.

Она на калькуляторе набрала 100 000 бат! Для меня, тогда, это было не много дороговато, но! Как говорится: Хороший понт – дороже денег!

И тут я реально задумался. А почему бы и нет? Привести Тайку в Сибирь в декабре месяце и посмотреть в её глазки, когда пронзающий ледяной ветер дунет ей в лицо! Это многого стоит. Да и вообще её удивит любое время года.

Накормить её окрошкой, холодцом, солёным салом, сметаной, борщём, пельменями.

В Тае, конечно много русских кафе, пельмени может она и пробовала, но точно не лепила!

А вывезти её на природу, на дачу?

Угостить малиной, смородиной, черёмухой, познакомить с крапивой! Сходить в лес за грибами!

Показать, природу, архитектуру, культуру. Она же абсолютно ничего про это не знает!

Учиться Нин не любила, на рисовых полях работать тоже. Когда её бросил муж ( не знаю почему) она отправилась в Паттайю, торговать красотой. Старшая сестра у неё умная, работает учителем Английского. Нин же, пока не попала в Паттайю, ни слова по-английски не понимала. Младшая умерла от рака груди. И отец, кстати, тоже умер, не знаю из-за чего.

Но, если ты женился на тайке, это значит, что ты женился на всей её родне! Ты обязан её маме подарить кольцо с бриллиантом, купить машину, взять в ипотеку дом, или что-то примерно близкое. И все будут тянуть из тебя деньги!

Я предупредил Нин, что утром еду на экскурсию в Камбоджу.

Утром мы попрощались с Нин, взяли

приготовленные для нас ланч-боксы и сели в минивэн.

Дорога, до границы с Камбоджей, занимала 6 часов. Курить в салоне водителю было запрещено, но так, как он засыпал на ходу, никто из пассажиров не был против!

На границе с Камбоджей нас встретил гид по имени Оскар. Забрал наши паспорта и сделал визы!

Пока стояли в очереди на паспортном контроле к нам подошли маленькие детишки попрошайки. Так, как с похмелья я есть не хотел, то отдал свой ланч-бокс им, но тут подошёл охранник и схватил девочку за шею сзади двумя пальцами. Видно было, что ей больно, но она даже не пикнула.

С нами оказались две украинки, а у них переход таможни занимает на много больше времени, и нам пришлось их долго ждать.

Перейдя границу, мы сразу ощутили огромную разницу по сравнению с Таиландом. Как будто попали в прошлый век. Получив визу, мы сели в автобус и поехали в город. Из окна я разглядывал рисовые поля, и обратил внимание на часто встречающуюся конструкцию из двух палок с натянутой плёнкой.

– А это что? – спросил я у гида.

– Ловушки, для кузнечиков, бабочек и прочего. Ночью они подсвечиваются фонариками, насекомые летят на свет, врезаются в плёнку и подают в низ, где стоит таз с водой. Утром тазик забирают, перебирают содержимое и жарят, или перетирают всё в фарш. Возле лачуг на земле был растянут синего цвета целлофан, на котором сушился рис. Большинство домов было на сваях и под навесами лежали мешки с рисом, как у нас осенью в деревнях после сбора урожая лежат мешки с картошкой! Так же проезжали плантации Гевеи, где к каждому дереву был привязан бочонок, в который стекал каучук.

По дороге в отель у Оскара рот не закрывался всю дорогу. Рассказывал про Пол Пота, Красных кхмеров, про Ангкорват и многое другое. Сам он был с Узбекистана, просто скрывался тут от армии. Так же приехал в Тай по путёвке, потом сюда на экскурсию, потом приехал уже дикарём, купил тачку в Тае, и уехал в Камбоджу. За полгода выучил кхмерский язык, и когда закончились привезённые с собой деньги, устроился экскурсоводом!

– Я был упитанный. А тут резко похудел. В Узбекистане жара +45 переносится легко из-за сухого воздуха. Тут же, на рисовых чеках, когда +30, даже местные не могут находиться на поле из-за высокой влажности в 90%! Рассказывал интересные факты о Камбоджи. Что тут махровый матриархат, чтоб жениться, ты должен понравиться маме, год ухаживать за невестой, отдавать ей целый год все заработанные деньги и не факт, что она согласится выдать дочь. При разводе дети остаются отцу, а молодая невеста может начать жизнь с чистого листа!

При въезде на озеро были нищие деревни с хижинами из соломы. Я спросил:

– А если ночью я тут выйду? Смогу добраться от пункта А до пункта Б?

Без проблем, отвечает Оскар. Они тут все буддисты и не завидуют чужому богатству! Подъехали к озеру. Дома стоят уже на пятиметровых сваях! До такого уровня поднимается уровень воды во время разлива. Тут во время сезона дождей Меконг, и прочие речушки впадают в озеро, а в сухой наоборот Меконг меняет своё течение и озеро питает реку.

Подъехав к воде, мы пересели на большую лодку и поплыли смотреть достопримечательности.

Большинство людей живёт на плавучих домах. На воде и магазины и школа, и полиция и церковь. В тазиках плавают дети, вместо игрушек у них змеи с зашитыми ртами. Высадились на крокодиловую ферму.

Подходит ребёнок и просит по-русски:

– Дай долляр!

А у совсем маленьких, которые не умеют говорить, это читается по глазам!!!

Перед отелем завезли на кхмерский массаж.

Гид сказал, что бесплатный. Просто оставьте чаевые.

Женщин завели в один зал, мужчин в другой.

По обе стороны от дорожки лежат маты, отделённые друг от друга шторками. Нас раздевают, одевают в халаты, и укладывают на маты. Потом маска на лицо из лепестков роз, а потом и сам массаж. В один прекрасный момент они локтями пережимают артерии на ногах, и кровь устремляется в паховую область. И у всех находившихся мужиков начинается не произвольная эрекция! Кхмерки о чём-то переговариваются между собой и хихикают.

За массаж я отдал на чаевые последние 100 бат.

Завезли, в какой-то ювелирный магазин. Там в холе стояла бутылка вискаря, для гостей. Узнав, что это бесплатно, мы сгруппировались возле неё! Хохлушки попросили у нас нож, чтобы порезать какие-то фрукты, на закусь.

Мы развели руками.

– Как? У Вас нет ножа? – удивилась Света.

Судя по нашему виду, у нас в априори должен быть нож! Или ножи!

Позже я сказал Аксёну, что надо было ответить:

«Нету, у меня только кастет, а у Покемона шило»!

Отель был богатый и просторный, с ухоженной территорией и большим бассейном.

Вечером был ужин с тайскими танцами. Потом свободное время. Оскар предупредил, чтоб не ели с вечера Хеппи пиццу!!! Это пицца с коноплёй! После её употребления многие не могли утром ехать на экскурсию! Если хотите попробовать, то лучше съешьте её на обратном пути. Возьмите её в дорогу. И не советую пробовать грибы. В прошлом году один европейский турист попробовал грибы, и у него безвозвратно сорвало крышу, домой он не вернулся, ходит и до сих пор улыбается. После ужина, мы с хохлушками и одним пареньком по имени Саша, взяли пару мото-такси, состоящие из 4-х местной крытой коляски прикрепленной к мотоциклу сзади, и поехали кататься по ночному городу!

Увидев, бомжеватого вида европейца Андрей сказал:

– Смотри! Походу, это про него Оскар рассказывал!

Посидели на мосту через Меконг, попили пива, погуляли по ночному рынку и вернулись в отель.

Утром поехали в Ангкорват!

Ангкор впечатлил, конечно. Как говорят – место силы! Под его впечатлением Киплинг и написал книгу джунглей. Когда Маугли нашёл заброшенный город, он имел именно его. Каждый камень резной, по трудоёмкости Ангкорват даже египетские пирамиды превосходит. Посмотрели место, где снималась сцена с Анджелиной Джоли из фильма "Лара Крофт – расхитительница гробниц".

На дороге понравился знак: Осторожно слоны! (в место, осторожно дети!)

Обойдя несколько храмов, мы вернулись в отель, пообедали и отправились назад в Таиланд.

В минивэне для пассажиров был подвешен плоский телевизор, по которому шёл какой-то боевик с погонями на машинах. Поймал себя на мысле, что нахожусь в 5д кинотеатре. При въезде в зону покрытия тайской мобильной связи, пришла смс-ка от Нин:

– You forget me?[30]

К вечеру, мы, наконец, добрались до нашего отеля. Приняв душ, я написал Нин, что жду её и лёг на кровать, включив телевизор. Зашёл Андрей и сказал, что договорился с Сашей погулять по ночному рынку и по набережной.

– Я, пас. Я жду Нин.

– Ты чё, её на всю ночь вызвал?

– Нет, на шот.

– Ну и тогда присоединяйся к нам.

– Посмотрим.

Вскоре раздался стук в дверь, и на пороге появилась Нин в солнцезащитных очках в чёрной майке и в рваных джинсах того же цвета.

– Мы только что вернулись с Камбоджи, – сказал я.

– Кампучия, – добавила Нин.

– Нин? Ты же не тайка? Ты на неё не похожа! Сознавайся!

– Нет. Моя мама и папа тайцы.

Андрей сказав что будет с Сашей ждать меня на набережной оставил меня наедине с Нин. Оставшись одни, мы начали целоваться, потом я достал фотоаппарат и сделал несколько снимков. У неё были воспалённые, красные глаза я подумал, что с марихуаны.

– Ты курила?

– Нет, я плакала – был ответ.

На её ноге я увидел свежий шрам похожий на ожог от сигареты.

– Это от окурка? – спросил я.

– Нет, ответила Нин и засмеялась.

Поняв, что она не хочет говорить, я перевёл тему разговора.

– Как доча? Нравится её ходить в школу?

– Да. Она у меня большая умница, не такая дура, как я.

– Я хочу съездить с тобой в твою деревню! Она далеко?

– Пять часов на автобусе?

– А в ней бывают иностранцы?

– Да. Но, очень редко.

– Я думал, что буду первым фарангом в твоей деревне!

На что Нин весело захихикала.

– В другой раз, дарлинг, ок?

– Ок. Завтра я уже улетаю домой.

В разгар секса позвонил Андрей:

– Ну, ты где? Мы тебя ждём!

– В течение часа подойду. Ответил я и отключил мобильник.

Со мной Нин не пошла, сославшись на то, что её надо работать. Видок у неё был, как у отпетой шлюхи! Чёрная майка, рваные джинсы, броский макияж! Обняв и поцеловав её на прощанье, я отправился к своим друзьям.

К тому времени Аксён уже перекрылся, и немного пройдя с нами, пошёл в номер. Мы с Сашей остались одни, но, не на долго. К нам подошёл леди-бой, молодой пацан, через каждое слово он вставлял русское слово "сука". Сейчас многие тайки не идут с клиентом, узнав, что он русский (видимо под вертолёт попадали), это же чудо наоборот. Увязался за нами. Завтра домой. У меня осталось всего 200 бат. Я ему это озвучиваю. Он говорит:

– Окей, пошли! Сука.

Смотрю, и Сашу, эта тема заинтересовала. Я узнаю у Саши номер его комнаты и говорю, что этого полупокера отправлю к тебе после сеанса.

Прейдя в номер, я принял душ, и лёг на кровать. Леди-бой начал делать минет. Не дососав, он забрал деньги и сказал, что пошёл к Саше, и что вернётся.

– You promise?[31] Не поверив, переспросил я.

– i promis.[32] Сука.

Я лёг спать, но меня будит стук в дверь. Вернулся леди-бой с двумя бутылками пива Heineken. Кстати, не самое дешёвое. Сказал, что Саша не открыл ему дверь, и предложил меня трахнуть, за деньги! Вспомнив историю с Андреевской клофелинщицей, я внимательно посмотрел на пивную пробку. Нет, заводская упаковка. Леди-бой взбодрил ртом мой член, надел свой презерватив и сам начал насаживаться, но видя, что я не собираюсь его трахать, он снял презерватив, и дососал начатое. Потом мы допили пиво, и он попрощался и ушёл.

Утром мы уже летели в Россию под песню Геннадия Жарова:

– «Ещё вчера я слушал пение цикад, а тут зима, снега, и минус 50!!!»

Во время второй моей поездки в Тай, мы должны были провести два дня в Бангкоке, но из-за беспорядков и демонстраций нас сразу отправили на побережье.

В автобусе я сел на задние места. Напротив меня сидела влюблённая парочка. Я начал с ними общаться, и тут в разговор вклинивается какая-то тётка в очках!

– А вы уже были раньше в Таиланде?

– Нет, говорят влюблённые. Я воздержался.

Наш отель назывался "Pinacle" и расположен он был на самом севере Паттайи, возле отеля "Ambassador". К нему вела извилистая дорога через лес и болото. Мы с испугом смотрели, куда нас везут.

Но сам отель оказался великолепный!

По приезду в отель, очкастая проявила инициативу, и взяла номера каждого заселившегося. Нас было около восьми человек.

На ресепшене, пока была регистрация, нас угостили чаем. Инициативную девушку в очках звали Лена. Её номер находился сразу над моим. Вечером мы договорились все встретиться для более близкого знакомства. Лена взяла коньяк, купленный в дьютифри, я местный ром и манго. Лена достала швейцарский нож и почистила манго. На встречу пришли не все. Только Света, и Ира с Сашей. Не много пообщавшись, мы начали расходиться по номерам. Я забрав не допитый коньяк предложил Лене пойти ко мне в номер, но она отказалась и предложила посидеть на лестничной площадке. Сидя на ступеньках, я разливал коньяк по стаканчикам, и тут мимо нас, начали подниматься Саша и Саша. У них тоже был какой-то алкоголь, и они составили нам компанию. Наутро, на встречу с отельным гидом Саша пришёл без Саши, сказав, что ребёнок заболел, хотя она просто болела с похмелья! Лена со Светой взяли экскурсии в Камбоджу, и на шоу трансвеститов Альказар! На Альказар взяли почти все из нашей группы и я тоже.

Пинакль – отличный отель с большими номерами, ухоженной утопающей в зелени территорией, с двумя бассейнами с личным пляжем с бесплатными шезлонгами и зонтиками, а так же с душем. Так же имелся тренажёрный зал, два бильярдных столика, столик для пинг-понга и корт для большого тенниса. И вкусной, разнообразной кухней!

Утром Лена со Светой уехали на два дня на экскурсию в Камбоджу. Я же пошёл на пляж. На пляже скучала молоденькая девушка.

– Привет. Как тебя звать?

– Лера. В смысле Валерия.

– А меня Дима. Ты первый раз в Тае?

– Да.

–А с кем приехала?

– С мамой.

– Поехали вечером на Волкинг стрит?

– Поехали! Только с мамой.

– Ок!

Лере было восемнадцать лет. Прилетела она с Ярославля. У неё была маленькая грудь и очень аппетитная попка.

На пляже росли кокосовые пальмы, и некоторые были низкого роста. До орехов было чуть больше двух метров. Я посадил Леру на плечи, и она сорвала орех. Взяв в баре нож, и соломинку, мы проковыряли скорлупу, и стали пить сок.

– А до Тая, ты где была?

– В Эмиратах. Мама дала денег и сказала, чтоб я взяла опять туда, но я не послушалась и взяла сюда.

Допив сок, мы пошли в море. Вода была тёплая, как в ванне, ни сколько не освежала. На берег выбросило тушку кальмара. Я взял его в руки. Лера вначале испугалась, но видя, что он мёртв и не причиняет мне никакого вреда сама взяла его в руки и сбегав за фотоаппаратом начала его фотографировать. Тут подтянулись загорающие на пляже, и тоже начали с ним фотографироваться.

– Двадцать бат! Пошутил я.

Кальмар был совершенно свежий, и проходившая, мимо тайка попросила, чтоб мы отдали его ей.

В девять вечера она с мамой ждала меня у выхода из отеля. Мы сели в тук-тук и поехали в центр города.

Погуляв по Волкинг стрит, я предложил им посетить пуси-шоу. Сам я уже был на нём в прошлый раз, но за компанию пошёл с ними. При входе раздавали надутые шарики. Лера взяла два. В разгар представления тайки-гимнастки лёжа на сцене, вставили себе во влагалища трубочки и стали стрелять иглами по шарикам.

– Лера! Закрой глаза!

Услышал я крик Лереной мамы.

Лера же держала оба шарика по обе стороны от своего лица и улыбалась во все тридцать два зуба!

После представления мы отправили маму на часовой массаж ног, а сами зашли в гоу-бар попить пива. Мамасан предложила Лере потанцевать у шеста, но она застеснялась и отказалась. В другие бары мы не пошли, так, как нам понравилась атмосфера этого заведения. Выпив по паре кружок пива в течении часа мы пошли встречать маму.

– Я устала. Сказала мама. Поехали домой.

Взяв, в 7-элевен, по бутылки пива, мы сели в тук-тук, и поехали в отель.

Выйдя из тук-тука, уже захмелевшая Лера, спросила:

– А что, у нас больше нечего выпить?

– Хватит на сегодня – сказала ей мама.

– Дима, мы завтра улетаем домой.

– Вас будет не хватать!

Пожелав им спокойной ночи, я позвонил Нин. Примерно через час она приехала за рулём мотобайка. На ней была белая кофточка в чёрную полоску.

– Как тебе не жарко? Плюс тридцать на улице!

– Не жарко. Когда едешь, дует ветер.

Когда мы поднимались в номер, по стенкам отеля бегало огромное количество гекконов. Изловчившись, я поймал одного.

– Отпусти его, – попросила Нин.

Я же хотел посадить его в спичечный коробок и увезти домой. Но, немного поразмыслил и отпустил.

– У меня в деревне маленькие дети их ловят и прямо живьём едят! – добавила Нин.

В номере были две пара белых махровых халатов. Приняв душ, она одела один из халатов, и довольная села на кровать. Достала из сумочки свой телефон и стала показывать фотографии своей поездки на Пхукет. На фотографиях был немолодой немец. Нин сказала, что он женат и не конкурент мне, но это он подарил ей мотобайк. И байк был не дешёвый.

Похваставшись своим вояжем, она прильнула ко мне и начала целовать. Я гладил её лицо и большим пальцем трогал её губы, она взяла мой палец в рот и начала его посасывать. Спросила, есть ли у меня презервативы, но когда я его надел она сняла его и продолжила без него.

Наутро я удивился, увидев запотевшие окна. Это произошло от перепада температуры на улице и в комнате из-за работающего кондиционера. В мае в Таиланде повышенная влажность и на улице ты сразу становишься мокрым, и не из-за того, что потный, а из-за конденсата, как в бане. Умывшись и одевшись, мы пошли завтракать. В кафе я заказал «том ям», а Нин «папайя-салат». На столе была нарисована шахматная доска и официантка дала нам кружку пивных пробок. Зелёные от пива "Чанг" и белые от пива "Сингх". Мы начали играть в шашки. У проезжавшего мимо макашника, я купил вяленых кальмаров, и заказал в кафе пиво. Бутылка пива была помещена в изолирующий подстаканник, предотвращающий быстрое остывание.

– Как ты можешь пить алкоголь в такую жару?

– А что ещё пить, если не холодное пиво?

Нин же взяла себе колу и при этом оставила довольно много чаевых!

Позавтракав, мы сходили на пляж. В воду Нин не полезла, и ждала меня на берегу. Окунувшись в море, я почувствовал сильное желание. Подойдя к Нин, я взял её за руку и повёл обратно в номер.

На следующий день она не приехала, сказав, что болит голова. Под вечер я уже накидался, и позвонил Гив. Она не знала месторасположение моего отеля, и я дал трубку тайке с ресепшен, что бы та объяснила, как сюда добраться. Приехала Гив опять со своей рыжей сестрой Синтией, но уже не на джипе, а на мотобайке. Сразу спросила, где мой высокий друг?

– Я в этот раз один.

– Дай мне синсот, синсот, дай синсот – без умолку повторяла Гив.

Я отдал ей кольцо, которое она забыла у меня в прошлый раз. Пока мы с Гив были в номере, Синтия ждала на улице.

Я же в очередной раз убедился, что Нин лучшая.

Через два дня наступило 9 мая. Приехали с Камбоджи Лена и Света и мы решили вечером собраться и отметить праздник. К нам присоединились и Ира с Сашей. Купив запечённых сомиков, ананасов, манго, дурьян и виски мы накрыли столик на пляже. Выпив пару бутылок и перепев все военные песни, мы попросили проходящего мимо немца нас сфотографировать. И так как совсем стемнело, мы перебрались на свет к бассейну. Рядом с бассейном была площадка с живой музыкой. Андрей заказал "чёрные глаза" и тайцы стали на ломаном русском петь эту песню, а все мы под неё танцевать. И тут я вспомнил про Нин и пригласил её в гости. На следующий день, после отъезда Нин, ко мне в номер, постучала Лена. Зайдя вовнутрь, она сразу обратила внимание на листок с непонятными рисунками.

– Дима, а что это такое? – с любопытством спросила она.

– Моё общение с Нин, – ответил.

Лена начинает хохотать.

– Дима, можно я его заберу себе? Я хочу это своему мужу показать.

– Забирай.

Пришло время экскурсии на шоу трансвеститов «Альказар». Туристический автобус нас привёз в театр. У нас были места в самом первом ряду! Нам как вип-персонам, принесли на подносах коктейли. Коктейли подавали только сидящим в первом ряду гостям. Тут я по достоинству оценил покупку этих билетов через гида Пегаса. Хоть билеты у него и были подороже, зато с лучшими местами.

Шоу нам всем понравилось. Выступали артисты с отдачей. Видно было, что они стараются и относятся с душой к своей работе.

В конце шоу, специально для русских начались танцы под музыку и песни Аллы Пугачёвой!

После завершения выступления, артисты в красивых нарядах вышли на улицу для фото-сессии со зрителями. Вначале за деньги, а потом и просто так.

А ещё через два дня пришло время отправления домой. Провожать меня приехала Нин. Она была вся мокрая из-за дождя. На ней были шорты и футболка с изображением бабочки. С грустным видом сидела со мной на лавочке, пока я ждал автобус в аэропорт, и на прощание подарила мне своё колечко, чтобы я помнил о ней.

– Здорово, Покемон!!!

Услышал я голос Аксёна в телефонной трубке.

– Ну, и тебе не хворать, – ответил я.

– А поехали на месяц дикарём в Камбоджу?

– А почему бы и нет.

– Только прямых рейсов нет, придётся через Таиланд. Пару дней побудим в Паттайе, а оттуда уже в Сиануквиль. Билеты я смотрел за 17 тысяч рублей есть туда обратно на месяц с небольшим.

– Ну, чё, берём тогда?

– Давай!

Но на одну дату у нас взять не получилось. Мой рейс был одним днём раньше, но меня это устраивало, так как, я планировал погулять по Бангкоку и посетить небоскрёб Байок Скай, побывать на смотровой площадке и пообедать в ресторане, по системе всё включено!

– А ты меня не кинешь? А то, что я без тебя там и без знания английского буду делать?

– Не ссы! Утром встречу в аэропорту на первом этаже у выхода номер восемь. Запомни G8.

– Это точно? А то смотри!

– Да точно, не ссы ты, я ж сказал.

– Как прилетишь, сразу же мне позвони.

– Хорошо.

Выйдя из самолёта и пройдя паспортный контроль я за 100 бат сдал свою сумку в камеру хранения, купил сим-карту и позвонил Андрею, что всё в ажуре, и вышел на улицу. Из аэропорта ходит бесплатный шатл, до автобусного терминала. с которого в город идёт 51 автобус. Доехав до терминала, я подошёл к кассе, но мне объяснили, что расчёт на месте в автобусе. Непонятно, для чего тут тогда кассы?

Сев в автобус я заплатил 40 бат водителю и стал ждать заполнение минивэна. Доехав до монумента победы, это была конечная остановка, я вышел и посмотрел где посадка на автобус, чтоб завтра не искать остановку. И время отправления. На табличке было указано, что ходят они с 6 часов утра. Расчётное время прилёта Аксёна десять часов утра, до аэропорта полчаса езды. Ни каких накладок быть не должно. Определившись с завтрашним днём, я отправился гулять по Бангкоку. Умилялся, глядя на надземное метро! Именно над, а не под! Засматривался на молоденьких тайских студенток. Нравятся мне азиатки. Пожилая японская чета подарили мне карту Бангкока.

Зная, что вид ночного Бангкока красивее дневного я зашёл в Байок Скай, когда начало смеркаться, чтобы захватить и дневной и ночной вид города. С 84-го этажа машины были, как муравьи, а людей вообще не было видно. Шведский стол был метров двадцать длиной, а когда я дошёл до угла, за углом он тянулся ещё на двадцать метров! Официантка зажгла свечи на моём столике. Я взял тарелку и пошёл набирать вкусняшек. Налегал в основном на крабов и креветок, а так же на стейки! лапшу, картошку и котлеты я могу и дома поесть. Фрукты и пирожное я уже не мог есть физически. Перед уходом я взял ещё с собой мороженое.

Пить я не стал, так как у меня с собой были все деньги, и нужна была трезвая голова. Проходя мимо ночного клуба, увидел, как фейс контроль не пускает туда индусов. Увидев меня, они сказали:

– Welcome sir![33]

Не любят тайцы индусов!

Помню, как-то наблюдал сцену, как на ресепшен тайка, аж да в лице переменилась, разговаривая по телефону. Я спросил:

– Кто это?

– Индиан мэн, был ответ.

– Ты их не любишь?

– Нет!

– Почему?

– Запах!!!

И, кстати, она же сомневалась в моём половом принадлежности.

Дело в том, что у меня не круглое, а вытянутое лицо и в то время были длинные волосы.

– Are you a boy?[34] – спросила она при моём заселении.

– Ты сомневаешься? Пошли ко мне в комнату, я тебе что-то покажу.

На пляже была похожая ситуация, я, Саша и Сергей загораем, подходит таец и предлагает всякие побрякушки. Сергей отказывается.

– А мадам? – спрашивает торговец.

– Эта мадам сейчас тебе между булок вставит, и ты неделю ходить не сможешь! – ответил Саша.

Всю ночь гулять не дело. Решил снять на ночь отель, но свободных мест не оказалось. А платить 20 баксов за хостел я не хотел. Зайдя в один, я оплатил номер, но когда мне выдали квитанцию с 2А 6, я поинтересовался, что это значит?

2- второй этаж

А- номер комнаты

6- моя койка.

Спать в общем номере я отказался, и мне сделали возврат. Хотя, позже на Бали, я жил в прекрасном капсульном хостеле.

В это время в Бангкоке была повышенная безопасность. Все полицейские стояли в прямой видимости друг от друга. Безопасность была полная. Тут я увидел круглосуточный интернет клуб, там та я и провёл всё время до утра!

В 6 утра я уже сидел в 51 маршрутке, которая минуя терминал, сразу привезла меня в аэропорт.

Встретившись с Андреем мы первым делом взяли тайский ром и купив билеты до Паттайи за 125 бат, сели на лавочку и разлили по рюмкам ром. Дорога заняла два часа, но я не сомкнул глаз, хоть и не спал сутки. Заселились в гестхаус "New Star" за 380 бат за номер. Позвонил Нин. На тайском языке оператор, что-то сказал. Я спустился и дал послушать ресепшеонистке, чтоб она перевела. Выслушав сообщение, тайка сказала:

– Можешь смело выбросить! Номер не обслуживается.

Вечером, купив по бутылке пива, пошли гулять по ночной набережной. На парапете сидела малолетняя девочка со старшей подругой. За 500 бат она согласилась пойти ко мне в номер, но только я не должен идти с пивом. Двумя глотками я осушил бутылку и выбросил её в урну. По дороге Аксён начал меня обзывать педофилом. В номере я увидел у неё на животе растяжки. Не такая уж ты и маленькая подумал я, если уже имеешь ребёнка. Удивила её техника секса. Оседлав меня, она начала двигаться со скоростью швейной машинки, но всё делала машинально и торопливо.

В 6 утра мы с вещами вышли из отеля. К нам тут же подъехал мототаксист. Я сказал, что нам нужна автобусная станция, откуда можно уехать до границе с Камбоджей. Положив, две наши сумки багажа себе в ноги, он сказал нам садиться за ним.

На удивление резво байк тронулся с места, и вскоре мы были на автобусном терминале.

За двести пятьдесят бат мы купили билеты до границы, и взяли в дорогу крепкого пива "Red Horse". В минивэне были одни кхмеры и тайцы, и только мы, два белых фаранга! По дороге несколько раз останавливала полиция и проверяла документы у всех кроме нас. К нам не было ни одного вопроса. На границе погранцы вываливали содержимое сумок на стол и проверяли содержимое, но не у нас. Перейдя границу, и получив месячную визу, Аксён задался покупкой алкоголя, но нигде его не нашёл. Тогда он дал мне пять долларов и попросил меня сходить в другую сторону пошукать.

Я зашёл в первый попавшийся подвал и наткнулся на склад алкогольной продукции. Увидев литровую, плоскую бутылку конька ХО, я подал пять долларов и показал на него пальцем. Я хотел просто пошутить, но на моё удивление продавщица положила коньяк в пакет и принялась отчитывать мне сдачу.

Так, как нас привезли на переход границе возле Сиенрипа, то чтобы попасть в Сиануквиль, нам нужно было вначале доехать до Пномпеня и сделать там пересадку. Мы сели в автобус до Пномпеня в самый конец салона и распечатали коньяк. Слева от нас сидели две молоденькие японки. Я предложил им коньяк, но они отказались, но с удовольствием с нами сфотографировались.

– Вы откуда?

– С Саппоры.

– А мы с России, с Сибири. Я с Новосибирска. Он кстати, побратим Саппоро.

Но японки об этом ничего не знали.

– Вы первый раз в Камбоджи?

– Нет, в прошлом году мы были в Сиануквиле.

– А мы сейчас туда едим.

Одна из японок показала нам на своём смартфоне фотку пляжа Сиануквиля.

В Сиенрипе они в один голос сказали нам:

– «Сайонара»! – И вышли из автобуса.

В Пномпень мы приехали в час ночи, автобус в Сиануквиль был только 6 утра. На автовокзале спало несколько кхмеров. Всю ночь куковать на вокзале нам не хотелось, и мы решили взять такси. Договорились за 50 долларов доехать до побережья.

– Дешёвый отель. Предупредил я и впал полудрёму.

Машина остановилась у роскошного отеля со скульптурами львов. Видя, что отель не дешёвый, я зашёл узнать цену.

– 50 баксов, был ответ.

Сказав водиле, что это не тот отель, о котором я просил, сказал ему ехать в другой. Кхмер отвёз нас, на какой-то пустырь, вылез из машины и лёг спать в гамак!

– Даже так? Подумал я, и стал будить Аксёна.

– Ах, он гандон, сказал Андрей и начал перелазить на водительское сиденье.

Мы на полном серьёзе решили угнать автомобиль, но ключей в замке зажигания не оказалось. Позже мы узнали, что в это время в Сиануквиле был задержан Сергей Полонский, и у нас был реальный шанс с ним познакомиться в местной тюрьме!

Мы выходим из машины, я пинаю, спящего в гамаке камбоджийца, и спрашиваю, куда он нас привёз?

Смотрю, со всех сторон начали подходить его коллеги.

– Да, я их всех один уработаю! Сказал Аксён.

Я объяснил подошедшим, что мне нужен дешёвый отель, что за 50 долларов это не дёшево. Тут вызвались двое, сказав, что за пять долларов отвезут нас, куда мы хотим. Удержав 5 долларов с водителя автомобиля, мы сели на байки и тронулись в ночь. Цена за комнату в следующем отеле была 20 долларов. Возле отеля, какой-то наркодиллер, предложил нам кокаин. Откуда в Камбодже кокаин? Но взяли понюшку попробовать. В номере, сделав кредитной карточкой по две дорожке, мы свернули, как полагается, в трубочку долларовую купюру и втянули в себя порошок. Особого кайфа мы не ощутили, ибо были пьяные и пробовали впервые и не знали, какой должен быть эффект.

Утром отправились искать постоянное жильё у моря. Прям на берегу, чуть в стороне от пляжа был комплекс бунгал "Malibu". За 15 долларов предоставлялась комната с двумя полутораспальными кроватями, телевизором и кондиционером. Попив в баре пива, мы решили немного отдохнуть в новом номере, а потом идти за вещами в отель, где мы остановились в первую ночь.

Очнулись мы в четыре часа вечера.

– Бля. Проспали.

– Что проспали?

– Выселение.

Обычно оно в 12 часов. А время уже 17 часов! Когда не пришлось ещё день оплачивать. Но боялся я зря, когда мы пришли за вещами, нам никто не сказал, ни слова.

Начало смеркаться. Взяв бутылку рома "Old Nick" мы сели на лавочку возле бунгало, выпили по рюмке и закурили. Из темноты вышли две профурсетки. Одна молодая маленького роста и с большой головой напоминала карлицу, вторая постарше напомнила мне Нин. Мелкая ушла, а вторая осталась с нами. Звали её Рови. С нами она пить не стала, сказав, что становится плохо с головой. Носила Рови православный крест.

– Откуда крест?

– Я крещёная. У меня был русский муж Виталий. Он разбился на мотобайке. У меня от него есть сын Даня.

Проболтав с нами целый вечер, предложила сходить на дискотеку и вообще на экскурсию по окрестностям. Я согласился, а Андрею нужно было позвонить по телефону. Рови, как и обещала, показала, где находятся бары, рестораны и дискотеки.

Попрощавшись, я вернулся в бунгало.

Как известно тихо Андрей говорить не мог, тем более по телефону, когда плохо слышно.

– Тут, из соседнего номера француженка выходила, и что-то жаловалась, видимо на мой громкий голос, но я сказал, что не понимаю, что она хочет – рассказал мне Андрей.

Мы продолжали нашу пьянку.

Вдруг открывается дверь соседнего номера, выходит та француженка и говорит по-русски:

– ЗАТКНИС БЛЯТ!!!

Мы заржали, что было силы, а она убежала в свой номер.

Французы, которые были с ней, видя двух лысых, пьяных русских решили не вмешиваться.

Наутро из номера справа от нас вышел болеющий с похмелья паренёк. Мы угостили его нашим ромом, он принёс из своего номера свой.

Оказался ирландцем. Имя Пол. Приехал в Камбоджу месяц назад. Решив, что чем брать в аренду байк, лучше его купить, а перед отъездом продать. Тут мы заметили, что за нами из-за угла подглядывает наша уборщица. Она была умственно неполноценная, пугливая и дикая, но в тоже время любопытная и весёлая. Пол говорит ей:

– Смотри, что-то покажу, и включает свой смартфон.

Она начинает смотреть в экран. Пол нажимает на кнопку затвора селфикамеры. Происходит съёмка.

– Приеду домой, всем покажу и сажу, что тебя трахал!

Та бросается на него, чтоб отобрать смартфон и удалить фото. Пол забегает к себе в номер, Она за ним. Мы с Аксёном выключаем свет в его номере и закрываем их вдвоём в комнате!

Тут раздаётся дикий визг!!!

– Fucking crazy![35] – говорит Пол и выпускает её на улицу!

На самом деле мы её не обижали, просто слегка подтрунивали. И ей даже это нравилась, что мы обращали на неё внимание.

На старые дрожжи Пола начало рубить, и он ушёл в номер спать, мы же оправились на пляж.

На пляже были плетёные из ротанга кресла с мягкими подушками, рядом стояли столики, и всё это было под солнцезащитными зонтиками. И всё это было бесплатно. На столике лежало меню. Открыв карту вин, мы заказали бутылку местного рома "Меконг" за 3 доллара. В то время курс доллара к рублю был 1 к 30, и даже переплатив в ресторане в 3 раза было не накладно. В магазине же он стоил всего 90 центов . 27 рублей за бутылку 0.7 литра и 35 градусов крепостью. В последующие дни официанты уже наизусть знали наши желания и без просьбы приносили бутылку Меконга, две рюмки пепельницу и два шейка на запивку. К вечеру мы заказывали барбекю с гарниром из салата и печёной картошки или запечённую в фольге рыбу. Но в этот раз на закусь купили маго и ананас у проходящей мимо девочке торговки. Она носила большой поднос с фруктами на голове.

– Как тебя звать?

– Пала.

Пале, было пятнадцать лет. После того, как она порезала нам фрукты, я решил помочь ей водрузить поднос на голову, и пришёл в огромное изумление:

– Андрей!!! Попробуй поднять этот поднос!

Поднос весил около восьми – десяти килограмм.

Услышав русскую речь, к нам подошёл мужик в бандане и представился:

– Миша.

– Дима, Андрей.

– Мужики мне тут деньги вот-вот должны прийти, не могли бы вы номер своей кредитки дать.

– Мы не пользуемся картами.

Видя, что с нас нечего взять он решил тогда просто снами по бухать. Через несколько стопок он разоткровенничался:

– Я ж тут, пока десять лет сидел, научился деньги с карт воровать. У меня депозит уже почти миллион долларов. Я и вас научу. Пообщавшись ещё какое-то время, Андрей пошёл зачем- то домой. По пляжу гуляли собаки. Миша решил одну из них погладить, и положил руку ей на голову. Псу не понравилось такое бесцеремонное поведение, и он его укусил за руку. Мишу это очень возмутило, и он пошёл искать догхантера! Киллера, для собаки он пытался найти среди таксистов, которых на пяточке возле пристани было довольно много. По-английски, он не говорил, поэтому писал в переводчике на планшете, что заплатит деньги, тому, кто застрелит собаку, на которую он покажет. Желающих не нашлось.

Подошла Мишина подруга Таня в компании с китаянкой и французом. Познакомились, но расстроенный Миша ушёл в номер. Таня отправилась за ним. Китаянка разваливший в шезлонге забила косяк, затянулась, и передала мне, я сделал затяжку и отдал французу.

– А в Китае, тебя бы за это в тюрьме закрыли, сказал я!

Китаянка утвердительно закивала и засмеялась. Она была представительницей золотой молодёжи. На всю ногу у неё была наколота целая плеяда звёзд и больших и маленьких, а на спине цветы. Косяк пошёл по второму кругу, я взяв его перевернул фильтром от себя и предложил французу пустить "паровоз". Француз в недоумении посмотрел на меня, на что Миа сказала, что русские так делают, и подставила мне свой рот. Жан последовал её примеру. Трава была слабая и почти не накуривала. Миа купила нам баночного пива и печёных мелких ракушек. Грызя их, как семечки она пыталась меня научить какой-то фразе на китайском языке. В соседнем баре громко играла музыка, и на площадке начались танцы. Возле дискотеки стояли девочки. В отличие от таек, они не улыбались и ни к кому не приставали, а из подлобья смотрели злыми глазами, и сразу не понять, толи они снимаются, толи просто отдыхают. Подойдя к одной из них, я спросил, умеет ли она делать массаж. Услышав положительный ответ, я предложил 5 долларов. Придя в номер, я отправил Андрея выйти покурить. Массаж переходит в минет, минет в секс. Впоследствии некоторые стеснялись Андрея и уходили, кто-то просил ещё денег, но обычно за пять долларов все соглашались.

На утро возле нашего места мы увидели сидевших вместе европейца и азиата. Ими были литовец Римас и вьетнамец Кунг. Оба хорошо разговаривали по-русски. Познакомились они в российской тюрьме. В Крестах! Сидели они, за какие-то махинации, а сейчас вели общий бизнес. Кунг, ещё переводил всякие малявы на волю и обратно с одного языка на другой и благодаря этому имел обширные связи. И позже Римас нам сказал, что мистер Кунг вообще смотрящий за Сайгоном! Прокупавшись весь день на пляже, вечером мы с Андреем пошли прогуляться по окрестностям и наткнулись на бар "Bamboo". Там оказались русские хозяева. Анна и Вова. Анна готовила еду и прочие закуски, Вова был барменом. На наш вопрос, где здесь можно попробовать Хеппи пиццу, он сразу воодушевился и сказал, что сейчас нас проводит. Забив на работу, он повёл нас в знакомую ему пиццерию! В пиццерии он сказал важную фразу:

– two herbs[36]. Что означало двойную дозу конопли. Пицца была огромная. Одному не съесть. Мы поделили её на три части и начали есть. Из-за конопли она имела горьковатый вкус, но вполне съедобна. На обратном пути мы зашли опять в "Бамбук" Вова угостил нас коктейлем "кровавая Мэри" сделанным по всем правилам с вустерским соусом и сельдереем. И тут Аксёна накрывает с пиццы, он начинает нести какой-то бред и говорить, что не может идти. Я довёл его до номера и сам уже не куда не пошёл, так как у меня начался тоже какой то

мандраж. Но, чуток оклемавшись, я пошёл за пивом. В магазине я встретил Мию и Жана. Я рассказал им про пиццу. Китаянку это очень заинтересовало, но они завтра уезжали на острова. Взяв несколько банок "ангкор" я вернулся в бунгало.

На следующий день мы увидели одного сидящего Римаса.

– А где мистер Кунг?

– Кунг сегодня уехал в Сайгон, а решил остаться ещё на два дня.

– Смотрите, чувак косяк забивает. Указал Андрей на сидящего невдалеке человека. Римас пошёл и присел за его столик и начал знакомиться.

– Римас, меня звать.

– Себастьян.

– Француз, судя по имени?

–Да.

– Давно здесь.

– Уже больше года. Я продал во Франции бизнес и купил два гестхауса на соседнем пляже.

Француз забил косяк и махнул нам рукой призывая присоединится. Андрей отказался, потому, что ему хватило вчерашней хэппи пиццы. Я же присоединился к ним.

У Себастьяна, трава оказалась, как обогащённый уран! Вернувшись за стол к Андрею, я не мог даже говорить, просто залип на целый час в кресле. Римас же, лёг в воду у берега и всё это время там кувыркался. Проходящие мимо англичане подумали, что ему плохо и хотели ему помочь выбраться на сушу, но Аксён сказал, что ему хорошо, и что мы за ним следим. Позже Римас сказал, что хотел позвать на помощь, но вместо этого мог только улыбаться и показывать большой палец вверх, что с ним всё хорошо.

Просидев неделю на пляже, мы решили сменить локацию. Арендовали тук-тукера за 5 долларов, что бы он покатал нас по всем окрестным пляжам, а потом свозил ещё и на рынок. На одной дороге через лес мы увидели группу обезьян и крикнули ему остановиться. Выйдя из тук-тука, мы направились к макакам. Группа состояла из вожака, нескольких самок и детёнышей. Рядом с нами проходили две или три японские туристки. Одна из девочек вынула из пакета с чипсами слайс и встав на корточки протянула обезьянке. Самец одним прыжком прогнал самку и сразу же выхватил у японки целый пакет с чипсами и жутко на неё оскалился! А клыки у него были, как у кавказской овчарке. Японка завизжала и отпрыгнула в сторону. Аксён же, смеясь, подошёл к мартыну и встал возле него позирую мне, для фото. Но улыбка тут, же стёрлась с его лица, когда обезьян пошёл в атаку. Аксён начал убегать, теряя по дороге свои тапки! Когда Андрей сравнялся со мной я, глядя, что вожак уже смотрит и на меня своими свирепыми глазами, тоже развернулся и догнал своего друга!

– Пинай его! Крикнул водитель тук-тука и бросился к нам на подмогу.

В это время, видя свой триумф Альфа-самца, мартын хватает самку и начинает её пялить!

– Биг Босс, резюмировал тук-тукер!

– Димон! Ты успел это заснять?

– Нет, не успел!

– Ты понимаешь, что на этом видео в ютубе, мы бы миллионы просмотров набрали и заработали бы огромное количество денег?

– Понимаю.

Пока мы вспоминали стычку с обезьянами, водитель уже подъехал к пляжу "Виктори". Окунувшись в море, мы купили по пиву и сели за столик. Не спеша, покурив и пофоткаясь на фоне пальм мы сели в тук-тук и поехали на следующий пляж. Объехав ещё пару, мы решили не менять шило на мыло, как говорится от добра, добра не ищут, и остаться на нашем родном пляже Серендип. На Серендипе был пирс, с которого ходили лодки и паромы на острова, вечером там собирались таксёры, проститутки, шулера, жулики, бандиты, воры всех мастей. Самое злачное и проходное место в Сиануквиле. На пирсе висел русский флаг над баром. В одно утро мы решили встать пораньше и встретить рассвет. Зашли на пирс, в баре нас уже встречал бармен по имени Сергей. Узнав, что мы тоже русские он угостил нас пивом и предложил курнуть.

– Я жил, три года на Гоа, в прошлом году перебрался в Камбоджу. А в Россию мне въезд уже запрещён.

К нам присоединился немец. Вдруг Андрей обращает внимание, что Сергей с немцем говорят на английском, и спрашивает, почему?

– Он немец. Он не говорит по-русски.

Мы с Аксёном переглянулись.

– Как? Он же с нами по-русски говорил, когда знакомился? Мы оба это слышали! Странная трава.

Проводив Римаса, мы вернулись на пляж. Из народу с утра была только одна девушка. Встретившись с ней взглядами, я улыбнулся, и заметил в её глазах интерес. У неё на столике был сок и какая-то еда. Я позвал её к нам. У проходящей Палы она купила рамбутаны и почистив их начала кормить меня. Потом мы пошли купаться в море. Она нырнула и приспустив с меня плавки под водой взяла в рот мой член и пока не закончился воздух чемерякала. У меня сразу же началась эрекция. Она обвила мои бёдра своими ногами и ввела в себя член.

– Андрей!!! Крикнул я. Сделай пару снимков, прям сейчас.

–Ок! Сейчас!!!

Позже, глядя на фото, я заметил, что в голову не приходит никакой непристойной мысли. Над водой всё казалось невинно! Выйдя на сушу, мне захотелось продолжения, и мы пошли в номер. По пути она купила, что-то из еды, а при уходе из номера зачем-то забрала мою вязаную шапочку, типа гандон. Зачем она ей в Камбодже? Позже вечером я встретил ей не далеко от таксёров, она была уже без шапочки и опять, что-то жевала.

–Да, Андрей, ещё раз я убедился в том, что один день, проведённый в путешествиях, заменяет целый год жизни дома, где всё однообразно и каждый день одно и тоже. Поточу, что тут меняется ход времени, как в раннем детстве. Восприятие времени зависит от количества информации полученной в отрезок времени. Детский мозг, как губка, впитывает всю окружающую информацию, для него всё ново и необычно, и поэтому недельные каникулы кажутся целой эпохой! Помню, когда всего на два дня, на выходные, меня родители отправляли к бабушке, мне это время казалось вечностью! От массы новых впечатлений тоже самое происходит и с взрослым, особенно, когда он выходит из так называемой «зоны комфорта», когда резко меняются условия жизни и привычки.

Через дорогу от «Malibu» находился ресторан и гестхаус «Smail» принадлежавший корейской чете. Номера там были не хуже, а стоили на 6 долларов дешевле. Только они были без кондиционера, с одним вентилятором. Мы переехали туда.

Утром по холодку, если можно так сказать. Во всяком случае, пока не началась жара пошли в местный супермаркет Самудера.

Возле рынка купи, что-то похожее на манты. Они оказались из приторно сладкого теста.

– Уроды, жуки! – произнёс Андрей!

Он выплюнул тесто, и пошёл проч.

– ПочЬему он так злой?

Услышал я русскую с акцентом речь от стоящего рядом светловолосого европейца.

– Не понравилась еда.

Европеец представился, что звать его Матчеус.

Он словак, но иммигрировал в США и живёт сейчас на границе с Канадой в штате Мичиган. В детстве в школе учил русский и даже в составе хора был в СССР.

Позже, когда мы вернулись с Самудеры, я встретил его бредущего по пляжу и позвал к нам за столик.

– Матчеус – это по-русски Михаил.

– Миха! Так нормально будет? – спросил Аксён.

– Да, нормально.

Миха, рассказывал, в каких странах был, как ездил с братом на мотоциклах по Панамериканской дороге через все штаты и Южную Америку прямо до Чили.

– А, если не секрет, откуда у тебя столько денег на такие поездки? – спросил Андрей.

– Я три года работал химиком-технологом в одной успешной компании. У меня была высокая зарплата, а жил я с родителями и много не тратил.

Когда я накопил достаточную сумму, то решил заняться путешествиями.

– Хайзенберг!!! Сразу я дал кличку Михе, вспомнив героя сериала "Во все тяжкие"!

– Миха, а как американцы русских между собой называют? – Мы вот их, пиндосами.

– Никак. «Русский», и так смешное слово!

На следующее утро, пока Андрей спал, мы с Хайзенбергом, выпив по несколько кружек пива, перешли в пиццерию, и купили там марихуаны. В два часа дня, а может и раньше, я на автопилоте, как, зомби, шёл домой и даже не видел пришедшего на пляж Аксёна. Позже по моему маршруту шёл Миха.

– А где Дима, спросил он Андрея?

– Дима ушёл спать в номер.

– Дима мертвяко! Диагностировал Миха.

Андрей заржал, впервые услышав это слово. Словак многие слова смешно коверкал: Огуречек, осменожик, вОдичка (в смысле вода)

К вечеру я проспался и пошёл на пляж. Ночью постоянно устраивали фаер-шоу, громко играла музыка, в разных барах был разный контингент. В одних были только европейцы, в других полно всех в под ряд, а были и совершенно пустые! Помимо девочек были и леди-бои. Подойдя к одной я предложил пять баксов за шот. Она отказалась. Позже я встретил её же, с подружкой на территории моего геста. У меня была открыта дверь, и они зашли внутрь.

– Пять долларов мне, и пять долларов ей. Ок?

– Ок, сказал я.

Аксёна, это идея не заинтересовала, он отвернулся лицом к стене и уснул. Первая пошла в душ. Её подружка, не снимая солнцезащитных очков начала сосать мой член. Выйдя из душа, она сменила подружку, надела презерватив и устроилась на мне. Её напарница безучастно сидела на кровати. Отдав десять долларов, я вдруг подумал, а была ли девочка в очках девочка?

В ночь перед отлётом было 21 декабря 2012 года. Конец света по календарю Майя! Я на мокром песке у входа в океан написал эту дату и сфотографировался вместе с Андреем на память о Камбодже.

Я предлагал поехать пораньше, но Андрей убедил, что пол суток в аэропорту будет нечего делать. А с сумками ходить по Бангкоку тоже мало удовольствия. И это была ошибка. Вместо расчётного времени 14 часов мы ехали двадцать пять. Ехали по ужасным пробкам, со всякими проволочками, четыре часа простояли на тридцати градусной жаре на таможне. Там несколько человек упало в обморок.

Видели там разговаривавшего с мухами корейца, явно находившегося под грибами. Дали ему кличку "повелитель мух!"

Когда мы въезжали в Бангкок, наш самолёт уже подлетал к Новосибирску.

Денег у нас уже не было, о покупке билетов не могло быть и речи.

Уставший, после такого мытарства, грязный и потный Андрей, сидя на лавочке в аэропорту сказал:

– Теперь я понимаю бомжей. Когда тебе абсолютно становится наплевать на мнение людишек!

Но, с нами ехал бортпроводник с компании трансаэро, и он нас сильно обнадёжил, сказав, что мы просто улетим следующим рейсом. И что мы даже не обязаны объяснять причину опоздания. Нужно будет только топливный сбор заплатить или неустойку в размере 800 рублей. Я позвонил с аэропорта в авиакомпанию. Мне сказали, что сумма штрафа составляет – две тысячи рублей. Спасла кредитная карта! И то, своей кредитки, у меня не было. Я позвонил мачехе и попросил данные её кредитки. Записав всю информацию, на листок, я перезвонил в авиакомпанию и оплатил билет. Через несколько минут пришло подтверждение. И напевая Наговицина: – «там, на ветках шишки и медведи, там природа просто от Христа…», мы пошли на посадку. Эта поездка запомнилась на всю жизнь!

Следующая наша совместная поездка в Камбоджу состоялась через четыре года. На этот раз, я предложил ехать через Трат. Трат – это переход границы возле побережья. Возле границы расположены острова, на одном из которых я и предложил остановиться на пару дней. Во-первых, дорога не будет до Камбоджи так утомительна, мы пару дней проведём на островах и отдохнём.

Во-вторых, побываем на островах и больше увидим.

Так было и решено. Заказали с Паттайи, трансфер до острова Ко Мак.

Минивэн довёз нас до пирса, потом на спидботе- скоростном катере, довезли до острова. Там, зайдя в кафе, Андрей остался меня ждать меня с нашими рюкзаками, пока я ходил искать подходящий отель.

Найдя отель, я вернулся за Андреем. По дороге в отель возле нас остановился джип пикап, из которого вышел полицейский в белой рубашке с погонами, и предложил подвести.

Я сказал название отеля, и он посадил нас в кузов.

Доехав до места, мы вышли из машины и поблагодарили полицейского.

– Это не простой полицейский, – заявил Андрей, – он, как минимум, начальник полиции этого острова!

Наш бунгало, со стеклянным панорамным окном, вместо стенки, находился прямо возле моря! Соседние бунгало слева и справа от нас были не менее, чем в тридцати метров, но они были пустые! И весь пляж принадлежал, только нам двоим!

– Сбылась мечта идиота!!! – выкрикнул Андрей, когда увидел пустынный пляж.

Покупавшись и немного отдохнув, мы пошли искать магазин.

В магазине мы взяли сразу 3-4 больших бутылок ло-хао. У продавца, это вызвало дикий восторг. Видимо там из фарангов его вообще никто не берёт! А узнав, что это не на весь срок, а на один день, он даже попросился с нами сфотографироваться.

Видя, что у него за прилавком под стеклом разложена разная валюта. И есть даже казахстанская, то мы тоже внесли свою лепту! Положили сторублёвую купюру, не забыв предварительно расписаться: Аксён- Томск, Никон- Новосиб. Остров был замечательный, с прекрасными пляжами, с кристально-чистой водой, весь в зелени, ухоженный, но скучный. После шести вечера, когда начинает темнеть, он вымирает. Одни только злые собаки бегают. Не знаю, почему ночью они злые. Днём те же собаки добрые. Ни баров тебе, ни бильярдных, ни девочек. Остаётся только медитировать или бухать, что в принципе одно, и тоже! Так и провели всё время в отеле "Monkey island resort".

Потом катер до берега, переезд, граница, и далее Сиануквиль.

Заселились уже в знакомый гест у корейца, в "Смаил". Вечером вышли на пяточёк, смотрим два парнишки хотят у таксёров взять дурь, но межуются. Подходим узнать какие проблемы?

Таксёр предлагает пакет прессованной травы за 10 баксов. Размер с мою руку, как по длине, так и по толщине.

Их двое и нас двое. Аксён, подходит познакомиться. Один латвиец, второй немец. Затем предлагает взять один пакет на двоих, ибо и нам целого много.

Пацаны соглашаются. Я отдаю 10 баксов, и забираю пакет, предварительно понюхав содержимое.

Тут же отходим к парапету и садимся на бордюр. Я вынимаю траву, ломаю пополам и даю на выбор латвийцу. Он берёт с левой руки и передаёт немцу. Немец за полминуты из папиросной бумаги скручивает косячёк. Мы тут же его "взрываем".

Аксёна махом вставляет, и он начинает громко и быстро что-то говорить. Латыш не мог говорить по-русски, но мог понимать, и он всё переводил по-английски немцу. Выкурив ещё по паре косячков, мы пошли в номер. Тут и у меня появилась тяга к рифмоплётству:

Еле-еле, не спеша, тлеет злая анаша,

Кто вдохнёт её пары, на пегаса, и в дыбы!

Сразу в гости к гномам, вурдалакам и драконам

Ко принцессам и царям

К ведьмам и ко всем чертям!!!

– Димон, да ты поэт!!!

– Есть не много.

Димон, а вот ты, как думаешь, мы умрём и… всё?

– Да. Я так думаю. Хотелось бы, конечно иначе, но!

Смотри: у тебя нет руки, ты ничего не ощущаешь, ни жару, ни холод. Ибо нет рецепторов, которые состоят из нервных клеток.

А если нет ушей, то не слышишь.

Нет глаз, то не видишь.

Нет мозга, то и не думаешь!!!

Что тебе тут не понятно?

– Я агностик! Ты знаешь, что это такое???

– Знаю. Тот, кто сомневается. Тряпка! Не может определиться.

– Потому, что не знает правду! А кто знает?

– Я в бога не верю, тем более персонифицированного. Но и в теорию Дарвина тоже. За тысячу лет исчезло огромное количество видов, даже тех, которых не успели даже ещё открыть! Но, не появился, ни один новый. Межвидовое скрещивание не возможно! Точнее возможно у близких видов, но, всё равно их потомство бесплодно! Как между собой, так и между сородичами того или иного материнского вида! У человека- это болезнь Дауна, когда лишняя хромосома. А это уже другой вид! То есть, дауны- это уже не люди. Они уродливые, но милые. Я не знаю, ни одного агрессивного дауна! Люди на много злее!!!

Есть конечно, так называемое «эмбрионное доказательство». Оно основывается на том, что на первой стадии развития все эмбрионы похожи друг на друга. У всех есть жабры, хорда и хвост. А по мере развития каждый приобретает черты свойственные его виду. У рыб остаются жабры, у лягушек уже исчезает хвост, у птиц развиваются крылья и лёгкие, а у человека мозг. И прослеживаются стадии развития по аналогии с животными. От низших форм к высшим. Мол, это объясняет, что всё произошло из одной клетки, и благодаря эволюции получилось такое разнообразие. Но, как тогда объяснить эволюцию насекомых? Где четыре стадии развития, от яйца в личинку, потом в куколку и затем во взрослое насекомое. А метаморфозы, которые из гусеницы делают бабочку. А ещё интереснее происхождение стрекоз. У них личинка четыре года живёт под водой, а сама стрекоза летает в небе! Они живут в совершенно разной среде обитания! Как всё это могло произойти?

Отдельная тема вирусы. Что это? Это вообще живое? Набор ДНК в белковой оболочке. Они сами не могут не передвигаться, не питаться, не размножаться. Только, когда они попадут внутрь клетки, клетка сама же начинает их клонировать, штамповать их копии.

А что такое инстинкт? Как эволюционировала эта с рождения заложенная программа? На всё это у учёных нет разумного объяснения.

А, что всех в один миг создал Бог, тоже очень странно. Тогда, кто создал Бога???

Я вот так думаю, что вселенная всегда была, есть и будет!!

– Так доказали же, что душа существует!

– Чушь. Всё это за уши притянуто. И, все, истории, про то, что кто вышел, из клинической смерти видели белый туннель, тоже лож. Из всех религий мне ближе всего Буддизм.

Самая миролюбивая религия. Даже не религия, а больше философия. Вот буддизм мне даёт ответы на мои вопросы.

Помню историю, когда какая-то известная журналистка, беря интервью у ламы, спросила:

– Скажите, в двух словах, что вы поняли, изучая столько лет буддизм?

– Вы мне не поверите.

– И всё же?

– То, что на самом деле, Нас не существует!

Я долго размышлял над этим. Глубоко сказано.

На самом деле мы существуем в очень узком пространственно-временном континиуме. По сравнению с вечностью, наша жизнь – это ничтожно малый миг! А если взять размеры? По сравнению с планетами и вселенной, наши тела настолько малы и ничтожны, что можно сказать, что их нет, то есть не существуют! И наоборот. Если представить субатомный мир, где расстояния между атомами, как расстояния между планет, то, что есть мы? Нас тоже нет! Удивляет схожесть строения кластеров галактик на телескопе и строение нейронов мозга на электронном микроскопе. Макро и микро миры, а имеют один принцип построения. Вот тут уже интересно, что есть сознание? Является ли оно порождением деятельности нейронов головного мозга, или же нейроны являются лишь инструментами самосознания? Именно самосознания. Согласись, даже высококвалифицированный хирург не сможет сделать операцию на головном мозге каменным топором! Поэтому, возможно, не сознание появилось благодаря эволюции мозга, а сознание заставляет эволюционировать мозг! Тогда получается, что сознание первично материи! Вот такая получается философия.

– Вот тут ты тогда прав!!! Сознание вечно, а значит, мы бессмертны!!!

– Да, к каким только выводам по накурке не придёшь!

На пляже меня невзлюбила маленькая девочка. А мож, наоборот заигрывала? Ей было лет девять. Но она не могла пройти мимо меня, чтоб не поставить щелбан, или дать подзатыльник!

Аксёна, эта ситуация очень забавляла!!!

Видимо это она, шла по дорожке, и пинала свой сандаль, когда я снял эту сцену. И она меня запомнила.

Банда этих девочек занималась тем, что предлагала туристам купить всякие фенечки – браслеты из ниток, которые они тут же плели. Предводителем у них был кучерявый пацаненок, лет тринадцати. Он вообще в их компании был единственный мальчик. Аксён, сразу дал ему кличку – Кудряш!

Кудряша явно готовили в леди-бои.

К нам подошла Пала. За четыре года она подросла, но осталась такой, же смазливой.

– Аксён, она мне нравится, но я стесняюсь.

Тогда, Аксён подзывает её к себе и говорит, что я хочу с ней просто погулять, сходить в кафе и всё.

На, что Пала отвечает:

– Я, не против! Но, если узнает моя мама, то она мне всё лицо разобьёт!!! Пускай вначале женится!

– Сколько стоит взять тебя замуж?

Пала, что-то немного в уме подсчитала, и сказала:

– 3000 баксов хватит.

– В следующий раз пойду знакомиться с твоей мамой – ответил я.

– У нас за свадьбу ты столько же денег отдашь – подвёл итог разговора Андрей.

За четыре года с прошлого визита многое изменилось. Стало в разы больше китайцев! Они раскупили всю вокруг территорию, особенно дальше нашего пляжа, на пляже "Очучель". Всё позасрали. На столе стоят пепельницы, но окурки они, всё равно кидают в песок, весь мусор под стол!

Ну, и всяких бибисов тоже прибавилось, и ценник девочки подняли. Уже не каждая стала за пять долларов на шот идти, но цену не говорят. Говорят, сколько даш. Давал и 20 баксов. Это много, для Камбоджи. 10-15 баксов, само-то зараз.

Утром, придя на наше место, я увидел купающуюся в море, как мне показалось одинокую японку, видимом из-за очков.

Я нырнул к ней. Она была не против моей компании, и даже была не против по обниматься. Так мы плескались, какое-то время, потом вышли на берег. Она сразу села с нами, но пить отказалась. И тут меня стали терзать смутные сомнения, а всё ли у неё в порядке с головой? Она не была пьяная, не похоже, что под действием каких-то препаратов, но вела себя не совсем адекватно.

Когда мы пошли в номер, она увязалась за нами. Зайдя в номер, легла, не раздеваясь в кровать, и накрылась покрывалом.

Аксён начал орать, чтобы она ушла. Ноль эмоций.

На крик пришёл хозяин с женой. Мы просим её выгнать. С трудом нам удалось выставить её из номера.

Закрыв дверь, мы быстро ушли в противоположную сторону от пляжа. В кафе, где был очень вкусный кофе.

Но, через какое-то время она, как собака по следам нашла нас и там. И пока я не дал ей какую-то денежку она от нас не отошла.

Вечером я видел её танцующую с кем-то в баре, и заранее пожалел чувака, который ещё не знал, что его ждёт.

На этот раз мы не стали брать сразу билеты обратно. В этом большой плюс! Ты не привязан ни к дате вылета, ни к аэропорту, даже к стране с которой летишь обратно. И можешь улететь в любой нужный тебе момент, хоть откуда.

А минус в том, что трудно, даже невозможно поймать обратно дешёвый билет.

С Камбоджи мы хотели съездить на остров Фукуок. До него с Сиануквиля 6 часов на автобусе и пароме, но он находится на Вьетнамской территории, а виза у нас была хоть и месячная, но одноразовая. То есть при переходе границы она аннулируется и чтоб вернуться обратно, нужно делать новую. А лететь домой с Вьетнама гораздо дороже, чем с Таиланда.

Поэтому, когда у нас подошла к концу виза, мы поехали обратно в Паттайю, и уже оттуда стали ловить билеты домой.

Деньги у нас почти закончились. Билеты обратно решено было взять по кредитной карте.

Разместились уже в знакомом отеле "New Star".

Выпив по бутылочке рисового вина, пошли на набережную. Было уже поздно. У пальмы стояла одинокая проститутка. Я постоянно её видел, ещё в прошлом году. И даже, как то к ней подходил, но тут же отошёл, увидев её лицо. Её было уже под пятьдесят, но она была стройная и миниатюрная.

– Димон, да что ты обламываешься? Возьми её, не пожалеешь. Послушай дядю Андрей!

– Может ты и прав.

За тысячу бат она согласилась пойти на всю ночь. И Аксён оказался совершенно прав. Я ни капли не пожалел о своём выборе.

Пет, так её звали, оказалась старой закалки. Молчаливой, тихой и безотказной. Позволяла всё. Как хочешь, куда хочешь, когда хочешь.

–Up to you.[37] На всё говорила она.

Old school[38] – как говорится. Сейчас, тайки нового поколения, совсем не те, все испорчены.

Пет была бесплодная и поэтому в её 48 лет, у неё был плоский живот, без каких либо растяжек и стоячие грудки. Но это я узнал позже, а пока же, мы сидели за столиком возле входа в отель, и пили рисовое вино. На левой руке у Пет отсутствовали средний и безымянный пальцы, на что Аксён дал ей кличку – фрезеровщица!

Её сестра была замужем за японцем. И узнав, что она с сестрой одно время жила в Японии, я переименовал её в якудза!

На вопрос, где пальцы, она сказала, что не знает, что такой себя помнит с детства, и перевела тему разговора на просмотр фотографий в смартфоне. На одной из фоток я узнал старого немца Олофа. Он жил в гестхаусе у Питера. Он был после инсульта и еле-еле ходил и разговаривал. Он постоянно носил широкополую шляпу и много курил. Много – это даже не то слово. Докуривая сигарету, он от бычка прикуривал новую и продолжал курить дальше.

Вскоре мы исчерпали тему нашего знакомства и разошлись по номерам.

Наутро мы, как обычно сидели в шезлонгах и смотрели на океан. Аксён во время купания скорешился с какими то татарами из Узбекистана. Там, оказывается, есть целое их поселение. По закону ислама нельзя пить и наносить на тело рисунки. Тут же, в Паттайе, они пошли во все тяжкие! Взяли бутылку виски, пива и наделали себе временных татуировок. Пригласили и меня за свой столик.

Пацаны, были не многим младше нас, но разговаривали исключительно с нами на Вы. Аксёна это коробило.

– Нет, говорят они, если ты даже на полгода старше, то мы обязаны проявлять уважение.

– Но, мы же бухаем вместе, я себя, каким-то дедом начинаю чувствовать!

В нашей компании был ещё один русский парень, но его жена запретила ему с нами общаться и увела в отель.

Ринат начал возмущаться её поведением:

– У нас женщины так себя не ведут. Нет, она, конечно, может отвести тебя в сторонку и сделать внушение, но на людях, ни одна себе такое позволить не может.

Допив виски, ребята засобирались за чем-то в отель, и мы договорились встретиться вечером на парапете возле перилл.

Я вернулся на своё место, а Андрей пошёл в море. Не прошло и получаса, как он нашёл себе новую компанию! На этот раз оказались айтишники из Питера. Приехали сюда в командировку на какую-то конференцию. Звали их Людмила и Руслан. Обоим около тридцати. Оба пьяные.

Жили они в отеле "Sawasdee Siam", который располагался на той же сойке, что и наш. Мы вчетвером дошли до него и сели за столик. Тут пьяный Аксён начал меня ревновать к Люде, с которой он хотел замутить.

Мне Люда была фиолетова, и он это знал, но всё равно ревновал, потому, что Люда обращала больше внимания на меня. Я послал его на хрен, сказав, что меня ждут, и мне пора на встречу. Встал и пошёл на встречу с татарами.

Подойдя к перилам, возле парапета я увидел сидевшую на своей жёрдочке Диану. На самом деле её звать Дуэн, но на Диану она тоже отзывалась. С ней я познакомился в одну из поездок. Она сидела на том же самом месте.

– Дима-а-а, май! Крикнула она. Май- это по тайски – нет.

Странно, но она перестала, со мной ходить, когда переспала с моим другом.

– Это не хорошо. Прямо по-русски как-то заявила она мне. У Дианы были какие-то странные, одной ей ведомые понятия. То есть, у неё были, как говорится: "не все тузы в колоде"!

Когда мы с ней встретились в первый раз, я подумал, что она леди-бой! И это – комплимент – потому, что леди-бои красивее таек, они лучше следят за собой и более ухоженные. Не все, конечно. Но, когда я до мозолей натёр пальцы от шлёпок, и оставив их дома, пошёл по дороге в магазин босиком, то именно они обратили на это внимание и тыкали на меня пальцами.

– Ты леди? – спросил я.

Она засмеялась и показала свой ID. Это пластиковая карточка удостоверяющая личность.

– Пойдём ко мне в Отель, проверим!

– Пошли!

Весёлая, смешливая, со стройной миниатюрной фигурой. Потом несколько раз мне сама звонила, просто поболтать.

Через полгода я вернулся опять. Из тайской картотеки на телефоне набрал Диану.

– Привет, ты где?

– В 18 часов на своём месте.

– Хорошо, я подойду.

Вечером, подойдя к месту её локации, вижу, что она разговаривает с каким-то крепеньким парнишкой.

Он оказался русским. С Красноярска, звали его Сергей.

– Ты, за ней пришёл? – спросил он.

– Не совсем, – ответил я.

Не знаю почему, но что-то меня остановило уводить Диану из подноса у моего нового знакомого. Но Диана и с ним не особо хотела идти.

– Серёга, смело бери её за руку и пошли, а то она так и будет ломаться.

Серёга взял её за руку и все вместе пошли отмечать знакомство.

Как-то странно мы с Серёгой сошлись. Он пригласил меня к себе в номер, сказав, что он с собой привёз самогон. Но, это не просто самогон, а перегнанный через ректификационную колонну, и настоянный на кедровых орехах, а вторая бутылка была самодельного абсента, который не по вкусу, не по цвету и запаху ничем не отличался от настоящего! Не по градусам! Выпив пару-тройку стопок, я обменялся с ним номерами телефонов и оставил его наедине с Дианой.

На следующий день они пришли ко мне в номер. У Дианы был детский чемодан полный долларов, кокаина и с пистолетом. На фоне всего этого я с ней сфотографировался и позже у меня под этой фоткой в соцсети появился комментарий: "Бони и Клайд".

А Серёга, похоже, запал на неё, подумал я, глядя, как он ревнует её стоящую на бичке.

В день его отъезда, Диана подарила ему плюшевого медвежонка.

В следующие разы он перестал вообще кого-либо снимать с бички.

– Эта тема, для меня закрыта. Тут, как в магазине, подошёл, забрал. А я пообщаться люблю, поболтать! А тут никакого интереса.

– То есть, в начале, мозги потрахать?

– Ну, да.

Обычно он уговаривал, какую-нибудь понравившуюся массажистку из салона, или в час ночи шёл в клуб "Insomnia" на Волкинг стрит. Там брал алкоголя, к нему подсаживалась, какая-нибудь тайка, он с ней знакомился, при знакомстве назывался Филом, и говорил, что он с Финляндии. Вместе с ней выпивал, потом забирал к себе, даже не договариваясь о деньгах, а на утро давал 1000 бат.

Всё это вспоминал я, глядя на Диану.

– А вот и Дуня, услышал я сзади меня голос. Оборачиваюсь и вижу двух парней примерно моего возраста. Один совершенно трезвый, второй на оборот.

– Это Дима! Он русский!

Начала меня знакомить с ними Диана.

– А это Рома и Виталик.

Диане нравились русские, она специализировалась на общении с ними. Она научилась нескольким матершинным фразам и очень этим гордилась.

Одну из фраз она сказала в отношении меня.

– Дуня, ты что? Дима наш друг, ему нельзя так говорить. – Сказал Рома.

Так мы и познакомились.

Они были из Москвы. Виталик из самой, Рома с Балашихи.

Виталик вообще не пил, а Рома наоборот не просыхал. Как они находили общий язык загадка. Но они постоянно летали вместе уже не первый раз. Рома, как и я какое-то время работал в охране. В клубе на фейс-контроле.

С Ромой мы сразу нашли общий язык. Виталик преимущественно молчал.

Рома начал угощать пивом. Выпили по одной большой, потом по второй, третьей и в итоге я накачался, что не мог идти. Но дорогу в отель я помнил, и шёл в их сопровождении. Проходя мимо входа в отель, я остановился и сказал, что дальше я сам.

– Нет, сказал Рома. Пока я не буду уверен, что ты в номере я не буду спокоен.

С этими словами он не поленился подняться со мной на пятый этаж! Виталик с Дианой остались его ждать в низу.

Когда я рухнул на кровать, он закрыл за собой с наружи дверь и оставил меня спать.

Наутро, пока не наступило похмелье, я взял для профилактики бутылку пива и позвонил Андрею, чтоб рассказать о вчерашней прогулке. Спустился Андрей и тоже взял пива. Тут из 102 комнаты вышла тайка, и пошла по своим делам.

– "Это сто вторая, мокрая статья…" – процитировал Андрей. Позже я увидел "мокрую статью" снимающуюся на бичке.

В Таиланде проституции, как таковой нет. Это просто образ жизни. Если любишь, то плати. Цветы, конфеты, украшения и другие подарки стоят в одном ряду с деньгами.

Проходя вечером мимо мной любимых перил, встретил ещё одну знакомую. Мадагаскарку Элизу.

– Болетсара![39]

– Болетсара, заулыбалась Элиза.

– Ты, до сих пор тут?

– Нет, я уже съездила домой и вернулась опять.

– А где твоя сестра?

– Анна, осталась на Мадагаскаре.

Элизу я снял полгода назад. Точнее она меня. Я шёл за другой негрой, но была только она. Она сама взяла меня за руку и сказала: пошли.

У Элизы были хитрые глаза, красивая улыбка с ровными зубами и великолепная фигура. От её кожи исходил сладковатый запах негритятины, но не противный. Противный он становится от немытых волос, когда они заплетают свои косы и неделю их не моют. На лобке у неё были, как мелкие-мелкие пружинки волосы, которые были плотно прижаты к коже.

– А где девочка, которая стояла с тобой? У тебя есть её номер телефона.

– Хочешь, мы приедем вместе? И Элиза хитро оскалилась.

Секс, с двумя негритянками, звучал соблазнительно. Но, у меня уже не было столько денег.

Телефон она мне второй негры не дала. Конкуренция!

Хотя вторая, как я потом узнал, была её родной сестрой. И звали её Анна.

На следующий день я её нашёл, и повёл к себе.

Анна было восемнадцать лет, и она была очень красивая. Во всяком случае, на мой взгляд. У неё были очень милые и острые клыки, и этим она напоминала вампиршу.

Мы шли через "Центр-Фестиваль" и я чувствовал, как на нас все смотрят. Смотрели не только на неё, но и на того, с кем шла такая куколка.

В КFС я купил ей и себе по мороженому и присели за столик. Она протянула мне свой мобильник и попросила сфотографировать с мороженым.

Жалею, что не оставил её на всю ночь. Просила она 2500 бат. А в то время доллар уже прыгнул и бат стал в 2 раза дороже рубля. И вот в такие моменты понимаешь дилемму про количество и качество. Можно пятерых по 500 на шоты взять. Или одну на лонг.

Хотел оставить её на последнюю ночь, но она уехала в Бангкок. Больше я ей не видел.

У Элизы был хороший вкус, а может из-за красивой фигуры на ней всё сидело, как с иголочки.

Построив ей глазки, я пошёл дальше.

Билеты мы вяли по 21 500 рублей. И это были самые дешёвые. В прошлый раз за эту сумму мы в обе стороны взяли.

Под вечер, возвращаясь с прогулки, я опять встретил Виталика с Ромой. Они шли в кальянную, в арабский квартал, и взяли меня с собой.

В арабском квартале повсюду стоял аромат дыма, там не пили алкоголь, и не было ни одной тайки, одни трансы с арабами.

Ну, что сказать? Привыкли одних ослов трахать.

Покурив кальян, мы пошли пить с Ромой пиво, но на этот раз я добрался домой самостоятельно.

За столиком у ресепшен сидел какой-то мужик и быстро рисовал в своём блокноте скетчи.

Я подошёл и попросил посмотреть. Но это был новый блокнот, и там больше рисунков не было. Тогда Ханс, так его звали, достаёт смартфон и начинает на нём показывать фотографии своих работ. Он рисовал, всё в подряд, но в основном порнографического содержания.

Ханс был голландцем.

Посмотрев его художества, я открыл папку со своими рисунками на смартфоне и показал ему свои творения. Ханс понял, что нашёл ценителя, попросил мой адрес фейсбук, и добавил к себе в друзья.

На следующий день мы с Андреем улетели домой.

Работа экспедитором меня окончательно достала. Там платили не плохие деньки по сравнению с другими зарплатами, но была она для меня нервотрёпная. День не нормированный, один выходной в неделю. Постоянное писания актов, то пересорта, то возврата, то недостачи. Каждый день работа с инкассацией, но больше всего бесила, когда посылали по чужим маршрутам, а ты не знаешь даже, где находится точка и начинаешь её искать. А так же пробки на дорогах и очереди в торговых сетях.

В итоге уволился и стал сидеть дома. Тут позвонила Лена Кароси, та самая, с которой я познакомился в Таиланде во время второй поездки. Кароси – это её прозвище, потому, что она трудоголик! Она предложила выйти охранником в кинотеатр. Немного поломавшись, я согласился. Официально я устроен не был, и к новому году скопив немного денег, решил дикарём поехать, но уже не в Камбоджу, а в Таиланд. Билеты взял за 17 тысячу рублей на один месяц и 10 дней. А так, без визы в Таиланде можно находиться только один месяц, то я решил на эти десять дней слетать на Бали. С Бангкока до Бали ещё 14 тысяч.

С Аэропорта до забронированного мной хостела было меньше километра, и я, включив навигатор, пошёл пешком. Через двадцать минут я был уже на месте.

Хостел назывался «XC Hostel Kuta Raya»

На ресепшене, я сказал номер брони, филиппинка, отвела меня и показала номер, потом дала мне ключи и номер wi-fi. Номер был рассчитан на восемь человек. Состоял из четырёх двухъярусных капсул. Капсула напоминала купе поезда. В ней была большая кровать, в купе намного уже. Зеркало, полочки под личные вещи, розетки для электроники и бра. И закрывалась капсула опускающейся шторкой, наподобие жалюзи. В комнате так же был кондиционер. В холе был термос с бесплатным чаем, умывальник, микроволновка, плита с кухонной утварью и мойка. Полноценная общажная кухня. Не хватала только холодильника.

С противоположной стороны был вход в душевые кабинки и в туалет. Туалетные принадлежности тоже имелись.

В номере жил всего один человек. Бразилец по имени Тьяго. Он из Рио-де-Жанейро эмигрировал в Австралию, в Сидней и уже неделю ждал получение визы. Рядом с его капсулой стояла доска для сёрфинга, на которой он, прицепив её к байку ездил каждый день кататься на дальний пляж с большими волнами. Я же отправился на ближайший пляж Кута. Из-за палящего солнца купался я, как местный в шортах и футболке. Океан, конечно прекрасен своими закатами. Полюбовавшись, и по фотографировав закат, я отправился на ужин. Ужинал я карамелизированными куриными сердечками и рисом. Утром оплатил проживание в хостеле на весь срок. Понравилось его расположение, цена и качества. После я сходил в магазин напротив купил упаковку из шести яиц, луковицу, помидорку и пальмовое масло в 200 мл. пластиковой упаковке.

Вернулся в хостел, и всё это потушил.

Тьяго в это время завтракал мюсли с молоком.

– Угощайся, сказал я.

– Обригодо, на португальском ответил он и вилкой положил себе в тарелку пару кусков яичницы.

Не смотря на то, что я купался в майке, из-за целого дня нахождения на солнце у меня сгорело, лицо, шея с ушами и носом и предплечья.

Тьяго сказал, что б я вообще не выходил на солнце без защитного крема.

Полдня проиграл с местными шахматистами. Слабенько все играют, но игра популярна. Чаще других игр играют в неё. Попробовал кататься на доске. Не моё это. Погулял по сувенирным лавочкам, сделал массаж. Поле тайского массажа, ничем не удивили. Мусульманская страна, алкоголь дорогой, крепкий вообще прячут за прилавок, как сейчас у нас сигареты. Проституток на улицах нет. Но всё это есть в ночном клубе. Мой любимый, это Sky Garden Club.

Платишь за вход приемлемую сумму 99000 рупий, Это 450 рублей, и у тебя безлимитный алкоголь с 18 до 22 часов и безлимитная еда. Очень вкусное барбекю и пиво. Там же ко мне подсели и пара проституток. Вначале одна предлагала свою подругу, потом себя, но ценник был астрономический! Ну, и в капсулу её не поведёшь, а на отель надо опять деньги. Болтая с ней, показал визитку продавца "волшебных грибов". Она отсоветовала их пробовать.

– Сомнительное удовольствие.

– Кайфа нет, просто, как шизофреник пару дней будешь.

Не стал я пробовать эти грибы.

А вообще, Бали, просто сильно распиареный островок. Ничего там такого, чтоб сказать – ВАУ, нет. Но, я там был один. Если бы со мной была весёлая компания, то мнение о Бали сложилось бы совсем другое.

В урочный час, я так же пешком дошёл до аэропорта и через три с половиной часа был в Бангкоке. По знакомому маршруту я добрался до центральной Паттаии, и побрёл в сторону моря. На пересечении Секонд Роуд и Сой 7 я зашёл в гестхаус «PGDJ Bar». На первом этаже был бир-бар, с шестом для танца и бильярдный столик, а на втором и третьем сдавались комнаты. Аренда на месяц стоила 5 500 бат, плюс коммуналка. На ресепшене сидела губастая тайка, по имени Джун. Джун мне дала ключи от 205 номера. Номер был небольшой, но уютный с большим холодильником, кондиционером, сейфом, письменным столиком с двумя плетёными креслами, а так, же с двумя маленькими балкончиками, так, как номер был угловой. Я оплатил номер на месяц и оставил 2000 бат депозита. Гест принадлежал англичанину по имени Питр. Он был, как две капли похож на нашего министра Лаврова и жил тут же на втором этаже вместе с женой-тайкой, с силиконовой грудью.

Взяв бутылку “Сиам Сато”, я сел за столик. Ко мне подсел швед и начал знакомство.

– Как звать?

– Дима.

– А меня Майкл.

– Откуда родом?

– С России.

– Москва?

– Нет, Новосибирск.

– Кем работаешь?

– Секьюрити в банке.

– О! У тебя есть ствол?

– Даже два пошутил я, как у ковбоя!

Майкл начал крутить в руках невидимые револьверы и смеяться.

Майкл был владельцем большого грузовика.

– Спрячь бутылку под стол, тут не принято пить своё.

–Джун, окликнул Майкл. Он русский! У нас же больше не живут русские?

– Нет, он вообще первый – ответила Джун.

Рассказал Майклу историю про знакомого норвежца, который пьяный пришёл в номер и от жары не придумал ничего лучшего, как открыть мини бар и положить ноги в морозилку и уснуть. Тайский доктор, впервые в жизни увидев обморожение, не знал даже, как лечить. Майкл долго хохотал и пересказывал эту историю.

Ему было уже пятьдесят, но вёл он себя, как подросток. То телефон тайком подсунет официантке под юбку и потом, демонстративно надев очки, с показным интересом начинает разглядывать снимок и говорить, что пойдёт сейчас подрочит. То, зажав большой палец руки в кулаке и подставив к ширинке, начинает им шевелить, показывая это бар-гёрл. То ещё, что-нибудь в этом роде.

После третьей бутылки я начал засыпать, прям за столиком и тут слышу над ухом крик:

– Пожар!!! Беги!

Открыв глаза, вижу смеющуюся гримасу какого-то типа. Тип был довольно здоровый. Я оценил обстановку. На столе была стеклянная пепельница, под три мои пустые бутылки, рядом стояли бильярдные кии.

Положу сейчас я тебя по любому. Подумал я и начал наблюдать за дальнейшим поведением шутника.

Тут шутник резко меняет поведение, покупает у проходящей торговке, нарезанный кусочками арбуз, и ложит на мой столик, угощая нас с Майклом. Был это Американец по имени Джон. Приехал с Бостона и перед моим отлётом открыл массажный салон по совместительству с гестхаусом. Джон не пропускал ни одной юбки.

К вечеру в бар начали подходить Bar-gearls[40]. У Питера их работало больше десяти. Проведя ритуал поклонения духам, они начали по очереди танцевать у шеста и зазывать проходящих мимо клиентов. В баре напротив, была такая же история, как впрочем, везде по всей этой улице. Я пошёл гулять по ночной Паттайе. На лавочке увидел сидящих негритянок, сразу узнал Дашу, с которой в прошлом году мы с Андреем фотографировались. Это была целая мадагаскарская диаспора! Говорили они на смеси французского и малагаси, местного африканского наречия.

– Бон жур, – поздоровался я на французском языке.

– Мы обычно здороваемся на малагасийском: – Болетсара.

Так я выучил мадагаскарское приветствие.

Самую броскую из них, которая постоянно курила, звали Лиза. Она оказалась младшей сестрой

Даши. Лиза была очень бойкая, и всё схватывала на

лету. С ней можно было говорить на разные темы. Начиная с политики и кончая квантовой физикой. Помимо французского, она говорила на английском и итальянском и очень нравилось слушать русский.

– Мы постоянно, когда проходят русские, говорим с сестрой друг другу: Слушай!

В английском она постоянно делала акцент на букву "R", которая в нём не читается во многих случаях.

– foR me, foR you, remembeR, foRget, и так далее, что придавала её речи определённый колорит.

По дороге в номер мы зашли в 7/11, и я купил бутылку виски и предложил ей остаться на ночь. Лиза была любитель выпить, и не ломаясь согласилась. В номере, когда она разделась, я соврал, что у меня никогда не было чёрной, и что, я её боюсь. Лиза оскалила зубы и зарычала, пугая меня! Потом поправила меня, сказав, что она не чёрная, а шоколадная! Набросившись на меня, она стала делать глубокий минет, потом сев на корточки, впустила мой член и стала приседать. Удивила её спортивная форма. За всё время секса она даже не вспотела. Рассказывая про свою родину, она быстро глазами обежала комнату и, увидев в углу урну, заявила:

– У нас такого размера пакет марихуаны стоит 200 бат, а тут коробок 500. И после двух затяжек мадагаскарской ты сразу начинаешь плыть. Потом она начала танцевать под музыку Шакиры, копируя её, потом был тверк. Я спел ей что-то из Высоцкого и Розембаума. Не понимая смысла песен, она сказала, что сильная у них энергетика и попросила ещё чего-нибудь на русском.

– На русском, говоришь? И я затянул:

– «Эй, мороз, мороз не морозь меня, не морозь меня, моего коня. У меня жена ох ревнивая!»

Лиза за мной повторила целиком эту фразу, и сбилась только на слове "ревнивая". Удивившись, её слуху, я включил диктофон и попросил её ещё раз это пропеть. Всё-таки, негры, музыкальный народ!

Потом мы спустились вниз и поиграли в бильярд, купили одну на двоих шаурму, от пива она отказалась, сказав, что вредно для фигуры. Рассказала историю, как тайцы незаметно срезали с нёю сумочку, в которой было 600 долларов, смартфон и паспорт. Как она ездила в Бангкок в посольство за временной ксивой, чтобы вернуться домой. А приехала она сюда на восемь месяцев по студенческой визе.

Утром она оделась, сказала, что русские джентльмены и ушла к себе в апартаменты.

Проститутка от Бога, подумал я о Лизе, и приняв душ спустился вниз.

В холле бара тем временем Питер устроил планёрку. Он созвал всех работающих у него девочек и стал им на английском рассказывать, как вести себя с клиентами, а его жена переводила это на тайский язык, для тех, кто не понимал по-английски.

Он говорил, что на улице жарко, от клиента может плохо пахнуть, что он может быть пьяный, сраный, но вы должны быть приветливы и улыбаться, у шеста не просто стоять, как улитки, и в тоже время не дёргаться, а красиво и плавно двигаться. И не встречаться с клиентами вне бара, чтоб клиент платил бар-файн.

Рядом со мной сидела наша уборщица. У неё была крепкая, коренастая фигура, и часто с ней заигрывал.

– Ты всё понимаешь, что он говорит? – спросил я её.

– Да.

– Бар-файн! – в шутку сказал я ей. Типа пошли со мной.

Она замахивается на меня и угрожает ударить с локтя!

– Стой! Стой! Питер же сказал, что клиентов бить нельзя!!!

После планёрке Питер раздал конверты с премией особо отличившимся девочкам.

После, я пошёл в магазин, но холодильник с алкоголем был опечатан. Сказали, что сегодня какой-то буддийский праздник. Поднимаясь в номер, увидел на лестничной площадке, что собирается сабантуй. Заметив меня, тайки пригласили присоединиться. С ними были два американца и китаец. Нас было около семи-восьми человек. Одного американца звали Бред, второго забыл. Заправляла вечеринкой невзрачная на вид тайка с фианитом в зубах, но она сказала, что брильянт. А может и правда, брильянт.

– Пиво или ром?

– Ром – ответил я.

На закуску был острейший папайя-салат.

Тайку с брильянтом в зубах звали Май. На ней была чёрная майка и шорты. На ногах был странный загар от рваных в полоску джинс.

– Chicken BBQ[41], – сказала Май, увидев, куда я смотрю.

Вечером, я увидел танцующую возле шеста Май, я даже не сразу узнал её, настолько она преобразилась. Я сразу в неё влюбился! Объективно – она была в баре лучшая танцовщица. Сблизиться с ней, мне было не суждено.

– Майкл, привет. Слушай анекдот, – сказал я, однажды зайдя в бар.

– Two men play golf on a large field[42], – начал я рассказ, заменяя не знакомые мне слова жестами.

– А кто ты по профессии? – спрашивает один другого.

– Киллер.

– Да, ну? – не верю!!!

– Да, у меня и винтовка с собой, и достаёт из сумки для клюшек ствол с оптическим прицелом.

– Ой, а можно мне взглянуть?

– Пожалуйста.

Разглядывая окрестные виллы в оптический прицел, он наводит на окно своей виллы и видит свою жену, целующуюся с любовником.

– Сука!!! Проститутка, – вскрикивает он.

– А сколько ты берёшь за выстрел?

– 1000 баксов.

– На, тебе две! Ей сразу в голову, а ему отстрели яйца.

Хитмен берёт винтовку и целится. Проходит минута, другая…

– Ну, что ты медлишь? Стреляй! Ну, же!

– Wait, wait John, i want to save you 1000 dollars![43]

Майкл разразился хохотом!

С Майклом сидела его тайка, я спросил, если у неё ножницы для ногтей. Она помотала головой, потом вынула из косметички щипчики, для ногтей и начала мне стричь ногти, потом ровнять их пилочкой. Майкл в это время взял её лак для ногтей и покрасил мне ноготь на мизинце, и с самодовольным видом откинулся на кресло.

После стрижки ногтей, Майкл предложил мне сыграть в бильярд с барной девочкой. Звали её Котч. Начали играть на бутылку

пива, но Майкл стал вносить свои коррективы:

– Ок! Проиграет Дима, покупает тебе Сан Мигель, если ты, то бесплатный бум-бум!!!

В итоге проиграл я, и купил тайке бутылку Сан Мигеля, как и договаривались.

Котч, взяла два бокала и разлила отданную ей бутылку себе и мне.

Как-то, спустя, несколько дней я сказал, подойдя к ней:

– Бар файн!

Она, долго смеялась, глядя мне в глаза, потом сказала:

– Я с друзьями не сплю.

На следующий год, она вышла за муж, за швейцарского фермера. Уехала к нему на родину и родила ему сына.

Мы до сих пор переписываемся.

Вечером, в бар пришла подруга Котч, по имени Бэа, со своим бойфрендом – британцем, огромного роста, и напоминающего медведя.

Бэа была тощая и жилистая, и по резким её движениям и странным жестам было видно, что она психически не уравновешенная. Англичанин брал ведёрко со льдом, клал в него бутылку виски и весь вечер играл в бильярд, с Бэа. Мне доставляло удовольствие наблюдать за их игрой. Вовремя которой она орала, танцевала, корчила рожи, и при удачном ударе задирала свою короткую юбку и подставляла татуировку на ягодице, для поцелуя! Она била точно, но со всей дури, и поэтому часто случайно забивала или белый, или чёрный шары.

Таким образом, мне удавалось у неё выигрывать, хотя она обыгрывала Котч.

Начался конфликт на Украине. Тайки сказали мне, что идёт война России с Украиной, а Майкл обозвал меня сепаратистом! Вечером с бутылочкой пива я вышел на балкон. На соседнем балконе в метре от меня на перилах сидел татуированный британец по имени Дейв и курил марихуану.

– Смотри, не кувыркнись в низ, предупредил я.

– Не-е-е, засмеялся Дейв.

Дейв не с кем не общался. Он всегда был один. Но впоследствии мы с ним сдружились и проводили совместно время, попивая пиво, куря травку и играя в бильярд.

Однажды, мы с Дейвом, увидели Джона, сидевшего в обществе австралийца и ещё одного американца. Мы подошли поздороваться, и Джон предложил вечером всем вместе скинуться по сто бат и пойти гулять по самым злачным местам Паттайи. В восемь часов вечера, Джон забрал весь, банк и сказал, что будет за всех рассчитываться и впятером мы пошли гулять.

Начали мы с сои Метро. Зашли в гоу-бар «Shampane», потом «Ninzy», а потом пошли и на Волкинг стрит. Там мы зашли в гоу-бар «Dolls».

Я был уже здесь, когда искал Кривозубку.

За Кривозубкой я зашёл в «Chempion», где она работала, и сказал, что ищу девочку с татуировкой скорпиона на правой лопатке. Работники собрали консилиум, что-то долго обсуждали, потом сказали, что её зовут Бум, и она сейчас работает в клубе «Dolls», и нарисовали, как мне туда пройти. Зайдя в клуб, я сказал мамасан, что ищу Бум, девочку с татуировкой скорпиона на лопатке.

Мне приводят девочку, и говорят, что это Бум.

– Это, не она, – говорю я.

– Снимай майку, – приказывает мамасан Бум.

Бум, снимает майку, поворачивается ко мне спиной и показывает татуировку скорпиона.

– Всё равно это не та, которая мне нужна- сказал я и ушёл.

Кривозубку, я никогда больше не видел.

В заведении мы сели в дальний угол. Там стояла ванна, в которой находилась две девочки, которые натирали друг друга мочалками и принимали душ.

Мы уселись вокруг ванны. Одна из девочек засунула очищенный банан себе во влагалище, и вынув предложила америкосу его откусить. Вторая взяла открытую бутылку пива и засунув горлышком во влагалище начала быстро-быстро двигать рукой туда-сюда, пока из бутылки фонтаном не пошла пена и вернула австралийцу. Видя, что он, не брезгуя, сделал глоток, она, выйдя из ванны, закинула ногу ему на плечо и её промежность оказалась у лица австралийца. Он тут же начал ей там нализывать! Америкос, при этом начал хохотать, а Дейв смущённо отвернулся. Потом девочки сменились. Одна с точёной фигурой и татуированными звёздами на сосках подошла ко мне. Я пощупал её груди, погладил за плечи, живот и даже засунул в неё палец. Видя это, Джон дал мне сотку батов, чтоб я с ней расплатился. С каждым баром мы пьянели и пьянели. Зайдя ещё в парочку, мы решили поехать домой.

Следующей ночью, гуляя по, Волкинг стрит, разговорился с одним русским.

– ВДВ? – спросил он, видя меня в тельняшке.

– Нет, моряк, – сказал я, минуя тему ВДВ.

– Как звать, – спросил он.

– Дима.

– О, тёзка. – Ну, показывай, что тут и где, и куда можно пойти, ты ведь здесь не в первый раз.

Зашли в первый попавшийся гоу-бар. К нему сразу подсела тайка с зелёными волосами, и в партаках, по всему телу, по имени Тон. Димас купил Тон леди-дриньк. Та указала какой-то девочке на место рядом со мной. Девочка быстро подсела ко мне. Она была очень нежная и юная, без каких либо татуировок.

– Как твоё имя? – спросил я.

– Ним.

Ним скромно улыбалась и жалась ко мне. Я спросил у Тон расценки.

– 600 бат бару и ей 1200 за полчаса в комнате наверху. Но, лучше за 2600 забрать её к себе в отель на ночь! Посоветовала Тон.

Брать девочку с бара дороже, чем на улице, зато гораздо безопаснее. На улице можно встретить гастролёршу клофелинщицу, воровку, или психически не нормальную. В баре же ей все знают. Её имя, где живёт, с кем дружит.

Димас записал телефон Тон и сказал, что обязательно позвонит. Я же посчитал, что Ним слишком юна, хотя потом пожалел о своём решении. Далее я сводил своего нового приятеля на боди массаж. Он выбрал девочку, и, попрощавшись со мной до завтра, отправился с ней в кабинет. Димас после пятнадцатилетней отсидки за убийство первые выехал за границу и отрывался по полной. Он взял 21 дневный тур, жил в отеле "Кози Бич". Родом он был с Челябинска. Идя домой, я поздоровался, по тайски, с сидевшей на поребрике девочкой:

– Савасди кхап. Сабай ди май?[44]

Видя, что она не понимает, спросил, откуда она, уже на английском. Оказалась с Лаоса. Позвал её с собой. Поразила её забота. Она не сводила с меня глаз, старалась предугадать все мои желания, обвила меня и всю ночь не отпускала. Впервые, я узнал, что такое анилингус.

На утра ей хотелось ещё секса, но я уже не мог. Провожая её, мы зашли в кафе, и я накормил её завтраком. Записал её телефон и попрощался.

Через три дня позвонил Димас и поинтересовался:

– Привет, ты у себя в офисе?

– Ага.

– Я через полчаса подъеду!

– Давай.

Через полчаса мы уже пили вискарь у меня на балконе. Димас рассказывал о своей экскурсии в Камбоджу. У него был тот же гид, узбек Оскар, что и у нас в том году с Аксёнон. Показал фото спины обнажённой Тон. На следующий день, после звонка она приехала на своём байке к нему в отель.

– Диман, я ж месяц не матерился, пока не встретил тебя, сказал Димас, поправив невидимую бабочку.

Хотя, я выражался, только по существу, так как сам не люблю матершинников. Его отель находился далековато от центра, но он часто приезжал ко мне.

Димас взял с собой большую сумму денег, и тратил их, совсем не жалея. Он побывал практически на всех экскурсиях. О Таиланде у него сложилось самое лучшее впечатление.

Вечером следующего дня, у нас появился новый постоялец. Семидесятилетний немец Рихард. Он был уже достаточно пьян. Увидев меня, он угостил банкой пива и предложил прогуляться, посмотреть на девок.

Он непрерывно, что-то рассказывал на английском, часто вставляя немецкие слова. Подходя, к стоящим на бичке проституткам он засовывал им под мышки свою ладонь и начинал её нюхать, при этом рассказывая мне про Наполеона и Джозефину. Подойдя, к уже мне знакомой негритянке он спросил, не девственница ли она. Лова имела красивую фигуру, и обезьянье, морщинистое лицо. Рихард предложил ей пойти с ним за деньги сфотографироваться в студию неподалёку. Лова, так её звали, с подозрением и недоверием смотрела на него. Немец вынул из своего портфеля конверт со студийными фотографиями других негритянок, половину из которых она узнала. Переспросив, только ли фото, она робко пошла за нами.

Не смотря, на возраст, шёл он очень резво. Мы еле за ним поспевали.

– Это твой отец, – спросила Лова?

– Нет. Просто сосед по отелю.

Придя в студию, он оплачивает снимок, фотограф сажает Лову на кресло, освещённое прожекторами. Немец садится рядом, вынимает из портфеля ложку и подносит ко рту Ловы, будто её кормит.

– Фото будут готовы завтра к 12 часам. Сказал фотограф.

Немец даёт Лове обещанную сумму, вроде 300 бат. Та начинает клянчить ещё на еду или на мототакси. Но это не было оговорено контрактом и мы с немцем пошли прочь.

В отеле он берёт бутылочное пиво и вынимает из своего портфеля страшные старинные щипцы и открывает ими бутылку. Интересно, что ещё находится в его портфеле.

– А наручников у тебя там нет? – в шутку спросил я.

– Забрали на таможне в аэропорту – вполне серьёзно ответил он мне.

Сказал, что прилетел с Южной Кореи, до этого был на Филиппинах, через три дня летит в Малазию, в Куала-Лумпур, а потом домой. Похвастался, что у него доход 5000 евро в месяц.

Рядом сидели двое москвичей. Андрей и Николай. Но, тайкам, они представлялись, как Эндрю и Николя. Они постоянно были пьяные, но всегда в одном и том, же состоянии. Ни трезвее, ни пьянее, я их раньше не видел.

За всё время с прошлой поездки ни разу не стригся, и у меня отросли длинные волосы. Пришла идея кардинально поменять стрижку. Я зашёл в парикмахерскую напротив моего бара. Внутри я пальцем показал на плакат с французскими косичками и сказал, что мне так же, только сбрить волосы с боков головы. Через сорок минут всё было готово.

– Как долго они продержаться?

– Дня три, если ночью, какая ни будь шлюха, не будет в порыве страсти тебя драть за волосы!

– Ааа! Ааа!! Ааа!!! – застонала парикмахерша изображая порыв страсти.

Когда я вышел на улицу, Николя не узнав меня, сказал Эндрю:

– Смотри, какой полупокер вышел!

Я вернулся в бар и увидел удивление на их лицах, когда они, наконец, узнали меня.

Я попросил, чтоб Эндрю меня сфоткал, и затем разослал фото знакомым. Знакомые девчонки были шокированы, а Аксёну мой новый имидж очень понравился.

– В Сибе, я тебе, так ходить не советую, а вот, для Тая, само то!!!

Ну, и знакомая тайка сказала, когда я показал ей мою новую стрижку:

– Как, леди-бой!

Не знаю, толи пошутила, толи правда так думает?

Обмыть стрижку я решил ло-хао. Когда парикмахерша увидела через витрину, что я пью ло-хао, она вышла и сказала:

– Ливер капут! У меня отец и дядька умерли от цирроза печени.

Наследующий день я отходил молоком. Мимо проходили Эндрю с Николя и позвали с собой поиграть в бильярд в помещении с кондиционерами. Я показал на молоко.

– Так ты не пей там алкоголь.

– Или закажи молока, как Леон Киллер! Дополнил Эндрю.

Не бритый Эндрю мне кого-то сильно напоминал, и я вспомнил кого. Художника Ван Гога, на его автопортрете!

– Уговорили. Сказал я, вставая из-за стола.

В клубе они заказали текилы с лаймом, я воздержался.

Эндрю Ван Гог прекрасно играл в пул. Николя же, всю игру над ним издевался, что он только на подставах выигрывает, только дураков забивать умеет и так далее.

Столы были больше обычных, и шары забивались труднее.

Потом Эндрю стал играть на деньги в шашки с барменшей, но она играла по своим правилам! А по её правилам взад шашка не рубит, подставную шашку хочешь, руби, а хочешь, нет. Дамка рубит не через всю линию, следующею шашку, а только через клетку. Пипец!!! А, когда я пытался подсказать ход, то она закричала мне заткнуться! И сказала, что если она сейчас проиграет, то проигрыш не будет защитан!

А ведь в прошлый раз Николя ей поддался в бильярд, и слил 400 бат. Он был пьян, и вообще играет слабо, а тут забил дурака и шары стали таким образом, что не возможно не забить. И ему осталось закатить только чёрный шар, и чтобы не закатить его надо постараться. У барменши начали на глазах наворачиваться слёзы, когда она поняла, что проиграла партию. И Коля решил с великодушничать! Он не стал бить напрямую, а ударил красиво, от борта. Но при таком ударе шансы забить равнялись меньше 50 процентов. Ну, и не забил. И тут уже тайка не упустила свой шанс. Закатила, вначале свой полосатый, а затем и чёрный.

Сыграв несколько партий, мы вышли на улицу, и присели в бир-баре. Подрушка Эндрю уехала в деревню, и он оплатил бар файн девочке с тату на пояснице. Забрав её с собой, мы пошли к их гестхаусу. Возле геста стояли столы. На них мы и расположились. Николя принёс с номера литровую бутылку Джина и несколько баночек швепса, а Лаки, подружка Николя, наколола льда.

Тик – девочка с бара, начала разливать Джин. Телефон был подключен к колонке, и с музыкой проблем не было.

Через некоторое время Эндрю дошёл до кондиции и включил музыку из фильма Тарантино "Криминальное чтиво". Сняв с себя кроссовки и заставив снять туфли Тик, он вышел с ней танцевать твист!

Под следующую музыку уже начал танцевать Николя, к нему присоединилась массажистка и они устроили танцевальный батл.

Их уже знала вся сойка, и нам за столик подсаживались то с соседнего массажного салона, то просто живущие в гесте постояльцы. Каждый вечер тут устраивались вечеринки.

Через день я, купив бутылку виски, зашёл в гости. Николя давай рассказывать, как Эндрю вчера снял транса по имени Зэн.

– Ну, Зина по-нашему. Так этот конь выше меня ростом и пожатие руки, как у сталевара! А утром, захожу, к нему в номер, а они стоят у зеркала и членами мерятся!!!

– Да, чё ты сочиняешь? Возмутился Эндрю.

– Да, я у тебя на даче, в баню больше не пойду!

– Диман, ты не хочешь этот гест купить? Муж побил жену, и они решили разойтись, а гест принадлежит им. Вот они его и выставили на продажу за 1700 тысяч бат. Мы тут грубо посчитали, он за год должен окупиться. Но, видимо тут ещё какие-то подводные камни есть.

Это был их последний вечер. Лаки уже заказала такси в аэропорт. Лаки вообще была не заменимый человек. Она вообще не пила, Николя отдавал ей все деньги, и она была, как бодигардер. Переводила с тайского, и обо всём везде договаривалась.

Эндрю никак не хотел ехать, весь вечер он был в дилемме. Он хотел здесь отметить свой день рождение, который должен быть через неделю. И когда пришло такси, он сказал, что никуда не поедет. Николя это взбесило!

– Ну, и бухай дальше! Сказал он и сел с Лаки в такси.

Вернулась с деревни Нок на один вечер, что-то забрать. Была она со своей приятельницей в белой шляпе. Шляпа сказала, что, у её знакомой днюха, и в баре будет бесплатная еда для всех пришедших, а с алкоголем она договорится, чтоб взять своё. Я, Эндрю, Шляпа и Нок пошли в тот бар. Пробыв в том баре, до поздней ночи, и посмотрев представление, мы отправились в бар к его трансу, сказав Нок, что просто хотим погулять. У Нок были штифты в ногах, после аварии, и она не могла много ходить. Она со Шляпой пошла в гест.

Зэн сидела со своим подруганом, таким же леди-боем и бухала. Они уже допивали вторую семисот миллиметровую бутылку. Эндрю подсел к Зэн, второй ледик сел на круглый барный стул возле меня и мне пришлось его держать, чтоб он не упал. Тут начался ливень. За время дождя Эндрю уговорил Зэн пойти с ним. После дождя мы втроём пошли в гест, но тут уже рассвело и на пол дороге к гесту мы с Эндрю решили искупаться в море.

Зэн начала капризничать, гарцевать, топать ногой. Потом развернулась и пошла назад.

– Да и ладно, сказал Эндрю и позвонил Нок, чтоб пришла за нами.

Через пять минут возле нас резко затормозила белая тойота. За рулём была Дзен.

– Эндрю, ты понимаешь, что будет, если сейчас придёт Нок?

– Видимо драка! Ответил Эндрю.

– Говори ей, что хочешь, но чтоб только она уехала.

– Эндрю, что-то сказал Зэн, и её тачка, с пробуксовками ушла в точку.

– Как она приехала? Она же идти не могла.

Вскоре появилась и Нок со Шляпой. Шляпа была не молода, но у неё были белые, как мел зубы. Не знаю, зачем Нок взяла с собой Шляпу, но Эндрю ушёл с ней. У Шляпы была суперспособность, отбивать мужиков у подруг. Работала она на гончарной фабрике, но её уволили оттуда за драку. Из-за чего была драка можно уже не объяснять.

Мы остались с Нок вдвоём, и она плача начала изливать душу. Что она любит Эндрю, но он приехал сюда отдыхать на свои деньги и она не может ему это запретить. Затем Нок предложила вместе поехать на мототакси, но у меня была не допитая бутылка пива, и я остался на пляже.

– Дима, привет. Услышал я голос и обернулся.

– Привет Йохан, ты, куда так рано?

– Я каждый день по утрам, пока не жарко хожу купаться.

Йохан- это его немецкое имя. На самом деле его звали Иван. Русский немец. Ещё при Горбачёве в перестройку он иммигрировал в Германию. Жил в Дюссельдорфе. Недавно вышел на пенсию и стал путешествовать. До марта, до духоты он жил в Таиланде, а потом уезжал на Кубу. В Германии он жил не больше двух месяцев в году. Познакомились мы с ним, играя в шахматы на первом этаже в "Центр-Фестиваль".

– Давненько ты не заходил к нам играть, сказал он.

– На днях зайду.

Попрощавшись, я пошёл к себе в номер спать.

Утром, придя к Эндрю, я узнал, что Гест купил Ной. Ной был местным рекетиром. С ним постоянно было два молодых охранника, они незаметно сидели в стороне, но как тень всюду ходили за ним. Так же он держал гоу-бар, на сой 8.

Нок знала его, и даже работала у него в клубе, какое-то время простой танцовщицей. Но потом стала работать с ним.

Через Нок индусы покупали баты. За это она получала проценты от сделки. В суть махинации я не вникал.

По поводу покупки геста, Ной, вечером пригласил нас в свой клуб. Его телохранители посадили нас на свои мотоциклы и отвезли в его заведение. Стандартный гоу-бар, со стриптизом и выпивкой. Нас угостили там выпивкой за счёт заведения, а так, как я, и до этого был не трезв, то начал закрывать глаза. При виде этого на меня недобро смотрел вышибала, но видя, что я гость Ноя никаких действий не предпринимал.

Позже нас отвезли обратно.

Вот и настал день днюхи Эндрю. Он сказал, что буду только я, Лаки и Зэн, с которой он уже помирился. Нок в это время была в больнице, ей должны были снять штифты.

На счёт места вечеринки мы ничего не придумали, но Зэн сказала, что у неё есть хорошая идея. Она посадила нас в свой автомобиль и увезла в какой-то далёкий ресторан с живой музыкой, в котором, кроме меня и Эндрю не было ни одного европейца! Кухня была исключительно тайская, как и музыка. Всё было аутентично. У стола стояла официантка и подливала нам в бокалы и рюмки напитки. Эндрю заказал песню группы "Eagle": "Отель Калифорния" и стал под неё танцевать с Зэн. Я снимал всё это на камеру смартфона. На этот раз Зэн, почти не пила, так, как было за рулём, и вела себя, как настоящая леди.

Вечер был просто обалденный! Ради одного такого вечера можно отдать многое.

Вечером следующего дня Эндрю улетел домой в Москву, а я оставшись один решил на неделю отправиться на остров Ко Чанг перед своим отъездом.

Зайдя с утра в агентство я заказал трансфер на завтра, до острова Ко Чанг, до пляжа Lonely beach, и пошёл играть в шахматы с Иваном.

На первом этаже «Центр-Фестиваль» у выхода на бичку, в холе собирались любители шахмат. В основном там были немцы и французы. Мне был знаком только Алан, по имени. Некоторых других я знал в лицо.

Сегодня этот импровизированный клуб посетил мастер ФИДЕ, тоже, по имени Дима. Он сидел и играл со всеми желающими в пятиминутный блиц. И никто не мог его победить.

Иван сидел с красным лицом и трясущимися руками. На вопрос, что с ним?

– Перепил вчера – был ответ.

– Так надо опохмелиться, и всё!

– Может ты и прав.

Странно, подумал я. Взрослый человек, а простых вещей не знает. Вообще Иван пил очень редко. У него больше разговоров было, что нам с тобой надо, как-нибудь взять бутылочку.

Вот это, как-нибудь и настало, подумал я.

Иван тут был, чуть ли не первая доска. За всё время я у него так и не выиграл ни разу. Хотя мы и сыграли то партии три- четыре всего. И то у него не было подавляющего преимущества ни в одной.

Иван хорошо знал Диму. Дима был с Биробиджана. Жил за счёт покера, как он сказал. И ему хватало, на жизнь в Таиланде.

К вечеру мы решили пойти поиграть в шахматы и попить водки. Взяв с собой Диму, мы втроём вначале зашли к Ивану, взяли шахматы с доской на клеёнке и часы. Потом зашли в 7-элевен купили литр водки Абсолют и пошли в уличное кафе возле ночного фруктового рынка. Там с шести вечера готовили разное барбекю. Из свинины по 80 бат, с говядины 150 бат, с курицы 60 бат. Так же были шашлыки и рыба: скумбрий, сом, морской окунь и теляпия. Ко всему подавался салат из капусты, морковки и майонеза, ну и соуса (типа кетчуп).

Мы заказали еды и стали по очереди играть в блиц. Точнее пытаться обыграть Диму. Один раз мне почти удалось, когда он порядком захмелел. Я выиграл у него фигуру, но на часах у меня упал флажок.

– Нравится мне хозяйка вон того лотка, – сказал я Ивану.

– Так подойди, поговори.

– Не, вон обе её дочки с ней работают. Она мне нравится платонически, как Котч, Наа и хозяйка гестхауса New Star.

Допив водку, поужинав и вдоволь наигравшись, мы разошлись по домам.

Утром меня с отеля забрал минивэн и мы поехали поехали в Трат по дороге подобрав ещё насколько попутчиков.

Через шесть часов, мы доехали до пирса. Высадив нас, водитель на минивэне заехал на паром, за ним зашли и мы.

На острове нас на этом же минивэне стали развозить по отелям.

Ко Чанг – гористый остров весь покрытый зеленью, с очень крутыми дорогами, напоминающими серпантин.

Мой пляж был самым дальним. Я забронировал бунгало в километре от пляжа на горе в самых джунглях.

Сеть бунгало принадлежали голландцу. Они были разной ценовой категории. Я выбрал из самой дешевой.

Это был шалаш на сваях с соломенной крышей и со стенами из грубых досок. На небольшой веранде висел гамак. Внутри была большая кровать под балдахином, сейф и вентилятор. Туалет же с душем располагался в каменной пристройке, под открытым небом в которую вела дверь из комнаты. В более, аутентичном месте, я никогда ещё не жил! К хижине через джунгли вела выложенная их камней тропинка, по бокам у которой были маленькие фонарики.

Ресепшен располагался ещё выше. Там имелся просторный ресторан и деревянная вышка со смотровой площадкой, с которой открывался изумительный вид на остров и океан.

Просто райское место. В самом ресторане были на выбор столики со стульями, или же матрасы с валиками и подушками вокруг низких столиков. Возле бара был стеллаж с книжками на разных языках, и с играми на нижней полке. Там были и шахматы, но никто в них не играл.

Я заказал у бармена чашку чёрного кофе. Кофе варили там настоящий.

Переодевшись, я отправился изучать окрестности. У входа в море было множество домиков, кафе, массажных и тату-салонов. Но вход в море был везде каменистый. Вскоре пройдя через дорогой отель, я вышел на песчаный пляж. На море были крупные волны, а рядом от меня был пункт проката досок для сёрфа.

Когда я увидел еле тащащую свою доску тайку, то подбежал ей помочь. Доска оказалась на самом деле увесистой.

Зная, что большинство таек, вообще не умеют плавать, я ещё переспросил, тайка ли она.

– Yes. – Ответила она.

Как стемнело, я пошёл обратно в сторону своего жилища и услышал музыку из бара неподалеку, от меня. И пошёл на звук.

Бар назывался «Camran». В нём было два бильярдных стола и работало шесть девочек не считая транса, мамасан( тоже переделок) и барменши. Взяв бутылку пива, я начал играть с одной из «мартышек» по имени Уан в бильярд. У неё были красивые волнистые волосы, круглая попка и выпирающие зубы, которые её ничуть не портили.

Как ни странно, но играла она очень слабо. Часто не могла попасть просто кием по шару! Сыграв пару партий, я собрался пойти поесть. Зубастая, засобиралась со мной, хотя я её не звал. Мамасан запросила за неё 300 бат. Я отдал деньги и забрал её с собой.

Вместе мы зашли в уличное кафе и взяли рис с овощами и кусочками мяса. Потом пошли ко мне в бунгало.

Бунгало её не понравилось. Она думала, что я с дорогого отеля. Оказалась меркантильной шлюхой, и постоянно смотрела на часы, ждала утра!

По идее она должна делать всё, чтобы понравится клиенту. Чтобы клиент захотел заказать её во второй и в третий раз, снова и снова. Но, многие ведут себя совершенно наоборот. И мне не понятно почему? Ведь, если она мне не понравится, я больше никогда её не возьму, а конкуренция большая.

Посреди ночи вдруг раздался очень громкий не то вопль, не то писк, с клокотанием, прям под потолком! Я даже испугался.

Уан, начала надо мной смеяться.

– Что это за крик? – спросил я.

– Токи! – ответила Уан.

Токи – это большой геккон. Он жил прям у меня в бунгало под крышей и даже не один, а со своим выводком из троих поменьше.

Утром в душе я увидел огромного паука – фрина, с ладонь размером.

Под вечер следующего дня я опять зашёл в Камран. Кроме меня клиентов не там было. Девочки сидели за столом на улице и тупо бухали. Не пил только транс. Я купил большую бутылку ло-хао и поставил им на стол. Они дружно захлопали в ладоши.

Ло-хао девочки разбавляли лимонадом, и время от времени приносили и мне стопочки этого коктейля.

В тот вечер я сильно устряпался, и в бунгало меня вели транс, который там был по совместительству барменом, и самая старшая из женщин. Внутри хижины транс, зачем то взял у меня со стола презерватив и надул его. Я решил выставить его за дверь, пока был при памяти. И закрыв за ним дверь, рухнул спать.

Проснулся я в кровати со «старушкой». Она реально была пред пенсионного возраста. Но, кроме массажа и минета у нас ничего не было.

В карманах не оказалось денег, зато был чек на круглую сумму. На, что было потрачено, вспомнить я не мог. Но, вечером трансик напомнил, что я всех девок угостил пивом!

Смутно, но это я вспомнил, как он меня на слабо взял.

Отправив «старушку» домой, я пошёл на пляж. По дороге между столбов по проводам бегали макаки. Продавец фруктами стрелял по ним из рогатки.

Увидев, у ресторана, резервуар с устрицами, я решил их попробовать. Заказал вначале одну. Она оказалась размером с два кулака, но это раковина. Сама она не большая. Вместе с ней мне принесли лайм и каких-то сушёных криветок, в маленькой мисочке. Не распробовав, я заказал ещё одну. Особого вкуса не было, но есть можно. Позавтракав, я пошёл дальше на пляж. Вдоль дороги был забор отеля, у которого, вместо колючей проволоки, для защиты были вмонтированы в бетон розочки от стеклянных бутылок.

На пляже раздавали флаеры на вечернее огненное шоу и дискотеку.

Вечером я пошёл на это представление. Ничего особенного я там не увидел.

Сев на бордюр я почувствовал на себе, чей-то взгляд. Осмотревшись, я увидел сидящего на противоположном поребрике, паренька. Какое-то время мы смотрели друг на друга, потом паренёк подошёл ко мне и спросил на русском языке:

– Ты русский?

– Да, – ответил я.

– Меня Сергей звать.

– Дима.

– Ты с кем тут?

– Один, а ты?

– Я с мамкой. У меня в номере початая бутылка виски есть. У тебя есть желание выпить?

– А почему бы и нет! – сказал я.

– Тогда пошли, я её захвачу.

Серёга был с города Ачинск, Красноярский край.

Его бунгало, оказалось, по соседству с моим, но гораздо комфортнее. У него был кондиционер и горячая вода. А порой, когда наступает духота при большой влажности, вентилятор не вывозит! Не вывозит у сибиряков, тайкам он не особо нужен. Помню, как то стояла ужасная духота. Я потный с ног до головы сидел под вентилятором и ждал заказанные мною блинчики. Готовившая их тайка стояла у раскалённой плиты в футболке и кофточке и у неё даже испарина на лбу не выступила!

Когда он вышел обратно, мы сели за столик на улице возле бунгало и разлили по стаканчикам виски. Бутылка была не просто початая, а уже наполовину пустая. Мы быстро её допили, и я предложил ему пойти догнаться пивом в бар Камран.

В баре опять мы были единственными посетителями.

Взяв по бутылке пива, мы начали играть в бильярд. Играл он хуже меня, то есть не стабильно. Он мог не забить шар, который просто нельзя было не забить, и забить легко очень сложный.

С нами играла перепитая тайка и она решила с ним сыграть на деньги, и положив 500 бат на стол придавила их пепельницей.

– У меня нет столько с собой денег, сказал Сергей.

Я, почему то не сомневался в его победе

– Я тебе дам. Выиграешь, вернёшь.

– А если я проиграю?

– Ну, тогда ты мне не будешь должен. Всё равно.

Они начали играть и в итоге Серёга выиграл! Я забрал свои 500 бат, а вторые отдал Сергею.

– Держи чемпион! Заработал.

Мамасан, видя эту ситуацию, кладёт на стол свои 500 бат и говорит:

– Обыграли мою девочку, теперь сыграйте со мной.

С ней мы играть отказались, ибо до этого я видел её в игре. У нас просто не было шансов её победить!

Достаточно захмелев, Серёга стал заострять внимание на девочках. Но у него были две проблемы. Во-первых, не было денег, а во-вторых, он был с мамой, и некуда было вести.

– Я, как волшебная фея могу решить обе эти задачи.

– Как? Заинтересовался Сергей?

– Я, займу тебе денег, и отправлю на час, в свой бунгало. Идёт?

Серёге было 20 лет, и он только вернулся из армии. Разумеется, ему хотелось, а тут такая возможность.

– Я могу только 1000 бат попросить у матери завтра на тир!

– Хватит. С той, которая нам проиграла, я могу договориться за 500 бат, плюс 300 бат бар файн.

– Я согласен.

Проигравшей тайке было около сорока лет. Вроде 38 лет. Когда я с ней завел разговор о цене шота, она была уверена, что я имею в виду себя. И когда я открыл дверь в домик и сказал им заходить, она воскликнула:

– Мой сын! Имея в виду, что её сыну столько же лет, как и Серёге.

Я лёг в гамак и закурил. Была чудесная ночь. Полноё звёзд небо, что для тропиков редкость, так как небо постоянно затянуто дымкой. Стрекотали кузнечики и цикады, сверчки и квакши, а так же слышались голоса ночных птиц и пронзительный голос токки. На свет фонарика висевшего над входом в хижину летели мотыльки, комары и бабочки, а иногда громко жужжа, пролетали большие жуки. И вокруг мигали огни светлячков. Жизнь просто кишела повсюду.

Минут через пятнадцать вышел Серёга, и сказал, что не очень. Мы с ним попрощались, и я зашёл внутрь домика. Увидев ещё обнажённую тайку, я передумал её отпускать и предложил её остаться на ночь. Оказалась не самая лучшая идея, так как она всю ночь не давалась и сопротивлялась, но при этом никуда не уходила и проспала у меня до середины дня.

– Тебе на работе прогул уже поставили! Говорил я, пытаясь её разбудить.

От обнажённой кожи её плеч исходил запах перегара. Я впервые узнал о таком эффекте.

Тут я услышал громкие удары по крыше моего домика и визг. Открыв окно, я увидел прыгающих макак. Зная уже об их агрессивности, ещё по Камбодже я с опаской выглянул в дверь, но обезьяны были уже на приличной дистанции от моей обители.

Наконец, тайка оклемалась, и решила уйти. Я же пошёл на пляж.

На пляже меня ждал Серёга. Я рассказал ему о своих злоключениях и предложил поплавать. А так как были большие пенные волны, я предложил заплыть, за начало появления барашков, где с виду было спокойное море.

Как только мы доплыли до появления первых барашков нас начало вращать, как в барабане стиральной машины! Мы поплыли обратно, но нас оттягивало назад и продолжало накрывать пенными волнами одна, за одной!

– Диман!!! Я не вижу берега! Куда нам плыть???

– Туда! И я, указываю рукой на берег.

Пена заливала глаза, нос, рот, уши и лишала ориентации.

– Ты, главное не паникуй, греби потихоньку, береги силы. Выплывем. Успокаивал я его, хотя уже сам не верил своим словам.

Я не так был напуган, как удивлён. Неужели это всё! Конец!??

И как? Утонуть у острове в Таиланде. В десяти метрах от берега?

– Диман!!! Дай мне руку! Услышал я сквозь шум волн и увидел, как Сергей уходит под воду.

Я гребу в его сторону и чувствую, что между откатами волн начинаю цеплять пальцами ноги дно!

Я подаю Серёге руку, думая, что опора из четырёх ног, лучше, чем из двух.

И вот, мы уже твёрдо стоим на ногах, хоть и по грудь в воде.

Дойдя до мели, Серёга падает в воду не в силах подняться. Я помог ему выйти на берег и дойти до тени дерева.

По сути, я отделался лёгким испугом, а Серёга серьёзно наглотался воды и выбился из сил. Он полчаса лежал и дышал, как загнанная лошадь. Всё лицо и уши у него были красные. Позже началась рвота, но к вечеру он был уже здоров.

– Запомни этот день. День твоего второго рождения!

– Это точно. Ответил Сергей.

На следующий день он с мамой уезжал на экскурсию. Я же уезжал обратно в Паттайю.

Мы с ним обменялись электронными адресами и попрощались.

Вечером мамасан, что-то нашептала работавшим у неё девочкам. В бильярд они стали играть только за леди-дриньки, и угощать их можно напитками, купленными только в баре.

А тем временем я уже всем дал клички. Старушка, Зубастая, Борзая ( из-за наглого взгляда), Китаянка ( узкие глаза), Парикмахерша( заплетала всем косички), Мартышка( понятно почему), но а транс, он и в Африке транс.

Половина из них уже побывало в моем скромном шалаше.

В этот вечер я ушёл с Китаянкой. По дороге я купил ей и себе по мороженому.

Зайдя в дом, она забилась в угол. Я дал ей мороженое, и она робко села на угол кровати и начала его есть.

На ночь она не осталась, убежала домой.

Позже я нашёл её страничку в фейсбуке, там был указан возраст 16 лет.

Наутро меня забрал тот же минивэн и отвёз обратно в Паттайю.

У Питера не оказалось свободных мест, и я пошёл в New Star.

Уже знакомая ресепшеонистка по имени Наа, дала мне номер на пятом этаже и улыбаясь обозвала:

– Crazy![45]

– Maybe a little bit?[46]

– Too much!!!![47]

Наа, мне нравилась. Она надевала очки и делала строгий, и серьёзный вид, как учительница. Откровенно она не флиртовала, но часто подшучивала. Типа, прося 100 бат за бесплатную услугу, вроде за выдачу ключа от номера.

Работала она каждую ночь, без выходных, за 8 000 бат в месяц. Она могла, конечно, подмениться и взять выходной, когда её было необходимо, но всё равно такой график был тяжёлый.

Вечером приезжал макашник с шашлычками из разных видов мяса. На лотке под стеклом лежали пять видов шашлыков и два вида сосисок. Шашлычки состояли из 4-х кусочков мяса с ананасом и перчиком чили, на бамбуковой палочке. Были они из свинины и курицы, а так же шашлычки из куриных сердец, желудков и печени. Всё это стоило по 10 бат. Тут же на маленькой барбекюшнице, он всё это разогревал.

У него заказывал снедь, крепкого сложения мужик в белой, марлевой рубашке.

Я подошёл тоже сделать заказ.

– Не плохие они у него – сказал по-русски он. – Мне желудки нравятся, только они жестковаты.

– Мне тоже нравятся. А ещё, тут проезжает другой, с вязанкой маленьких колбасок. Они тоже по 10 бат, но к ним он ещё свежие огурчики нарезает.

– А ты сам откуда, – спросил я?

– С Самары. Дима звать.

– О. Меня тоже Димой зовут.

Познакомившись и дождавшись своей еды, мы сели за столик возле отеля. Пока мы ужинали быстро стемнело и на бичку, мимо нас потянулись по чуть-чуть, жрицы любви. Одна из них оказалась мулатка. Я жестом остановил её и пригласил зайти ко мне в номер. За 500 бат она согласилась.

Димана, тоже устроила такая цена, и он попросил, чтоб после, я отправил её к нему.

Он жил в отеле напротив. Мы обменялись номерами телефонов и, вдобавок, он сказал свой номер комнаты.

Синтия, так звали мулатку, ни куда не торопилась и вела себя спокойно.

… Через полчаса я позвонил Диману, но он был не доступен. И тогда, я, как сутенёр повел к нему Синтию в номер.

– О, нет, я не Негоро, я капитан Себастьян Перейра, торговец чёрным деревом! – сказал я, когда Диман открыл дверь, и втолкнул к нему негру!

Перекинувшись с ним ещё парой фраз, я пошёл домой.

Утром, мы встретились с Диманом на пляже. Он сказал, что да, Синтия неплохая, но он всё равно не любит чёрные письки. Ни тайские, ни негритянские.

Позже, спустя пол года, гуляя по сойкам, я лицом к лицу столкнулся с Синтией. Дело в том, что с бички негритянок стали прогонять, и они, как собаки рыскали по сойка вокруг отелей в поисках клиентов.

– Пошли? – спросил я.

– 1000 бат, – ответила Синтия.

– было же 500?

– Тогда я жила с бойфрендом и не так нуждалась в деньгах.

В итоге пошла и за 500 бат.

При её уходе, у меня не было пяти ста бат и я предложил ей двадцать долларов, сказав, что это больше, чем пятьсот бат.

Синтия предпочитала евро или баты. К долларам она относилась с недоверием.

– Они настоящие?

– Да!

– А то смотри, я вернусь.

С этими словами она вышла из номера. Чуть спустя я тоже вышел на улицу.

Не много пройдя, я сталкиваюсь опять с Синтией.

– Забери обратно свои деньги, и дай мне мои баты – говорит она.

– Почему? – недоумеваю я.

– Они плохие!

– В смысле?

– Плохой курс.

В Таиланде, при обмене долларов курс зависит от достоинства купюр. Купюры в 50 и 100 долларов, стоят дороже, чем 20 долларов и ниже. Но всё равно 20 долларов – это 600 бат!

Я, беру у неё свои деньги, вместе с ней подхожу к банкомату и меняю их на 600 бат, ну плюс минус.

Потом забираю себе сотню, а пять сотен отдаю Синтии. Затем называю её дурой, и ухожу.

В глупых глазах мулатки застыл молчаливый вопрос: «а, что, так можно было?»

– А ты умеешь делать уколы, вдруг спросил Диман?

– Умею.

– Поставишь мне, а то мне самому не нравится делать, а у меня приступ подагры начинается. Их раз в 2 дня нужно ставить.

– Договорились.

В обед мы пошли в «Фестиваль» есть солянку, а вечером я зашёл к нему в гости уже с четушкой вискаря, чтобы обмыть укол.

Потом взяли ещё одну, потом пошли гулять по улочкам.

Нас начала обгонять высокая арабка, явно спешившая на бичку. Я взял ей под руку, она мне подыграла, взяв мою и прижавшись ко мне. На ней были короткие белые шорты, серая блузка и светлые мелкие косички на голове. Звали её Сара. Она была метиской. Отец у ней был араб, а мать какая-то цветная. Дойдя до парапета, мы посидели на ступеньках и втроём пошли обратно к отелю.

– А ты меня возьмёшь с собой в свою страну? – спросила Сара.

– Возьму.

– А твоя жена мне голову не отрежет? – не унималась она.

– Нет у меня жены.

– Не может этого быть! Я тебе не верю!!!

За такими разговорами прошла дорога до дома.

На этот раз Диман не попросил, чтоб я её к нему отправил. Хотя позже спросил её реквизиты, но я их не взял.

Вечером следующего дня я должен был лететь домой и меня беспокоил паспортный контроль, потому, что я на один день просрочил время пребывания в Таиланде.

На паспортном контроле меня отвели в сторону и попросили подождать. Потом сопроводили в кабинет к начальнику. Ну, думаю всё, попал. Как минимум штраф.

Пожилой таец, в погонах, молча, полистал мой паспорт и затем поставил в него треугольную печать. После чего протянул его мне и указал на дверь.

Зря я переживал по этому поводу.

– Привет, Бармалей! Как жизнь?

– Прекрасно, Покемон. Чё звонишь?

– Вьетнам с Бангкока 3000 рублей всего. Билет в одну сторону.

– И на Филиппины в Манилу примерно также.

– О, бля. Так мы же можем три страны в одной поездке захватить.

– Вот и я про то!

– Так надо ловить!

– Надо.

Ловили всё лето. Но ловили, разумеется, на зиму. Так, как лететь из лета в лето не хотел ни он, ни я.

И, наконец, они появились. Туда вылет 12 ноября, обратно 31 декабря. На пятьдесят дней, как мы и хотели на полтора- два месяца. Взяв первым делом, билеты до Бангкока и обратно, мы стали ловить варианты других перелётов.

На тринадцатое ноября взяли билеты с Бангкока до Хошимина, бывшего Сайгона. Двадцать пятого ноября Хошимин-Манила, двадцать пятого декабря Манила-Бангкок, и наконец, на тридцать первое декабря у нас были уже куплены билеты Бангкок-Новосибирск. Все это мы купили через интернет в один день.

Но, как и при первой нашей поездке, Аксён не успел купить билеты в Бангкок на одну со мной дату. Он прилетал на день позже.

Ну, думаю ладно, перекантуюсь, как-нибудь в аэропорту.

Слоняясь по аэропорту, я обратил внимание на африканскую девочку-подростка, ходящую туда-сюда между баулами с вещами. Заметив, что я на неё смотрю, она перехватила мой взгляд, заулыбалась и помахала рукой. Я смущённо отвернулся. Тогда она сама подошла ко мне и начала знакомиться.

Звали её Люция. Нигерийка с Найроби.

Было ей четырнадцать лет.

Люция, оказалась ещё той болтушкой! Рассказала мне всё, что знала. Что учится в школе, что христианской веры.

Отец у неё был пилот, и членам его семьи полагались бесплатные билеты. Она уже восьмой раз была в Бангкоке. Её семья делала маленький бизнес, покупая тут вещи и перепродавая их в Найроби. С этого имели навар.

Они уже четыре дня жили в аэропорту, ждали, когда появятся свободные места на самолёт.

Сфотографировалась со мной, дала мне свой адрес фейсбук и, даже успела познакомить со своей мамой.

Устав от разговоров с африканкой, я купил пару бутылок Сиам Сато, и пошёл спать на лавочку возле огромного кондиционера.

Утром прилетел Андрей с литром коньяка из Дьютифри.

Вылет во Вьетнам был с другого аэропорта. С Донг Муанг, до которого ходил бесплатный шатл.

После литра коньяка, я был просто в дрова. В России меня бы в таком виде в самолёт вряд ли бы впустили.

На регистрации Андрей отдал мои документы и под руку завёл в самолёт.

По прилёту, мы прямо в аэропорту Хошимина поменяли доллары на донги. Курс был дружелюбный.

Выйдя на улицу, сразу сели на автобус, идущий до центра города. Там я быстро нашёл отель за приемлемую цену в 20 долларов за ночь на двоих. Завтрак был включён.

Там же в отеле купили билеты на автобус до Муйне. И наутро, после завтрака, нас, опять же, бесплатно увезли на мотобайках на автобусную станцию, с которой шёл наш автобус.

Всю дорогу до Муйне я спал, и поэтому дорога пролетела очень быстро.

Выйдя на конечной остановке, я пошёл искать дешёвый отель. Пройдя с километр, по дороге заходя в каждый отель

и узнавая цену, я наконец нашёл, то, что искал.

Отель назывался «Song Huong Hotel» он был, через дорогу от океана и в нём было всё необходимое, включая бассейн под навесом. И номер на двоих стоил всего 600 рублей в переводе с донгов на рубли.

Мы заселились в номер. Номер был хороший с милыми занавесками и картиной на стене. Разложив вещи и переодевшись, мы отправились на море, зайдя предварительно в магазин и купив сигареты, ром и запивку. Сигареты стоили 10 000 донгов. Это 30 рублей, ром около 100 рублей за 700 мл. Через дорогу был роскошный отель с красивым садом и статуями в нём. Пройдя через него, мы вышли к океану. В воду вела широкая каменная лестница. Возле бассейна были лежаки, а на пляже пластиковые кресла с зонтиками и столиками. Мы сели за один из таких столиков и достали принесённый с собой ром. Нас никто не прогнал, что мы были с другого отеля. Вообще ноль вопросов.

Аксён тут же взял за 50 долларов на полчаса гидроцикл и пошёл кататься. Я же пил ром и наслаждался бытиём. Пробыв до темноты на пляже, мы отправились ужинать.

Прямо в ресторане нашего отеля заказали стейки из крокодила и страуса! Ну, и разумеется пива.

Поев, мы пошли к бассейну. В это время, мы были единственные пребывающие в этом отеле. Вокруг бассейна находились шезлонги, а между ними зонтики. Управляющая вьетнамка назвалась Леной. Она была маленького роста, и весьма обаятельная. Тридцать, с небольшим, лет, на вид.

Правой рукой у неё был совсем молодой парнишка по имени Ын. Ына из персонала никто не воспринимал всерьёз. Его гнобила, даже его же возраста, девочка уборщица. Но, Ын, в отличие от них, мог, хоть что-то говорить и понимать по-английски. Остальные не знали ни слова.

Утром Андрей был, как сваренный рак! За время катания на гидрике, он на глушняк сгорел!!! Ожоги третей степени! С пузырями и жутко-красного цвета. На солнце он находиться категорически не мог. Выйдя к бассейну, мы легли в тенёк.

– Вот, а сейчас я понимаю преимущество бассейна. – сказал Андрей. – А раньше нет. Зачем нужен бассейн, когда рядом море? Не понимал бибисов, которые весь день тусуются у бассейна и больше ни куда не выходят.

Я рукой позвал Ына, и попросил два кофе, сказав:

– no sugar![48]

Принёс он всё равно сладкий.

Только на следующий день он стал понимать, что от него хотят.

По темноте пошли гулять и встретили, каково-то хипстера. Он стрельнул у нас сигаретку и сказал, что проводит до хорошего клуба. Разумеется, он был русским. В Муйне, если видишь белого человека, то можно быть на 90% уверенным, что он русский. Звали его Женя.

– Женя, ты ж давно здесь живёшь?

– Да, уже прилично.

– Куда стоит съездить на экскурсию?

– На «Ручей фей» – был ответ. Там прямо здорово, особенно, когда почва начинает оседать, когда по ней идёшь. Завораживает.

– А где тут можно снять вьетнамку?

Тут, Женя задумался. И в итоге ничего вразумительного не ответил.

У меня сложилось впечатление, что он не из наших. Гей- другими словами.

– Подождите меня, я сейчас вернусь на байке и вас отвезу.

Постояв, с пять минут и обсудив нового знакомого, мы отправились не дождавшись его дальше.

Но, тут он нас догоняет на байке и подвозит в клуб.

Мы взяли по бутылки пива за дорого, клубная наценка, и сели за столик.

– Ничего интересного – сказал Андрей.

– Согласен, отстой.

Тут подсел Женя и стрельнул ещё сигаретку, сказав, что сейчас принесёт свою пачку. Видимо он надеялся, что мы угостим его ещё и пивом. Но, поняв, что ему ничего больше не светит, ушёл.

– По-моему ему платят за приведённых клиентов, – сказал я.

– К бабке не ходи, – подтвердил Андрей.

Допив пиво, мы пошли в сторону дома и встретили ещё один «типа клуб», в котором были преимущественно пиндосы.

На улице у клуба стояло несколько байков.

Один из мотобайкероров предложил бум-бум!

– Сколько? – спрашиваю я цену.

– десять долларов! – отвечает вьетнамец и показывает фото девушки.

Я два раза его переспросил, потом переспросил Андрей, потом всё это было нарисовано на калькуляторе.

Девочку привезут к нам в отель.

Я соглашаюсь. Он и его коллега сажают нас на свои байки и отвозят к нам в отель.

Через буквально пять минут привозят и девочку. Охранник включил у бассейна свет, чтоб мы лучше рассмотрели товар. Вполне нормальная, может и не та, что на фото, но неплохая.

И… тут же меняется цена с 10 баксов на 70 долларов!!!

Охренеть! И это нормально, у азиатов, менять условия сделки уже во время выполнения самой сделки! Там никогда нельзя давать деньги заранее. Только после оказания услуг!

Спрашивать, почему изменилась цена бесполезно.

Потом начался торг: 65 баксов, потом 60, 50, 40…

Но, торговался сутенёр сам с собой.

Я сразу обозначил цену в 20 долларов.

– Хрен с тобой 25$ и ни центом больше! – сказал я.

Вьетнамец посмотрел на девочку, та, помотала головой и пошла к байку.

Сутенёр начал тогда требовать деньги, за то, что они нас подвезли до отеля, но мы послали его лесом.

На следующий день, гуляя в другую сторону, мы увидели торговую лавку с надписью на руссом: Брюс Ли!

Зашли внутрь. Брюс Ли был хозяином.

Это был моложавый вьетнамец, выглядевший на десять лет моложе своего возраста и прекрасно говорящий по-русски. В его лавки была масса продукции, от алкоголя, кофе и еды, до лекарств и сувениров. Не было только сигарет. С этим он боролся.

Андрей накупил у него всякого добра. В том числе и лекарство для защиты и оздоровления печени. А я кофе домой и упаковку с кусочками женьшеня, для бодрости.

Вернувшись в отель, мы решили заказать черепаху, но Лена сказала, что её нет, и что есть её не хорошо. Я так понял, что она не вкусная. Кобра же стоила довольно дорого, поэтому мы заказали лягушек и гребешков.

К вечеру к нам в отель заселилась парочка китайцев. Китаянке было на вид, не больше, двадцати лет, и она была не мелкого роста. Стройная и довольно милая. Парню чуть больше и он был чуток полноват. При знакомстве с нами он сказал, что он тренер по плаванью.

И мы стали наблюдать, как он в бассейне учил плавать свою подругу. Но, была ли она его подруга, тут спорно. Мы почему-то решили, что она его наняла, в качестве инструктора по плаванию. Плавать она совсем не умела и училась с самых азов.

Он показывал, как держаться на воде, как заводить за голову руки, как грести руками, как ногами. Чтоб вода не заливала глаза и нос, у неё была маска. Но, он не научил её самому главному, как дышать! В классическом кроле, голова находится под водой и нужно после каждого гребка разворачивать ей в бок и делать вдох. Этого она не умела и плыла пока у ней не кончался воздух, потом изрядно хлебнув воды, она задыхаясь выныривала.

Аксён был КМС по плаванию, и он не мог на это смотреть. Он прыгнул в воду и начал ей объяснять и показывать, как надо!

Я же всё это переводил ей на английский.

– Делаешь гребок и поворачивая вдыхаешь воздух, хоть с левой стороны, хоть с правой. Как тебе удобнее, можно даже по переменно с обеих сторон делать вдох!!!

Её инструктор, молча слушал, без малейшего возражения.

– Из него тренер, как из говна пуля! В сердцах проворчал Андрей.

Потом я, китаец и Ын устроили соревнования, кто быстрее переплывёт бассейн.

На следующий день мы решили посетить «Ручей фей».

Посмотрев по навигатору, где он находится, мы пошли пешком. по навигатору, где он находится, мы пошли пешком. Но, случился, какой-то сбой. На навигаторе до него было меньше километра, а мы шли около пяти!

Заплатив за вход, мы спустились по деревянным ступенькам в сам ручей. Это был узкий каньон, окружённый отвесными красными скалами из песчаника в котором протекал мелкий, не выше, чем по колено ручей, по берегам которого росли неизвестные цветы. В одном месте были зыбучие пески. И когда туда наступаешь, то почва начинает проседать. В конце ручья был водопад. Но водопад был не высокий, и подойти к нему мешали скользкие круглые валуны и быстрое течение.

– Тут, наверное, много людей себе носы поразбивало! – сделал я заключение.

– И, что его так хвалили? – Тут, только по накурке интересно гулять! – поддержал меня Андрей.

– Ага! Тогда действительно будет «Ручей фей»!

По фотографировав, мы пошли обратно. Поднявшись наверх, мы поймали такси до нашего отеля и спросили, сколько примерно, будет, стоит поездка? Сто рублей в переводе с донгов.

Включив счётчик, таксист тронулся в путь. Когда мы подъехали к отелю, на счётчике была сумма, которую назвал таксист, донг в донг!

В бассейне продолжались уроки по плаванью.

– А ты чё на море не идёшь показать, чему научилась? – спросил я китаянку.

– На море я пока боюсь.

Мы же не боялись и пошли на море. Начали собираться тучи и усилились волны.

– Вот, так я, люблю, бултыхаться в волнах! – крикнул довольный Андрей. И полез в воду.

– А мне нравится нырять! – Вот у тебя, какая максимальная задержка дыхания под водой?

– Я под водой не засекал, а на суше мой личный рекорд, это 5 минут!

– У меня, кстати, точно такой же. Ровно 5 минут. Но при этом я предварительно делал гипервентиляцию лёгких.

– А без этого никак.

– А ты знаешь, что все водные животные, такие, как выдры, бобры, дельфины ныряют на выдохе, а не на вдохе? То есть не набирают полные лёгкие воздуха?

– Нет, не знал.

Проголодавшись, мы вернулись в отель и заказали утку на вертеле. Нам её разделали на порционные кусочки и красиво сервировали нарезанными огурцами и помидорками и подали на большой тарелке.

Утром, бреясь в душе, Андрей подскользнулся и упав, разбил колено. А днём во время дождя пытался закрыть окно, и хлопнувшая рама ему чуть не отрубила мизинец, разбив его в кровь.

– Аксён, как ты с таким везением до сих пор не прибрался?

– Сам удивляюсь.

Подошло время отъезда. Лены не было в отеле. За неё был Ын.

– Так теперь ты босс? – подколол я Ына.

– Да! – ответил Ын полный гордости, что его назвали боссом.

– Как нам попасть в Сайгон завтра утром?

– Я закажу вам билеты на автобус, и он завтра заберёт вас, прям отсюда!

Такое положение дел нам очень понравилось, мы оплатили билеты, и пошли на море.

А ветер всё усиливался со вчерашнего дня, волны стали просто огромны. А вечером настал самый настоящий шторм!

– Я такие огромные волны только по телевизору видел! – сказал я. – Ты не желаешь искупаться? Тебе же нравятся большие волны, начал я прикалываться.

– Я, чё, похож на идиота? – Тут не один живым не выйдет на берег!

Дело в том, что волны, со всей своей силой, били по каменным ступенькам лестнице идущей в море. И любого просто размазало бы об них.

И тут нас накрывает брызгами, пеной и песком от очередной волны.

– Пошли-ка, лучше в отель, пока не началось цунами! – сказал я, и мы двинулись восвояси.

Утром мы сдали номера, сели в автобус и поехали в Хошимин.

При въезде в город начался тайфун! На автовокзале воды было почти по пояс! Я снял свои кроссовки и положил в пакет. С босыми ногами мы вышли из автобуса, и зашли в здание вокзала, а дождь всё шёл и шёл.

И тут начались проблемы. Дело в том, что с этого терминала в аэропорт автобусы не ходили. Нам нужен был другой терминал или такси. Но из-за тайфуна не одна служба такси не работала, и был отключен интернет, и как добраться до терминала было неизвестно, хотя, он находился, буквально в шаговой доступности.

Я два часа под дождём пытался поймать хоть какого-нибудь частника, но бесполезно! А время до вылета таяло, прямо на глазах.

Рядом с нами стоял немец по имени Ольга. Пишется Holga, но буква «Н» не произносится. И получается русское имя Ольга. Всего нас было около восьми человек, которым нужно было в аэропорт, и все, кроме нас надеялись на чудо, что их доставят до места назначения в срок. Но, это Азия, а не цивилизованная и пунктуальная Германия. Тут совсем другой менталитет, и надеяться можно, только на себя!

Я уже договорился с одним вьетнамцем из соседнего салона красоты, чтоб он на своём байке довёз нас до аэропорта, и тут один русский мужик, уже освоевшийся во Вьетнаме, организовал нам всем автобус до соседнего терминала, с которого идёт автобус в аэропорт.

В итоге в аэропорт мы прибыли вовремя.

А так, как я был промокший до нитки, у меня также промок и паспорт. Он был, как мокрая тряпка. В нём расплылись все печати, но благо, он был уже нового образца и все важные сведения были на заламинированой страничке. И всё же я боялся, что у меня не примут такой документ. Но, слава богу, всё обошлось.

Из-за тайфуна многие рейсы отменили, а наш рейс, задержали на четыре часа.

– Димон, я тут «орла и решку» вспомнил. Там 100 баксов на выходные считается мало. А я тут, если не считать гидрик и лекарства, которые я домой купил, и сувениры, то я за 2 недели потратил всего 150 долларов, при этом ни в чём себе не отказывая!

– Вьетнам, конечно, весьма аутентичен, но мне в Муйне было скучно. В Нячанге гораздо веселее, хотя, и там, развлечений, не так много. Когда я туда летел, то сразу познакомился с моими соседями по креслу. Это были: Александр, повар ресторана и его официантка Юлия – блондинка с длинными ресницами. Саня сразу угостил меня баночкой пива, потом второй и третей! Полёт проходил быстро и весело. Залетели на дозаправку в Ханой. Пилот был просто АС. Видимо бывший военный лётчик. Он делал крутые виражи, садился, пикируя, и взлетал очень круто, почти под углом в 45 градусов. По прилёту в аэропорт Камрань, нас рассадили по разным автобусам, но Саня написал мне на листке название их отеля: «Copac».

Я же жил в «Prime». Это высокое здание из стекла с бассейном на крыше!

Заселившись, я спустился на ресепшн и взял карту Нячанка. Найдя там нужный мне отель, я оправился в путь.

Найдя «Сорас», я на ресепшн узнал номер моих новых друзей и на лифте поднялся к ним. Потом мы втроем пошли гулять, и зашли перекусить в ресторан «Check point» или «Блок пост», он имел два названия. В этом ресторане мы заказывали очень вкусный, страусиный стейк. Я впервые тогда ел страуса. И мне он очень понравился, по вкусу напоминал говядину. Потом стейк из крокодила, каракатицу, лягушек и графин водки «Смирнофф». А вот кобра с черепахой стоили сильно дорого. Потом пошли на пляж и провалялись там, на шезлонгах до вечера. Вечером зашли в пляжный бар «Louisiane» и Юля посоветовала мне попробовать темное пиво Brew House. Я воспользовался её советом и мне принесли литровую кружку чёрного пива. Мне оно очень понравилось. Потом началась дискотека, и заморосил дождь, но он уже, ни кого не остановил!

Раньше этот бар был только, для иностранцев, местных в него не впускали, и он чуть не разорился. Когда стали впускать и местных, то начал процветать. Потому, что вьетнамцы не умеют копить денег и всё сразу тратят, как поётся: «на последнее, без сдачи! Тут не мелочный народ». Из-за постоянных войн, они не привыкли копить деньги и живут одним днём. То они воевали против Франции за независимость, то с Китаем, потом с США, потом опять с Китаем. Зачем скупая жизнь нужна, ведь завтра может быть война? Они только последние несколько лет живут мирно. Работают в основном женщины, мужики сидят, пьют пиво со льдом, и копят силы. Вдруг завтра война, а он уставший? И считают себя непобедимой нацией и очень этим гордятся.

Возвращаясь в отель, мы прокатились на велорикше.

Утром у них был отключён телефон, и я один поехал на остров развлечений «Вин перл». На остров вела канатная дорога, над морем. На территории острова было всё. Огромный зал, с футбольное поле с разными игровыми автоматами, с 4D кинотеатрами, каруселями, аквапарком и океанариумом. С красивым пляжем, с интересным шоу обезьян и вечером с светомузыкальными фонтанами. И всё бесплатно. Платишь только за входной билет 30 долларов.

Обязательно всем советую его посетить!

На весь город всего два ночных клуба, которые находятся в метре друг от друга.

Проституток, как говорится, днём с огнём не найти. Но, там много массажных салонов, в некоторых из которых можно получить весь спектр услуг.

На ресепшене записался на массаж, кабинет, которого находился на 6 этаже отеля.

Прейдя в назначенное время на массаж, массажистка взяла мой талон и закрыла на замок дверь.

Во время массажа я договорился, чтоб она сделала и минет. За 10 долларов, но в долг, так, как с собой у меня денег не было.

Делала она его как-то не умело. Не понравилось. Потом я сходил, забрал с номера из сейфа 10 баксов, и занёс ей.

На следующий день в отель приехала дружная группа туристов из Хабаровска. С ними я отправился на грязи. Принимая грязевые ванны, мы дали интервью местному телеканалу. Потом перешли на радоновый источник, душ шарко, и бассейн с горячей минеральной водой.

Наша компания состояла из четы пенсионеров, молодой парочки, Антона, который был 20-и летним программистом, меня и парнишки стоматолога Пети. По возвращению в отель к Антону подошла тётя Лариса и попросила его купить рома. Лариса была хирург. И она была уже сильно пьяна, но когда вернулся Антон с алкоголем и мы начали выпивать, то Лариса стала резко трезветь! Или мы, резко пьянеть? И вскоре мы были на одном уровне.

Лариса с Петей сразу зацепились языками:

– Да ты вообще не врач!!! – говорила Лариса. – Ты даже швы накладывать не умеешь! – раньше зубы цирюльники дёргали!

– Лариса, а ты знаешь, как делать…

И Петя приводил свои аргументы. И так они спорили каждый раз, как встречались!

А выпивали мы, как раз на крыше возле бассейна. Я позвонил Сане и Юле, чтоб они присоединились к нам. Вскоре они пришли. И тут неожиданно начался салют, прямо напротив отеля. Оказывается, наступил китайский новый год, по восточному календарю. Вид с крыши был потрясающий!

Утром мы поехали на остров влюблённых. Так он назывался, потому, что туда постоянно на фото-сессию приплывали молодожёны со свадеб. Остров был очень красивый. Я там сфотографировался с парой-тройкой невест! С разрешения их женихов.

На следующий день Петя улетал домой. На прощание он сказал, что ему было очень скучно, пока он не встретил нас. И что два дня проведённые с нами перевернуло с ног на голову всё его впечатление от поездки, и что он жалеет, что не познакомился с нами сразу!

Наутро, с этой не угамонной парочкой молодожёнов, из Хабаровска, я поехал в Долат. Тоже стоящая экскурсия. Вначале преодолели высоченный горный перевал. От перепада давления даже заложило уши. Там мы сделали остановку и вышли из автобуса, чтобы полюбоваться видом гор и долины внизу. Под нами был плотный туман, но до нас он подняться не мог.

Посетили, так называемый «сумасшедший дом мадам Вонг», покатались на санках по рельсам. Это круче американских горок. Посетили шёлковую ферму, и музей шёлка с красивейшими картинами, попили знаменитый кофе «Копи Лювак», из зёрен прошедших через кишечник зверька цивета. Когда он поедает зёрна кофе, то в его кишечнике происходит определённая ферментация, которая придаёт кофе особый вкус. Но, это для гурманов.

Заехали на красивые буддийские пагоды, окружённые горами и лесом.

По дороге обратно гид продолжила рассказывать историю Вьетнама, и сказала, что многие вьетнамцы не любят русских, потому, что когда им, было, нечего есть, то русские солдаты кидали им куски хлеба и смеялись, как они дерутся за него.

– Что за бред ты городишь?– раздался голос одного туриста.

– Это всё дезинформация и пропаганда америкосов – поддержал его я!

Гид заткнулась. Но ведь это она не сама придумала. Ей в агентстве дали эти инструкции! Америкосы везде переписывают историю, и делают подмену понятий.

По приезду в отель я на улице взял омара запеченного на гриле по смешной цене.

Позже, на неделе, проходя мимо, одного из массажных салонов, я сказал сутенёру, что мне не нужен массаж, а нужен бум-бум. За что он попросил двадцать баксов. Я показал десятидолларовую купюру. Тогда он подозвал ко мне одну из работниц.

–Покажи всех! – попросил я.

Он, что крикнул и вышли все. Их было штук восемь. Выбрав самую миниатюрную, я пошёл с ней наверх. В комнате была узкая лежанка и душ.

Начало, как обычно с орального секса, потом она с неохотой расстегнула блузку. Все, ну, большинство вьетнамок, любят не снимать одежду, и вообще секс получается какой-то скомканный и торопливый.

Меня поразил объём её талии! Её можно было обнять кистями обоих рук! Пальцами!

В последний день, перед отъездом, я зашел в этот же салон и взял её опять.

По прилёту на Филиппины, прямо в аэропорту Манилы, мы поменяли доллары на филиппинские песо. Курс был, в отличие от Таиланда, дружелюбный.

Денег у нас оставалось не так много и Андрей, почитав интернет, составил маршрут. Решено было поехать на побережье, где раньше была американская база. В Субик бей, возле города Олонгапо. А так, как я хотел побывать и в городе ангелов Анхелесе, то мы, как раз там делали пересадку. Он нам был по пути.

С четвёртого терминала, куда мы и прилетели, в Анхелес шёл автобус со стойки номер восемь.

Сев в автобус и заплатив, по 300 песо мы отправились в путь.

Манила огромный город, меня удивило количество небоскрёбов и прочных крупных строений.

Автобус шёл в аэропорт города Кларк, но перед Кларком он сделал остановку в Анхелесе, возле большого, торгового центра «SM City Clark», где мы и вышли.

Поступили по нашему обычному плану. Андрей караулит сумки, я ищу жильё.

Перейдя дорогу, я пошёл в сторону отелей, которые видны были с нашей стоянки. Зайдя в первый из них, я узнал цену. 3500 песо за номер, завтрак включён, в отеле есть бассейн. Но в номере одна большая кровать. Во всех остальных отелях ценник оказался примерно такой же. Магазинов с алкоголем не встретил. Видел несколько баров, в которые меня тут же начали зазывать. Вечером, было куда зайти, но всё, как-то не так.

В Паттайе, всё компактно, всё в шаговой доступности. А тут? Всё растянуто, куда идти, что и где искать.

С пустыми руками вернулся к Андрею.

– Ничего подходящего тут нет. Надо ехать на другую улицу, что я видел на карте.

– А может, сразу на побережье? – предложил Андрей.

– А, что автобус прям отсюда?

– Да.

– Поехали!

Мы сели в автобус, идущий до Олонгапо. Олонгапо – это его конечная остановка.

Не успели мы доехать, до остановки, как нам в окно начали махать мототаксисты, что бы быть первыми у нас, когда мы выйдем из автобуса.

На выходе они окружают нас и спрашивают, куда нам надо ехать дальше.

– Субик бей, – отвечаю я.

– Ок! One Fifty [49]– говорит он показывая на меня.

– One Fifty – говорит второй, показывая на Андрея.

Ну, думаем, по 50 песо, не дорого.

Мотоциклы и них были с крытыми колясками, что защищает от дождя и выпадения.

Садимся, каждый в свою коляску и… тут начинаются гонки. Они срываются с места и наперегонки, кто быстрее помчались по крутому серпантину к пляжу! При этом выезжая на встречку, или приближаясь к впереди ехавшему джипни,[50] на расстояние в пятнадцать сантиметров. Вдобавок коляску сильно трясло, и я пожалел, что мы не взяли такси. Но, 15 минут страха и мы уже возле отеля.

Когда мы вылезли из люлек и начали отдавать деньги, мы расширили свой словарный запас английского языка.

One Fifty, оказалось не с каждого по 50, а 150 песо!

Делать нечего отдали 300 песо за двоих.

На рекламном щите возле гостиницы «Gum Leaves», было написано: 600 песо ночь, но на деле свободных мест по такой цене не было. А может, и вообще никогда не было.

Были за 1150 песо, завтрак включён. Решено было взять на ночь, а утром обойти другие отели.

И тут, выходит симпатичный леди-бой. Он тут работал барменом, и звали его Чача. В баре отеля стоял бильярдный стол. И я предложил Чаче поиграть. Проиграв все три партии, я подарил ей, или ему, русские монетки, как сувенир.

Утром, позавтракав и попив кофе, я пошёл исследовать окрестности. Вдоль залива шла дорога, между дорогой и морем располагались отели, между ними были кафе, магазины, бары. По другую сторону от дороги было тоже, самое, но на первой стороне выход из отелей был сразу на пляж!

Ценник во всех отелях был дороже, чем в нашем. Я уже отчаялся, и собирался идти обратно. Ладно, зайду ещё в один, – подумал я, и зашёл в «Мираж».

Увидел ценник 1200 песо, но в номере не одна, как во всех других отелей, а две раздельные кровати.

Попросил взглянуть. На ресепшене, полная, но очень доброжелательная филиппика позвонила в колокольчик. Тут же пришёл служащий и проводил меня в номер. Тут же пришёл служащий и проводил меня в номер. Номер оказался вполне пригодным, потом я посмотрел пляж и забронировал номер, сказав, что в течение часа вернусь.

Рассказав Андрею о своей находке, мы собрали наши вещи, и пошли переселяться в «Мираж».

Не много подумав, и решив, что по такой цене мы вряд ли найдём жильё в другом месте, мы решили остаться на Субике на весь срок, и оплатили отель на всё время пребывания, не забыв попросить за это скидку.

Получилось 600 рублей в день с человека. В 2 раза дороже, чем во Вьетнаме. Но, на Субике это был самый дешёвый отель.

Сейфа в номере не было, и я думал, что он, как обычно на ресепшен и решил сдать документы, деньги и смартфон. Но не тут-то было. Началась полная перепись имущества. В бланк вписывалось всё. Сколько у меня денег в каждой валюте. Все деньги пересчитывались, и вписывалась их сумма, марка и номер моего смартфона, паспорт и кредитка. Одна копия бланка давалась мне, а вторая прикреплялась к конверту, в который помещалось всё моё имущество и перематывалось скотчем. Это что-то! И получить обратно можно только в строго определённые часы. Через пару дней я забрал с хранения мой конверт и больше его туда не сдавал.

– Покемон, а ты ведь обладаешь суперспособностью! – вдруг заявил Аксён.

– Какой? – заинтересовался я.

– Находить самые дешёвые отели! – Точнее лучшее, по «цена-качество»!

На пляже не было ни зонтиков, ни шезлонгов. И находиться под таким палящим солнцем днём было не возможно. Поэтому мы купались только утром и на закате.

Рядом с нашим отелем была аптека, парикмахерская и кафе, где постоянно жарили курицу, при этом до черноты! И запах был, как в крематории! Но, филиппинцам, нравится готовить именно так.

Чуть дальше находился бар «Dynamite dicks» и сидевшие там мужики махнули нам рукой призывая зайти.

– Андрей, ты знаешь какой перевод, этого названия?

– Нет.

– Взрывные члены!!!

Бар принадлежал американцу и в нём каждый день собирались американские ветераны.

Узнав, что мы с России, хозяин сказал:

– Я открыл этот бар 16 лет тому назад, и за всё это время Вы первые русские, что сюда зашли!

С этими словами он угостил нас пивом, подарил бейсболки с символикой бара и спросил, можно ли нас сфотографировать.

В баре, была стена с фотографиями почётных гостей.

Мы естественно согласились.

Потом Аксён, на смартфоне, включил песню группы Чиж: «Шестнадцать тонн – опасный груз, а мы летим бомбить союз» и мы продолжили пить пиво.

Вечером пошли перекусить, и зашли в забегаловку, где за 20 песо был рисовый супчик, к которому подавали ещё варёное яйцо.

Рядом сидели две филиппинки.

– Как ты думаешь, можно спросить у них цену? – поинтересовался я у Андрея.

– Конечно можно, и спрашивает у них: «Хау мач?»

Девочки переглянулись.

– Вы охренели? – Вы давно приехали?

– Вчера.

– Ну, тогда мы вас прощаем, но тут так знакомиться на улице нельзя.

И тут в бар заходит девочка, в чёрном, кружевном топике, явно с пониженной социальной ответственностью.

Одна из двух филиппинок показывает на неё пальцем и говорит:

– вот, у неё можете спросить.

– Хау мач? – повторяет Аксён, и даёт её калькулятор.

Та набирает 1500,

Аксён, набирает 500, она больше не торгуясь, соглашается.

Андрей показывает пальцем на меня, мол, с ним.

Мы втроём возвращаемся в отель. По дороге моя новая подруга забегает переодеться в какой-то бар.

Мамасан, возле бара спрашивает, за сколько я её взял?

Я молчу, как партизан.

Вскоре она выбежала обратно, и мы продолжили путь.

– Как тебя звать?

– Джой.

– Джой? – А ты читала «Личная танцовщица»?

– Да.

– Там тоже, главную героиню звали Джой.

В номере, я пошёл в душ, оставив дверь приоткрытой, чтобы в отражении зеркала, которое висело в зале наблюдать за её действиями. Но она ровно сидела, и, нигде не шарилась.

Покувыркавшись с ней около часа, я вышел на пляж к Андрею.

Была ночь. На ночь дверцу на пляж запирали на цепь. От пляжа нас ограждали только низкие перила. Андрей стоял, облокотившись на них, и курил. Тут из темноты повыскакивали маленькие грязные дети, и давай просить у нас денег. Они запросто могли перемахнуть через перила, но не делали этого. Она на них действовала, как красные флажки при облаве на волков!

– Димон, я боюсь этих гоблинов! Я вот нечаянно, с моим-то весом, кого-нибудь ударю и убью! И что тогда? До конца жизни, буду в оранжевой униформе танцевать под музыку Майкла Джексона в Филиппинской тюрьме?

– Да!

Утром сменилась ресепшионистка. Новая была унылая с без эмоциональным лицом. Я дал ей погоняло Покер-фейс!

Когда с холодильника брали пиво, то все нам его открывали, кроме неё. Она просто клала на стол открывалку.

– И как только её тут держат? – удивлялся Андрей.

Но, Покер-фейс была блатная. К ней каждый раз приезжал пожилой филиппинец в форме и с рацией. И они о чём-то разговаривали. И только под конец нашего пребывания она начала нам улыбаться. Через раз!

Следующим вечером мы пошли по клубам. Мне больше остальных понравился бар «50/50». В нём было много красивых девочек, и был бильярдный стол. Коктейль «кровавая мери» стоил 120 песо. «Маргарита» примерно столько же. У нас же в России всё это стоит в 3 раза дороже. Потом были бары «ice», «Vampire», «Voodo», «Crazy horse» и многих других.

Девочки тут на много скромнее, чем в Паттайе. Даже топлес вообще нигде не танцуют. Топики и короткие шорты, или короткие блузки и юбочки. Очень редко купальники.

Непонятное ценообразование. Шот-тайм стоит чуть дешевле лонга! Нет бар-файна.

Даже пиво в отеле стоит столько же, как в магазине.

Дурь, никто даже не пытается предложить. Тут с этим строго. Дутерта дал индульгенцию на расстрел наркодиллеров. Если ты застрелишь человека и докажешь, что он торговал наркотой, то тебя даже судить не будут. С курением сигарет тоже борятся. Курить в общественных местах запрещено, и в барах для этого специальные комнаты.

Зато сильно радует цена на алкоголь. Большая бутылка 0.7 литра, хоть рома, хоть джина стоит меньше ста рублей. Пиво дороже, но пиво везде не дешевое. Литр пива в бутылке стоит 100 песо. 0.7 литра рома дешевле.

Потом пошли в бар к Димитрию. Считай моему тёзке.

Там Аксён за 1000 песо договорился для меня с одной танцовщицей, и мы пошли в отель.

При уходе она забыла свои часики. Следующим вечером я ей их вернул.

Андрей начал пить вьетнамские таблетки для печени, а в них содержалось вещество не совместимое с алкоголем. Вызывающее резкое отвращение! И пока мы были на Филах, он целый месяц и не пил!

На пляже стояли катамараны – большие многоместные лодки с бамбуковыми балансирами по бокам и тентом над палубой. Один из них стоял чуть левее нашего отельного пляжа.

Как-то к нам за столик подсел пьяный филиппинец и сказал, что он капитан этого судна, и что час катания стоит 1500 песо. И начал нас уговаривать покататься. Сказал, что довезёт до кораллового острова, мы там поныряем с масками и потом поедем обратно.

– Но, мы же, за час не уложимся? – спрашиваю я.

– Три часа займёт вся прогулка.

– Так это 4500 песо. Для нас двоих это дорого. – Ладно, мы подумаем. Приходи завтра.

– Хорошо. 3000 песо! Час туда, час обратно, и час там!

Звали его Онэл. Капитан Онэл.

В отель заселился чернявый, похожий на цигана мужик.

Познакомились. Оказался болгарин по имени Михась.

Михась свободно говорил по-русски. Работал на судоверфи, но компания обанкротилась, и он должен через четыре дня лететь домой.

Мы предложили ему составить нам компанию, и сплавать завтра на остров на катамаране.

Его заинтересовало это предложение, но он сказал, что к нему приедет его девочка, и спросил, можно будет и её взять.

– Конечно, бери. Вместе веселее. Договорились на 10 утра.

У меня за это время отросли волосы, и стал на затылке образовываться гребень. Я решил подстричься. Местный парикмахер был весь из себя! Худой, как гей, с модной стрижкой, в берцах, на высокой платформе. Ну, думаю, Зверев номер два! Стилист от Бога!

Показал ему фото Шнурова. И говорю: «мне так же».

Стилист оказался рукожопый. Он меня обкорнал, как барана!

Пришлось бриться наголо.

Утром уже протрезвевший Онэл подошёл к нам с большой канистрой и попросил 500 песо на керосин. Взяв деньги, он пошёл за горючим.

Вскоре подошёл и Михась со своей филиппинской подружкой.

– Михась, а как её звать?

– Принцесса! – ответил влюблено болгарин.

Принцесса, даже не поздоровавшись с нами, побежала на пляж и с детской непосредственностью начала гоняться за крабиками, пытаясь их потоптать! Но, крабики оказались проворнее. Тогда она вернулась к нам.

А у нас на столах, постоянно лежали ленивые, вальяжные коты.

Смотрим, Принцесса начала тихонечко подкрадываться к одному из котов. Потом она нагнулась над ним и заорала ему в ухо!!! Мирно спящий кот, подорвался, как ошпаренный и лапой ударил ей по лицу, но в последнее мгновение она успела отскочить. Кот хотел броситься в атаку, но тут, же передумал и отбежал в сторону. Мы все дружно начали смеяться.

Вернулся Онэл, он заправил лодку и позвал нас.

Мы погрузились в лодку, Онэл отдал швартовые и запустил мотор. С ним был юнга – его семилетний сынишка.

Принцесса, скрестив ноги, уселась на самый нос лодки, а мы как положено на скамейки.

Море было спокойное, и мы наслаждались прогулкой. Через час мы приплыли на остров.

У нас с Андреем были свои маски с трубками, и надев их, мы принялись нырять.

Вода была очень тёплая и прозрачная. Плавало много разных, но некрупных рыб, а на дне было много синего цвета морских звёзд.

Андрей нырнул и поднял одну из них со дна. Выйдя на берег, мы стали с ней фотографироваться.

Только Принцесса боялась звезду, и видя это, малолетний юнга начал специально её пугать.

А вот когда мы поплыли обратно, поднялись большие волны, и когда лодка втыкалась в них носом, то нас с головой накрывало волной, и Принцесса начинала свистеть.

Я предложил ей, как и вначале плавания сесть на нос лодки, на что она громко рассмеялась.

Вернувшись на берег, мы рассчитались с Онэлом, и я отправился за спиртным.

Решил попробовать местную текилу, бутылка которой, стоила всего 250 песо. Я купил бутылку и к ней лайм, на ресепшене попросил немного соли.

По вкусу она оказалась ничем не хуже мексиканской.

Следующим вечером Михась предложил мне съездить с ним в Олонгапо, за его девочкой. Принцесса там работала в торговом центре. Пекла местные лепёшки из риса с кокосовой стружкой.

Мне нужны были магнитики на сувениры домой, и я согласился.

Проезд на джипни стоил 16 песо. Мы сели в джипни синего цвета и поехали в Олонгапо.

Там я походил по торговому центру и купил магнитики, для себя и Андрея.

Принцессе оставалось ещё работать больше часа. Я не стал её ждать и поехал обратно в отель на Субик.

За неделю накопилась гора пустых бутылок и другого мусора, и я попросил, чтобы прибрали в номере. Уборщики были одни мужики. Не знаю, как с этим в других отелях.

Проходя каждый вечер мимо рассадника блядей, я постоянно спрашивал, где Джой? Но, ответа я так и не узнал.

Как только Аксён бросил пить, он сразу стал скучным, и не куда со мной не ходил.

Зайдя в очередной раз в «50/50» я заказал коктейль и сел на диван возле бильярдного стола.

Ко мне подошла улыбчивая филиппинка, и предложила сыграть. Я согласился. Тут же подбегает мамасан и требует, чтобы я угостил свою партнёршу леди-дриньком.

Николь, так звали мою соперницу, заказала себе джин-тоник за 80 песо.

Игра у меня не шла, я с трудом забивал шары. Николь явно мне поддавалась, чтобы продлить игру в надежде, что я ещё угощу её коктейлем.

За шот-тайм она запросила, как за лонг.

Потом зашёл в бар молодой парень. Как выяснилось позже англичанин. Он был с великовозрастной филиппинкой, которая годилась ему в матери.

Купив Николь коктейль, он начал с ней играть. Играл он великолепно. Но, Николь ничем ему не уступала. И всё же он победил. Тогда мстить вышла полная филиппинка, и я вспомнил фильм «Классик». Разбив пирамиду, она закатила один шар в лузу, и вслед за ним, один, за одним начала забивать остальные.

– Ты мне хоть раз дашь ударить? – взмолился англичанин.

Толстая забила все свои шары, остался только чёрный, и тут она в первый раз за игру промахнулась.

И чёрный шар потом ей долго не давался. А не давался ли? Сомневаюсь, что у неё, вдруг внезапно сбилась целкость.

Через пару дней я встретил его уже в другом баре опять же с намного его старше леди.

Из алкоголя Андрей мог позволить себе только пиво, и как-то возвращаясь с ним, с ужина я за 500 песо снял тёлку.

Купил Андрею пива, отправил его сидеть на пляж. А сам уединился в номере со свежей девочкой.

Смотрю, она что-то межуется, а потом говорит, что она не девочка. Я не поверил даже.

– Покажи, – говорю.

Она расстегивает шорты, а там полу эрегированный член!

– А что ты сразу-то не сказал?

Я отправляю его назад, а сам иду к Андрею.

– А ты чё так быстро, я даже глотка не успел сделать?

– Просто у неё, член больше, чем у меня!

– Да, ну на хер!

–Да хоть на нос!

– Мы же столько с тобой трансов перевидали, а тут у меня даже мысли не было, что это не девочка!

– Абсолютно с тобой согласен.

Мал по малу, но дни нашего отдыха подходили к концу. Мы с Онэлом ещё раз плавали, но, уже на близкий островок, просто оплатив керосин. Там Андрея ужалила медуза, но не сильно, а пьяный Онэл разговаривал со своей лодкой.

Онэл очень не любил мусульман. Сам он был католиком, а рождество филиппинцы начинают отмечать уже за месяц!

Перед рождеством написал в фейсбук знакомому шведу Андресу, с которым много лет назад познакомился в Таиланде. Тогда это была уже его пятнадцатая поездка. Он на каждое рождество брал месячный отпуск и улетал в Таиланд. А потом, как-то попал на Филиппины, и напрочь забыл про Тай.

– Дима, я завтра лечу на Себу! Приезжай ко мне. Будешь бесплатно у меня жить! Ко мне девочки приходят бесплатно! Они сумасшедшие!

– Спасибо, но я 25 декабря уже улетаю с Филиппин в Таиланд.

– Зачем? В Тае безумно дорого!!! В Тайском баре водка стоит дороже, чем в Норвегии! А на Филиппинах литр меньше, чем 2 евро.

Пообещав Андресу, что встретимся в следующем году, я закончил переписку.

В последний вечер мы подошли к Онэлу, и подарили ему свои маски, чтоб не везти домой лишний, не то, чтобы груз, а объём, а Онэл снял со своего сына бейсболку и подарил мне.

Когда поехали обратно, то взяли один мотоцикл на двоих за 100 песо. Я сел с багажом в люльку, а Андрей, на заднею седушку.

В Олонгапо пересели в автобус до Анхелеса, а оттуда, до аэропорта и в Бангкок.

В Паттайе, мы хотели заселиться в уже знакомый New Star, но там сделали ремонт, реконструкцию. Поставили электронные замки на двери, в каждый номер кондиционер, и взвинтили в 3 раза цену за номер. Под новый год номера стали стоить 800 бат. Это 1600 рублей ночь!

Я походил по округе и нашёл на Секонд Роуд, между десятой и одиннадцатой сойкой бар с комнатами наверху по 450 бат, с кондиционером и мини-холодильником. Туда мы и заселились на оставшиеся пять дней!

Андрей остался в номере, а я пошёл гулять. Проходя мимо сидевшей на лавочке в розовом платье тайке, я узнал в ней Пай. Пай сильно разжирела и покрасила волосы в какой-то некрасивый светло-рыжий цвет. Но, это была она.

Я вспомнил, как мы ехали с аэропорта, и гид спрашивала, кто с какого отеля и просила поднимать руки. Когда речь дошла до отеля «Hotel Beverly Plaza», руки подняло больше половины автобуса.

Потом я пошёл гулять по набережной, и встретил паренька с моего отеля по имени Витя, он был родом с Читы.

Он сидел в окружении двух таек. Одна, из которых, была Пай, а вторая назвалась Русланом.

– Это же мужское имя, – сказал я.

– А, я педераст. – ответила Руслан на русском языке.

– Откуда знаешь русский?

– У меня есть планшет и много друзей. Я с ними говорю по скайпу.

– Ты зачем ребёнка совращаешь? – хотя Витя уже успел отслужить в армии. Но выглядел очень молодо.

– Это мой муж, не унималась Руслан. А это мой офис, сказала она и показала пальцем на бордюр вокруг пальмы.

У меня тогда была длинная чёлка и Пай начала мне заплетать косичку.

Увидев это, Руслан не могла упустить такой шанс меня подколоть. Дождавшись, когда начали мимо нас проходить русские, она показала на меня пальцем и закричала:

– Леди-бой! Минет сто рублей!

Витя заулыбался. В итоге, она уволокла его с собой, к себе домой. Я же взял Пай. Перед тем, как идти, Пай сняла туфли, положила их в пакет, и надев шлёпки потопала за мной!

И так делают многие. Сидят или стоят в туфлях на каблуках, для красоты, а ходить на них не умеют.

Наутро Руслан пришла вместе с Витей, чтобы проводить его домой, но увидев меня, подбежала ко мне со словами:

– Я его не люблю, Я тебя люблю!

Скучать она не даст.

В этот же день познакомился с электриком из Москвы Лёхой. У него всё валилось из рук. При мне он разбил бутылку пива и бутылку виски.

Когда я с ним шёл мимо торговых лавок он со словами:

– Сейчас Диман, мы дунем – подошёл к продавцу и спросил почём марихуана?

– 600 бат.

Лёха даёт ему 10 долларов.

– через 10 минут будет – сказал продавец биноклями, и дал ему стул посидеть.

– он такой накуренный? – спросил продавец меня.

– Нет. Просто пьяный.

Лёха берёт посмотреть бинокль, я его у него отбираю, чтоб он его не разбил, и сажаю на стул.

Через 10 минут подъехал мотобайк, и нам передали брусок обёрнутой фольгой.

Взяв брусок я отдаю Лёхе, чтоб не нести компромат самому, и пошли к нему в номер. В номере я забил гильзу от сигареты травой, и мы выкурили косяк. Потом я лёг на кровать.

– Диман, а что ты не сказал, чтоб я тебе пиво открыл?– заговорил Лёша. – На тебе тумбочку, под ноги, чтобы удобно было.

Меня начала напрягать его повышенная забота, и пока при памяти, я ушёл к себе в номер. Выйдя на балкон, я встретил курящего на смежном балконе соседа и предложил ему выпить.

Рома, так его звали, согласился.

Под действием марихуаны я завёл тему об адронном коллайдере.

Рома оказался в теме. Мы продолжили обсуждать свойства бозона Хиггса, и его применение на практике. Дошли до царя Медаса, который мог всё превращать в золото, к чему только не притронется, и сравнили эту легенду с возможностями бозона.

Потом Рому позвала жена, и прервала нашу научную дискуссию, а я в состоянии дзэн сел на кровать и завис до вечера.

Вечером, спустившись вниз, я встретил знакомых ребят, и они мне рассказали, про моего нового приятеля Лёшу.

– Сегодня, посреди дня он вышел из номера, сел прямо возле ресепшен, на бордюр, на котором здоровыми буквами написано «Do not smoke»[51], расстелил газетку и начал забивать косяк! Как только полицию не вызвали.

Половина из приехавших со мной, на этом автобусе сразу сдружилась, и тусовались мы вместе. С нами был весёлый дедок, который научил нас играть в зонг. Зонг – это разновидность игры в кости. И если играть на деньги, то весьма азартная игра получается. Рядом с отелем было турагентство «Шурик». В нём работало пара русских девочек, директором у которых был таец по кличке Шурик. Шурик отлично говорил на русском, и я даже усомнился, что он таец, а не какой-нибудь казах, когда услышал его разговор по телефону. Он запугивал туристку, которая не рассчиталась за экскурсию:

– Вы от нас не скроетесь. Мы вас найдём. У нас связи с полицией, вас просто не выпустят из аэропорта, подкинут наркотики, и вам всё это обойдётся дороже! – говорил он на чисто русском языке.

Дело в том, что туристка, с её слов, отдала деньги за экскурсии, своей новой «подруге», а та рассчиталась только за себя. И уже улетела домой. Как всё было на самом деле не известно.

Предаваясь воспоминаниям я продолжал гулять по сойкам и проходя мимо отеля «Sawasde Sunshine», вспомнил, как когда-то в нём жил. Тогда я сдружился с Серёгой из Омска, который занимался перегонами автомобилей и с Сашей, бывшим пилотом на пенсии. У Саши, была хорошая память и тонкий юмор. Вспомнил, как с Серёгой, пошёл за компанию на пристань за Волкинг стрит слушать ночной концерт живой музыки. Там было не много народу, и так, как столики были платными мы стояли в сторонке. Не далеко от нас целовалась русская, пьяная девка, с тайцем. В первый раз такое увидел. Обычно, тайцы вообще не обращают внимание на женщин. Вот, к примеру, идёт красиво одетая девушка, с длинными ногами, на высоких каблуках, с ярким макияжем. Так таец, даже мельком на неё не посмотрит!

Обратно возвращаясь, мы проходили мимо клуба MIX, а там в то время за 100 бат продавали Funny Balls[52], шарики с закисью азота, который по-другому называют веселящий газ.

– Диман, ты раньше их пробовал?

– Нет.

– Я тоже. Давай один на двоих возьмём?

– Давай.

Взяли, всосали, идём дальше.

– Дима, тебя, кто-то зовёт.

Оборачиваюсь, смотрю – Нин!!!

– Дима – окликает меня Нин, и улыбается.

– Где твой байк?

– На парковке, тут рядом.

Мы втроём сажаемся на байк, и она везёт нас на бичку.

– Зачем мы здесь?– спрашиваю я.

– А твоему другу не надо леди?

– Нет, отвечает Сергей.

Мы едем в отель.

В номере Нин, увидев доширак, зубами его вскрывает, и начинает есть сырым, точнее сухим!

– Подожди, я сейчас заварю, и включаю чайник.

Увидев, грецкие орехи тоже зубами начинает разгрызать скорлупу и есть.

Потом, сняв с себя всю одежду, садится сверху на меня, и начинает пить из горла рисовое вино, и одновременно качаясь на мне и стонать.

Я предложил снять Home video[53]. Нин согласилась.

На следующий день приехала ко мне ночью и попросила денег, сказав, что сломался мотобайк. Я начал объяснять, что деньги в сейфе на ресепшен, и ночью деньги не выдают. Только утром.

Нин резко встаёт с кровати, плача идёт к двери и уходит.

И потом начался вынос мозга. Позвонит – сбросит, позвонит – сбросит. Звоню сам – молчит в трубку.

Потом: хрю, му, и ложит трубку.

Потом пишет смс с каким-то бредом.

Я думал, так только наши бабы умеют делать.

Вечером следующего дня возвращаюсь в отель, смотрю, Саша-пилот разговаривает с двумя русскими барышнями.

Я подсаживаюсь к ним.

Речь заходит о тайках.

– А чё, тайки? Да у них же там письки, с мизинец толщенной и такой же глубиной. Так, на любителя. Мол, ваши лоханки с рукомойник лучше.

Мда-а-а, думаю, как же ты Саша, филигранно сделал подмену понятий. Достоинство превратил в недостаток!

Тёлки понимающе закивали. Я же, иронично заулыбался.

Тут, Саша глазами показывает, что за спиной у меня кто-то стоит.

Я оборачиваюсь и вижу Нин. Взяв её за руку, я попрощался с моими собеседниками и пошёл в номер.

– Что это вчера было? – спросил я Нин. – Ты вчера встала и со словами Stupid farang[54], ушла, хлопнув дверью!!!

– Нет!!! Я так не делала!!! Я так не говорила!!!

– Ну, ты так подумала и хотела сделать!

– Нет-нет-нет!!!

– Да, ладно, проехали. Вот твои деньги за вчера и за сегодня. – Нин, ты меня знаешь уже много лет. Разве я тебя хоть раз обманул?

– Нет. Просто у меня с головой было не хорошо – начала оправдываться она. – Мне нужны деньги, мне нужно платить за квартиру.

– Сколько ты платишь в месяц?

– 6000 бат.

– Это много! Можно найти жильё гораздо дешевле.

– Но я люблю комфорт. У меня много платьев и другой одежды и обуви.

– Сколько у тебя их штук?

– Больше ста!

Действительно, за всё время нашего знакомства я ни разу не видел Нин в одной и той же одежде, за исключением той белой кофточке в чёрную полоску, в которой она приезжала ко мне на день победы.

– А снимать квартиру совместно вместе с подругой не пробовала?

– Пробовала. Но она сидит весь день дома, ничего не делает и берёт мои деньги.

– Завтра в 12 часов дня за мной приедет автобус. – Ты придёшь меня проводить?

– Да, приду.

Но на следующий день она так и не пришла. И это была моя последняя встреча с Нин. Больше я её не видел.

Предаваясь воспоминаниям, я дошёл до отеля.

Начал накрапывать дождь. Андрей сидел за столиком перед входом в отель и о чем-то думал.

– О чём задумался? – Какая умная мысль пришла Вам в голову? – хотя… откуда ей там взяться, умной мысли? – пошутил я.

– Думаю, пивка не помешает взять. И тут грянул ливень.

– Сейчас схожу, я тоже хочу пиво.

Идти под дождём было не охота, точнее сидеть потом в мокрой одежде, и я мешкал. Но, тут увидел идущею под зонтом тайку, и прыгнул к ней под зонт. Случайно коснулся её руки, рука была ледяная.

– Ты замёрзла?

– Да, как собака!!! – ответила она, стуча зубами.

В очередной раз убедился, что у них совершенно по-другому устроена терморегуляция.

Возле дверей 7-элевен, я выскочил из-под зонтика и вошёл внутрь. Взяв упаковку « Red Hors», и немного подождав, пока утихнет дождь, я вернулся в отель.

Выпив по бутылке пива, мы сразу сбодрились.

– Ни мэн хау! – крикнул я по-китайски «привет», проходящим мимо нас китаянкам. Те заулыбались, но ничего не ответили.

– Ты, чё, Покемошка, китайский выучил? – поинтересовался Аксён.

– А чё там учить? Простой до делов язык. Ни падежей тебе, ни склонений нет! Ни приставок, ни суффиксов, ни окончаний. Даже предлогов и союзов нет. Или почти нет! Дьявол заключается в тонах. У каждого звука четыре тона, и от этого зависит смысл слова. И он, смысл, может от тона, меняться на диаметрально противоположный. И в каждой провинции тона немного отличаются. И доходит до того, что китайцы с юга и с севера не понимают друг друга. Поэтому там и существуют до сих пор иероглифы. Иероглифы являются скрепой языка, потому, что, как только ты его не называй, не читай – смысл его остаётся неизменным. На самом деле, если ты не родился китайцем и не вырос с детства там, то ты никогда не выучишь китайский язык. В совершенстве, я имею ввиду.

И вообще у многих языков есть строгая структура. Но не у русского. Русский вообще, какой-то архаичный язык. Мне нравится, как Познер о нём рассказывал.

Мне нравится, как он интервью берёт. Сразу ставит собеседника ниже себя, и снисходительным голосом задаёт вопросы, хоть и очень вежливо.

Так вот Познер еврей русского происхождения, хотя его родной язык французский. Русский язык он начал учить довольно поздно, после немецкого и английского. И очень был удивлён его своеобразием. Что в нём 33 буквы, а не 26, как он привык. И буквы не в такой последовательности.

Во французском языке ударения всегда на последнем слоге. В русском же у каждого слова своё ударение! И по сравнению с латинскими языками русский алогичный.

Утром следующего дня мы, как обычно были на пляже, и обсуждали проходивших мимо людей.

И тут я заметил гуляющего, как я подумал индуса. Я уже видел его в нашем отеле, он только вчера заселился.

Он шёл по песку со скучающим видом. Одет он был в простую кофту и джинсы, но на ногах были дорогие, кожаные туфли.

– Намастэ! – поздоровался я с ним на Хинди.

– Намастэ! – заулыбался он.

– Ты откуда?

– С Пакистана.

Упс. Ошибочка вышла – подумал я. Хотя – это всё единый народ, что индийцы, что пакистанцы. Говорят на одном языке, только религии разные.

– Ты с Исламабада?

– Нет. С Лахора.

– А я из Сибири, из города Новосибирска. Это в России.

Хотел добавить, что это очень большой город, что в нём проживает полтора миллиона человек, но тут же осёкся, вспомнив, что в Лахоре население больше десяти миллионов человек.

Будешь рюмочку? – предложил я, забыв, что он мусульманин.

Ахмет отказался.

– В первый раз в Таиланде?

– Да.

– Пойдём вечером погуляем?

– Хорошо – ответил он.

Вечером, как и планировали, мы пошли гулять. У Андрея разболелись ноги, и он остался в отеле.

Я повёл его по лучшим гоу-барам, которые я знал. За время прошедшее с последнего моего визита многое поменялось. Бар «Utopia» переименовали в «Upstairs», и обстановка там стала хуже. Мы зашли в «Sapphire», а потом в «Dolls».

Вход в бар – бутылка пива. Ахмету пришлось пить, а так, как он не пьющим человеком, то через пару бутылок он сильно захмелел!

В одном гоу-баре спросили, откуда мы?

– Сингапур!– не растерявшись, ответил он.

Услышав, что он с Сингапура, нас сразу окружила куча таек.

В следующем баре, когда голая танцовщица вынула у него из штанов стоячий член, он был готов уже на всё.

– Выбирай любую! Я всё оплачу! – сказал мне пьяный пакистанец.

– Тут дорого. На обратном пути снимем.

Выпив ещё по кружке, мы пошли в сторону отеля. По дороге он через каждые пять минут благодарил меня, за проведённый вечер.

На набережной несколько проституток ему отказали. Потом одна, в платье с глубоким декольте, и с татуировкой цветов, или бабочек, или цветов и бабочек между грудями согласилась пойти с ним.

Я решил никого сегодня не снимать.

Утром я спросил его, как прошла ночь?

– Замечательно! – ответил он, и ещё раз поблагодарил меня, за проведённый вечер.

Позже я узнал, что в Лахоре, он работал адвокатом! То есть, с деньгами у него было всё в порядке, но выбрал он, для проживания один из самых дешёвых отелей.

Как стемнело, мы с Андреем решили перекусить, и вышли к набережной. Там мы взяли варёную кукурузу в початках. Она была уже посоленная и стоила двадцать бат. Мы сели на ступеньки парапета и стали её кушать, глядя на огоньки кораблей на море. К нам подошёл уже мне знакомый мужик с Красноярска по имени Гена. Он уже на протяжении десяти лет ездил сюда зимовать. Гена снимал большие апартаменты всего за 5000 бат в месяц, и это вместе с коммуналкой. Только жильё находилось за третьей улицей. То есть довольно далеко он центра и от моря, но гораздо дешевле, чем тут. В три раза дешевле, чем мы. Он был, какой-то сексуально озабоченный. Каждый день по несколько раз в день ходил на бичку. Сказал, что он подсчитал, сколько у него было таек, за всё время, пока он тут был. Получилось около двухсот штук.

– У тебя, Покемон не меньше! – успокоил меня Аксён.

– Да, нет, поменьше.

– Как? Тебя вон все проститутки, даже по имени знают – продолжил он, – у тебя их, как волос на голове!

– Всё равно меньше ста, но больше, чем пятьдесят.

– Зато белых, на пальцах рук можно всех пересчитать – ухмыльнулся Аксён.

– Что есть, то есть – согласился с ним я.

На бичке, появилось много новых девочек, а многие пропали. Не было пары наркошь, видимо загнулись, некоторые перешли работать в бар, но были и старые знакомые.

Вечером этого же дня, гуляя по сойкам, я натолкнулся на гордого вида негру. Я прикоснулся к её руке. Она одёрнула руку, и что-то заорала.

– Как хочешь, – сказал я, и пошёл в сторону отеля.

При переходе дороги, я опять увидел ей. Она тоже собиралась переходить на другую сторону.

Я на пальцах показываю один. В смысле одна тысяча. Она спрашивает, далеко ли отель?

– Через дорогу – отвечаю я, и показываю рукой направление.

Она пошла со мной.

Вначале я даже пожалел, что договорился, ибо она была очень своенравная, и я не знал, как себя с ней вести.

Но, когда начали подниматься по лестнице, она начала со мной заигрывать и щипать за попу! Обстановка сразу разрядилась.

Звали её Джара. Она делала великолепный минет, и вообще секс с ней был отличный! Она обладала, каким-то животным магнетизмом. От пупка до влагалища у неё был шрам.

– Это Кесарево? – спросил я.

– Нет. Когда я была маленькой, у меня был заворот кишок. При следующей встрече у неё на месте шрама была уже татуировка цветка.

Перед её уходом я дал ей свой смартфон и попросил оставить свои реквизиты. Она, открыла Line[55], и, увидев там фотографии моих знакомых, заорала:

– Так это ж моя сестра! – И это тоже моя сестра!

Оказалось, что Анна и Элиза, её родные, младшие сёстры!

Джара сказала, что если я дам ей 2000 евро, то она будет весь месяц только со мной! За 2000 евро, я б хотел бы очутиться на её месте со мной!

Всё таки мне нравится социальная расслоенность общеста. Если бы все были равны, и не в чём, не нуждались, разве смог бы я придаваться сексуальным утехам с красивой, юной девушкой?

Утром звонит мне Джара, и начинает выносить мозг:

– Ты меня не любишь! Ты любишь мою сестру Элизу.

Я в шоке. Снял проститутку, которая начала меня ревновать к своей же сестре! Младшую она не считала своей соперницей. А вот среднею, с лисьями глазами – Элизу приревновала. У Джары была золотая цепь на шее, и золотые браслеты и кольца. А на правой руке был древний браслет из дешёвой проволоки! И он, видимо, был её оберег, заговорённый бабкой колдуньей Вуду!!! Потому, что когда я его потрогал, то стал думать только о Джаре. Я зарекался уже её не брать, но брал опять, снова и снова.

По приезду домой, думал, схожу к бабке, чтобы отшептала приворот!

Нин же, я уже не видел и не слышал больше года! Но у меня была фотка ей ID, где было указано её тайское имя, и по этому имени, я начал пробивать её в соцсетях. И нашёл, аж да, шесть её аккаунтов в фейсбуке. Написал её сестре, и та сказала, что Нин живёт с Питером (австрийцем) и со мной не хочет общаться. Я видел Питера у неё в друзьях, и даже было указано, что он член семьи, но Питер был 1948 года выпуска! Ему 70 лет. Он даже мне годился в отцы, а Нин на 10 лет младше меня. Я думал, что он друг её матери, а вовсе не её бойфренд.

Я пишу Питеру, что знаю Нин много лет и хотел бы с ней просто встретиться поговорить.

– Она сама не хочет тебя видеть! – отвечает Питер. – Извини.

Я понял, что я потерял Нин! И ревность, злость, обида, ненависть, желание, страсть,– всё это сублимировалось в жуткое стихотворение:

Закрыта в сердце дверь

И не взломать её теперь

Отшельник злобный там живёт

И паутины он плетёт

Коварный, злобный он паук

У Сатаны он лучший друг

И в сети кто к нему попал

Его рабом на веки стал

Во всех он ядах знает толк

И в ступе порошки толчёт

И в пытках он большой знаток

И измываться его долг

Ладони в кровь я разодрал

И ногти все я поломал

Но дверь осталась заперта

Крепки засовы паука

Яд скоро действовать начнёт

И Смерть с косой ко мне придёт

И даже Смерть оторопеет

Когда яд силу возымеет

Яд тело бренное не тронет

Лишь душу гноем всю покроет

И кислотой её разъест

И на спасении поставит крест

Напалмом выжжет её суть

И отошлёт во млечный путь

В дверной глазок он видит всё

И вкушает зло своё

И с хелицер у паука течет злорадная слюна.

На самом деле – я люблю эту дурочку Нин, и желаю ей всего самого хорошего. Да, у нас с ней была любовь на коммерческой основе. Точнее у неё ко мне, но это для Таиланда вполне нормально.

Нин, похоже, наконец-то, вытянула счастливый билетик. Видимо Питер, обеспечивает не только её, но и всю её родню. Поэтому она боится его потерять, и держится за него руками и зубами!!! Возможно, судьба даст нам шанс, когда-нибудь встретится, если я вообще ещё поеду в Таиланд. И хоть Лена и говорит, что в Таиланде этих Нин, как мартышек в джунглях, но Нин – это уникальная мартышка.

31 декабря 2018 года, за 2 часа до боя курантов, я уже стоял на пороге своей квартиры, где меня уже ждал накрытый новогодний стол.

Примечания

1

Макашница- тележка с едой

2

Катой- тайское название леди-боя

3

– Hello, where are you going? – привет, куда ты идёшь?

4

Шот-тайм – время секса на один раз, но не более часа

5

Bar-fine – плата за увод девушки

6

Lady-drink – коктейль для девушки

7

i and You – я и ты

8

draft beer – разливное пиво

9

Мама-сан – женщина с большим авторитетом, управляющая баром

10

Как тебя звать? (англ.)

11

Сколько?

12

извини

13

прости

14

Нин, это Дима

15

Здравствуй мой родной

16

Здравствуйте ( по тайски)

17

Улица развлечений в Паттайе

18

Что?

19

Как тебя звать?

20

Я хочу…

21

Бесплатно

22

Без проблем

23

Приходи в 18 часов

24

Хорошо, через 5 минут

25

Я здесь

26

Ты?

27

Да. Ты будешь?

28

Понятно?

29

Ты меня забудешь

30

Ты забыл меня?

31

Ты обещаешь?

32

Обещаю

33

Добро пожаловать, сэр

34

Ты мальчик?

35

грёбаная дура!

36

Две травы

37

Как хочешь

38

Старая школа

39

Привет(малагасийский)

40

Работающие в баре девочки

41

Жареный циплёнок

42

Двое мужчин играют в гольф на большом поле

43

Подожди, подожди, Джон, я хочу сэкономить тебе 1000 баксов!

44

Привет. Как дела?

45

Сумасшедший

46

Может, самую малость

47

Слишком сильно!!!

48

Без сахара

49

Один пятьдесят. Имея ввиду 150

50

Маршрутка без окон на Филиппинах

51

Не курить

52

Смешные шарики

53

Домашнее видео

54

Тупой иноземец

55

Популярный в Тае мессенжер